《有一晚，我喺學校操場遇上跌落凡間的天使》

喱個故都開過好多次，每次都爛尾收場

重拾返寫故魂後，就唔想再輕易放棄唔寫！完咗上個故後，我都重新再執過個故，亦重新再諗好個故事應該點寫，唔知有幾多巴打仲對喱個故有興趣但會履行返以前未完嘅約定

原本想寫多啲再出故，但拖咗幾日無人催下出文會少咁好多動力寫

希望繼上個故之後，你哋都會鍾意我其他作品，慢慢鍾意上我寫嘅嘢

窮書生嘅Facebook Page : 趕故書生

窮書生嘅Instagram : ＿book.s0n

紙言不一定同步：

Penana：
（Penana有打賞功能，如果想實際支持下窮書生可以上去打賞下有嘅話當然係好大嘅鼓勵，但無亦都唔會受影響而且Penana個網唔似紙言有得隨時更新返進度，所以有時會出得快啲，但以的寫文嘅速度係有啲唔太可能）

與此同時我亦都有再寫緊《籠中島》，打算寫一個長篇挑戰一下，除咗努力都係要努力

「喂！中午食咩好啊？」肥蔥問佢前面嗰位女仔。

個女仔嬲爆爆咁答佢：「唔知啊！」

「喂啊，唔好嬲啦，頭先講下笑咋。」肥蔥成日都唔識死，係鐘意激嬲穎藍。

「好心你就唔好成日激嬲佢啦，激嬲完人又要道歉，你真係自己攞嚟。」坐佢隔離個女仔都忍唔住出聲。

「好啦……我知錯啦，最多一陣凍飲我嘅！」

「唔好理佢姐，淨係得凍飲喎！真係小家到佢啊。」我係旁邊同小男講。

小男係穎藍嘅暱稱，其實佢係女仔嚟，但係就比較男仔頭，其他人就叫佢小男，不過其他人就會話係男人個「男」囉。

「夏晨！你唔好亂咁係度加鹽加醋啦。」肥蔥不滿道。

其實明眼人都睇得出肥蔥係鐘意小男嘅，只不過佢自己都唔認，好幾次我單獨同肥蔥傾嘅時候，佢都避啊避咁樣。

小男就更加唔知添，佢哋不嬲都係咁反復無常。

我呢，就坐係小男隔離，而肥蔥呢，就同我女神坐。

所以我女神呀紫，就坐係我後面。

中學嘅緣份真係好奇妙，我哋本來唔熟，我哋中四分班嗰陣，大部分都係由其他班五湖四海咁聚埋一齊。

但就唔知因為咩事而熟咗，依家要我諗返起咩原因，我都講唔出嚟添。

我哋四個人嘅感情，係我會珍惜一世嘅感情嚟。

我哋喱班係歷史班，全班主修歷史，剩底嗰科就睇自己想讀啲咩。

個個一入嚟都係痴返之前自己班，識或者熟嘅朋友一班，所以一開始個個圈子係分得好明顯。

就連班主任分好座位，唔熟嘅都係唔會點講嘢。

但好彩嘅係，分好座位之後，班主任都懶得再分，佢就任由我哋咁樣坐，我哋都咁樣坐咗一年啦。

我哋四個慢慢打破隔膜，我都唔記得咗由幾時開始熟，我諗係慢慢一件一件事堆疊吧？

「唔好彩佢姐！佢咁惡。」我笑住咁同小男講。

「好！」小男都同意。

好耐冇追post, 又重寫？

「邊個叫佢咁可惡，話你男人婆，俾我就嬲死佢啦。」我斜斜地望住肥蔥，對住佢賊眉賊眼咁笑。

肥蔥伸手過嚟戳我一下腰位個笑穴，假生氣地說：「你條友仔啊！」

「好啦好啦，肥蔥佢加多個雪糕，你就大人有大量，原諒佢啦。」通常我幫下口，小男就會算數。

其實佢唔係成日嬲㗎，佢同我哋班啲男仔好玩得，但佢唔鐘意人哋話佢男人婆。小男樣子係幾討好，不過就性格男仔頭啲，豪邁無架子，有足夠嘅親和力。

情緒亦都係來得快去得快。

「哼！」小男無轉過頭去同肥蔥fd返，睇怕依家都仲係唔想理肥蔥住。

肥蔥都好識做，繼續抄呀紫嘅功課。

而我，由一年前坐係喱個位置無幾耐，就鍾意上呀紫。佢嗰種文靜而又正經嘅氣質，好吸引我注意。

我諗！喱啲就係所謂嘅一見鍾情！？

係我哋幾個未熟嘅時候，我會成日借啲意問後面嘅肥蔥借嘢，目的就係可以偷偷地望下呀紫。

事關一開始問隔離個女仔借嘢唔係咁好，問男仔好啲，所以就會問肥蔥，問問下我同肥蔥都熟稔起嚟，跟住就會影響埋周邊嘅人。

我哋幾個可以坐埋一齊，好難得；亦都好難得地咁開心。

「今日一齊放學啦。」肥蔥叫道。

「唔啦，我仲有學會啲嘢要整。」我參加咗足球學會，係喱間無乜校隊嘅學校，由細到大鍾意踢波嘅我，只好參加足球學會，過下踢波鋪隱。

學校個操場，都唔知留低咗我幾多腳毛。

但話咁快就已經中五，今年我接咗個學會主席嚟做，今日留低想整理遲下招募新會然啲嘢。

「又踢啊？」肥蔥身形小小肥，但又懶得做運動，最大興趣呢，就係同一般男性一樣——打機！

「今日出面落咁大雨，點踢啊？」

望住出面場雨，總有些時日，總係會落狗屎咁樣落，大家都諗住等細雨啲嘅時候走。

所以咁啱喱啲時候可以俾我做下自己嘢。

呀紫都因為要補習而被逼要早走，中四嗰陣我哋四個都會間唔中一齊放學，一齊去學校後面嘅M記食杯雪糕已經夠我哋坐上個幾兩個鐘。

對我哋嚟講，食個麥旋風已經係高消費，有多個閒錢剩先會嗌，平時都係新地多。

「小男，睇你都無帶遮㗎啦，洗唔洗我遮你啊？」肥蔥問小男，語氣帶點挑釁。

喱兩對真係歡喜冤家嚟，成日都互相挑釁嚟挑釁去，以前我會幫下手勸下交，依家早已見怪不怪，可能喱啲就係佢哋嘅相處模式掛？

小男早就嬲完，不過佢聽到肥蔥挑釁佢話「無帶遮」，又心有不忿，道：「我問隔離班啲人遮都唔要你遮啊！哼！」

到咗中五，距離DSE越嚟越近，好多同學都開始慢慢走去補習，咩類型嘅補習都有，為嘅就係提高自己成績。

「但我哋順路啊嘛！嚟啦，我遮你啦！」肥蔥興奮咁講，佢既要撩人，又要氹返人，認真犯賤。

據我所知佢哋兩個又真係住得幾近，好似就係隔離橦咋嘛。

「好啦好啦。」小男勉為其難咁承認，無肥蔥咁好氣。

係我眼中，佢哋感情真係好好，成日打打鬧鬧，嘈個唔停。

相反我同呀紫就好似香港同九龍咁，隔咗個海。

放學嘅鐘聲敲響我哋嘅期盼，本來個個都急不及待咁咩起書包準備行出課室，但因為一場雨，打消咗好多人放學嘅念頭。

但呀紫佢今日出奇地叫住我，然後輕輕叫咗聲，「喂⋯⋯」

我轉頭望住佢，睇嚟佢唔係叫我，而係叫「我哋」，不過呀紫欲言又止。

「都係無事啦，下次再講啦！趕時間⋯⋯」然後呀紫就行出班房，我嘅視線無離開過呀紫半步。

可以咁樣望住自己鐘意嘅女仔，對我嚟講，已經好滿足。

「小男！行啦。」肥蔥同小男都走埋，無幾耐，慢慢場雨開始細，周圍得返我一個。

靜靜地留係度做嘢都幾唔錯。

唔經唔覺夜幕低垂，學校操場都著埋燈，成個走廊都唔見咩人影，我都開始收拾好啲嘢，準備走。

唉，好死唔死，一落到樓下，場雨又大返，衝口而出就係一句粗口。

喱個鐘數連老師都走啦。

我唯有去小食部度坐下等雨停。

操場一個人都無，成個全世界好似淨係得落得嘩啦啦嘅下雨聲。

我去小食部個汽水機買返罐冰極檸檬茶飲下。

個汽水機就近學校嘅操場，放眼望去，遠處閃過好幾道雷電。

但奇怪嘅係，點解硬係覺得嗰幾道雷電係慢慢⋯⋯

慢慢地⋯一道⋯又一道地⋯⋯閃緊過嚟嘅？

我剛剛嘟完八達通，㩒完個冰極，等緊冰極bb出世，嗰幾道疑似閃緊埋嚟嘅閃電⋯⋯

突然間就閃正係我哋學校嘅操場！

喱一道閃電嘅光芒刺痛我雙眼，伴隨而來嘅係震耳欲聾嘅聲響，心諗：唔撚係掛？我差啲就俾雷劈中。

「哇！屌！」我第一句就係屌出嚟先，嚇到我即時退後兩步，心臟好似經歷完地震咁。

我係咪做錯事得罪咗神？

因為個汽水機行前兩步就係操場，所以咁啱可以睇到出面咩環境。

嗰道閃電一閃而過，我仲仍然陷入驚嚇嘅情緒入面。

「搞乜鬼啊？」

一切恢復平靜，頭先嗰道閃電突發劃破天際，整亮咗本來漆黑嘅天空，就連雨滴都可以睇得清楚。

係濛濛細雨入面，我好似見到個人影⋯⋯

喂⋯⋯唔好玩喎⋯⋯

咁夜啦，學校都好似無曬人啦⋯⋯

係雨影當中，個人影身穿白色衣裳，遠望似係一條白色連身裙，緩緩地走過嚟。

大佬⋯⋯我後背開始寒起上嚟，我前排先聽到傳聞過學校以前係戰亂時期嘅亂葬崗嚟，唔係咁邪啊？

我即刻嚇到往學校大門嘅門口跑過去，但中間必須穿過一條長長嘅走廊，我諗都唔諗就衝去學校門口。

喺走廊嘅盡頭，個白衣人就企正係走廊嘅另一端，嗰種詭異嘅氣氛令人心脈飆升，出面又行雷閃電咁，想搵人求助又求助無門。

我個腦好慌亂，一亂就好難諗到嘢，就係俗人所稱嘅個腦一片空白。

個白衣人留住一頭金色嘅長髮，女仔嚟；一身白哲嘅皮膚。離遠望淨係望到咁多。

我即刻諗都唔諗就衝咗入更衣室度藏起嚟，真係唔好睇少人踲求生慾，咩都做得出㗎。

「人類？」

「哇！我屌！！」啱啱推開度門，迎面就撞正個白衣少女，嗰種驚嚇兜口兜面直衝埋嚟。

「喂⋯⋯喂喂⋯」我控制唔住我把抖顫嘅聲音，續道：「你⋯你你你想做咩啊？」

係啊但今次唔爛啦，唔爛啊啊啊！！

留名

今晚再更新
希望多啲人

新故LM

正

舊故留名有生之年仲可以睇到天使故真係令人感動流涕

白衣少女長相清純，天真無邪嘅臉容映入眼簾，仲對我露出個燦爛嘅笑容，同頭先營造嘅感覺好大反差，反而令人更加覺得怪異。

個笑容直叫人心寒。

「你係人類？」一把清秀又甜美嘅聲音從佢嘴裡發出，但唔知點解望住佢嘅眼神，笑容配上佢喱個眼神係極之違和。

「Kero？」我諗起細個睇嘅一片卡通片，講述外星人侵襲地球，佢會問我係咪人類⋯⋯好有可能係一個嚟到地球，蕩失路嘅外星人。

我見白衣少女聽到咁無乜反應，於是我緩緩地伸出我嘅食指⋯⋯緩緩地向佢伸去。

我已經俾我嘅恐懼徹底地支配住。

「E⋯⋯ET？」

「你做咩啊？」白衣少女笑笑口，突然間又變得好和善。

「你係⋯⋯係外星人？」

「我唔係外星人啊，我係天使啊。」喱個白衣少女真誠地道。

老實講，我頭先嘅恐懼失去咗大半，因為好似感覺喱個白衣少女無乜惡意，但又不能太意，實在可惡！

「天使？」

「係啊！」不知何解，佢好興奮。

「你係人類啊嘛？」佢成個細蚊仔咁，拍曬手掌，跳起上嚟。

「係又點啊？」我試探地問，我講出嚟之前一定係思考過，小心翼翼咁講。

我驚一陣唔知咩事就死係佢手上，我仲未扑野㗎，唔想死住啊。

「咁你帶我去見識下喱個世界啦！」白衣少女帶著興奮的笑容，跳著興奮的舞步，興奮地過來拉著我。

突然由一個恐懼嘅氣氛轉變得咁戇鳩，個反差實在太巨大，令人一時反應唔過嚟，只能夠呆係原地。

我心入面十萬個問號⋯⋯

做乜鳩⋯⋯？

條友似係弱智多喎。

「咪住先，你究竟係咩人？鬼？外星人？定青山放出嚟㗎？」我擔心地問道。

「都話咗我係天使囉。」一樣嘅笑容，一樣嘅表情，一樣嘅答案。

「你叫人點信你姐。」佢可以捉得住，至少排除⋯⋯佢應該唔係鬼吧？

下一秒嘅瞬間，雨點打落我身上，一滴⋯⋯兩滴⋯⋯

接住就係傾盆大雨。

喂！搞咩啊？我仲未load到發生咩事，就發現周邊個環境已經唔同曬。

雖然視線有啲模糊，但要睇出喱度係邊度並唔難，因為喱度正正係——

學校門口。

唔洗幾秒，我已經變成咗一隻落湯雞。

我仲係原地呆緊，完全唔知發生咩事。

場景又再次一換，我又再次回到更衣室裡頭，同頭先嘅分別係，我依家全身上下都係濕曬。

除咗呆係原地，莫名其妙個身濕之外⋯⋯

亦令我開始有啲相信⋯⋯眼前喱個白衣少女嘅說話，但我更覺得佢似外星人多過咩天使囉。

「你依家信未？」我眼前嘅白衣少女，身上一啲濕嘅部分都無。

「你係外星人？」

「外星人？」白衣少女一臉疑惑。

「你就當我係外星人啦！快啦，帶我去見識下喱個世界！」佢係度急咩呢？

「你想見識啲咩啊？」對於數十分鐘發生嘅事，我仍然有點難以置信。

「唔知啊⋯⋯總之我就跟住你啦，你去邊我就去邊！」

忽然間，我覺得自己好似有咗條女咁，有個外星女朋友都幾唔錯啊？而且又幾靚。

個腦好自動咁浮現呀紫嘅畫面，不不不！我心入面有呀紫啦，咁樣唔得呢。

「咁我唔俾呢？」恐懼感經已煙消雲散。

係咪無乜人睇

「你話事咩？」白衣少女看似少咁條神經，但又好似精明過人咁，搞到我好亂。

我抹一抹臉上嘅雨水，頭髮已經濕到係咁滴水落嚟。

「係⋯你點話點好。」我好似俾人要脅咁，逼於無奈地答應，重點係我覺得好似無乜損失。

「Yeah！！！」白衣少女興奮地叫起上嚟，手舞足蹈，我唔係幾明白佢點解會咁興奮。

「行啦行啦行啦！」真係一個未見過世面嘅小朋友。

「依家去邊啊？」

「我要返屋企。」我如實地說，「但你依家睇下我，濕到⋯⋯咁⋯⋯」

「哈痴！」

講講下注意返自己身體，就感到陣陣寒意，不由自主打咗個哈痴。

但我都顧唔到咁多，只係想快啲返屋企沖個涼，我諗諗下，唔係喎⋯⋯

我眼前喱個少女頭先明明都有出去淋雨㗎，點解佢個身無濕到嘅？一定係佢用咗唔知咩能力。

於是乎我諗到，便問：「你咪有超能力嘅，好似頭先咁帶我返屋企咪得囉！」

「能力並唔可以亂咁用㗎，而且我又唔知你屋企係邊。」

等我仲以為白衣少女無所不能，可以好好地利用下佢添。

「走啦走啦。」白衣少女就咁拉咗我出門口，去到學校門口，佢諗都唔諗就行咗出去。

雨水如常般拍打係佢身上。

「啊啊啊！！」白衣少女驚呼連連。

「咩嚟㗎？濕濕地嘅？」佢驚問。

「雨囉。」我無佢咁好氣，我啱啱先淋完嚟。

佢明明頭先無淋濕㗎，依家反而⋯⋯？？

「喱啲就係雨啊！？」白衣少女又開始興奮，係度轉圈，佢樣子似乎十分享受。

其他人見到一定以為我哋兩個係傻仔嚟。

佢身上嘅白色連身裙開始被雨水淋濕，開始若隱若現，而個重點係⋯⋯

佢係無任何內衣，仔細一睇，係連鞋都無。

全身上下，淨係得喱件白色連身裙。

我打斷佢享受雨水嘅時光，我最討厭就係落雨，當想踢波嘅時候，一落雨，就會咩心情都無曬。

「喂喂喂，入返嚟啦。」我拉返佢入嚟，我係書包摷咗件冷衫出嚟，原本係上堂驚冷氣太凍先著嘅。

但見到佢依家咁樣，點忍啊⋯⋯

我雖然好想望，但⋯但但係⋯⋯總之就下意識唔好望啦！唔想掩飾（解釋）咁多。

「做咩啊？」白衣少女愕然咁望住我。

「有嘢同你講啊。」我決定三口六面同佢講清楚。

我將白衣少女拉返入嚟，將件冷衫披係佢身上，然後認真地說：

「我唔知你係邊度嚟，其⋯其實我到依家都仲未幾接受到，坦白講⋯⋯我連你咩名都唔知，你又話要跟住我咁樣，我都唔知可以點。」

「但有咩事都要聽我講好無？跟返我規矩，Okay？」我鄭重咁講。

「好啊！只要你肯收留我。」咁順攤！？我好意外。

佢仲要不假思索，諗都唔諗就應承。

「而且仲有一個問題。」一個實在令我不解嘅問題。

「點解你頭先可以淋到雨嘅？啱啱我淋到落湯雞嘅時候你明明無濕到！」

「咦⋯有咩？⋯⋯又好似係喎，哈哈！可能係我個保護網已經消失啦掛。」佢如此快速又直白嘅回答，感覺唔到似係呃人。

「咁好囉，不過依家咁大雨，唔可以出去淋雨，要用遮。」我拎把遮出嚟，放係白衣少女頭上，然後慢慢靠過去

「好耶！」喱個少女真係傻得趣緻啦。

白衣少女依靠係我手臂上，佢矮我半個頭，佢個頭稍為斜少少就挨到落嚟。

我一出去就發覺唔妥⋯⋯

因為條友係無著鞋。

又再返返入去，道：「你鞋都無喎。」

「下？我平時都係咁㗎喎。」白衣少女呆頭呆腦之餘，仲好理所當然添。

最後都係得一個解決辦法姐⋯⋯

之前第一次睇好期待 點知爛尾

今次唔爛啦
雖然我知有時過咗時機好難挽回[/pink]（好似呀強咁）[/pink]
但唔可以因為覺得改變唔到而唔去再嘗試

推下

我蹲低身，係白衣少女前面。

「做咩啊？」

「上嚟啦。」

「嗯⋯⋯下？咩⋯咩咩上嚟啊？」

「你成日挨上嚟，咪唔洗行出面濕到乜咁嘅地下囉。」

「哦！」我分唔清佢究竟係唔識俾人揹啊，定係怕醜。

但至少我直覺話我知，我似乎惹咗個麻煩上身。

白衣少女成日挨上嚟，一揹上嚟嘅時間我感覺佢成個人好似無重量嘅？輕到你唔信。

我幾乎可以唔洗點樣用力，輕輕鬆鬆就將佢揹返屋企。

我屋企就離學校好近，唔洗搭車，哇如果唔係，俾佢咁嘅look上地鐵仲得了？

「你去沖個涼換件衫先啦」返到屋企之後，我就同佢講。

賤啲講，我覺得自己好似執咗隻流浪貓多個係⋯係咩⋯⋯咩天使喎。

「咩沖涼啊？」

唔撚係掛？

佢突然間咁樣問，我認真唔知點解釋好⋯⋯係囉，沖涼點解呢？

「姐係⋯⋯姐係自己係沖涼房入面沖一沖水，洗下個身，成個人會舒服啲。」我已經用盡力，勉勉強強地解釋。

「你教我啊！」佢好似個興奮寶寶咁，咩都要人教一餐。

唉⋯⋯我唔得啦，點解會係叫佢沖涼先？好應該我沖先。

上帝啊！你救救我啦好嗎？我就嚟唔得啦！不論身心都唔得啦⋯⋯

「都係咪啦，一陣教你，你自己參觀下，我去沖個涼出嚟先。」

我成身濕透，我驚唔去沖咗涼先會感冒。

沖完出嚟，出到廳，人影都無個，有一刻我以為自己頭先係發咗場夢，唔係真嘅。

去到我間房先知佢只不過係入咗嚟。

佢手上拎住我係日本買返嚟嘅海賊王模型⋯⋯我當堂嚇一嚇，好驚佢唔知搞啲咩花款出嚟。

就算無人睇都想再堅持多一下

唔準亂講嘢呀衰鬼 我追完mk妹個故諗住追呢個架

追左年幾點會無人睇

「等⋯等等陣，你想做咩？」

「我好奇咪拎嚟睇下囉，喱個咩嚟㗎？」

「我寶貝嚟㗎！唔好亂掂。」

「到你沖啦。」佢件白色連身裙已經乾返啲，如果唔係真係會引人犯罪。

「你都未教我點沖⋯⋯」

唔係掛？睇嚟要認真喎⋯⋯

我左思右想都諗唔到應該點教，喱樣嘢要教？

相信好多人都會屌我無膽，直接入去沖涼教佢沖啦！順便可以⋯⋯哈哈哈！又係佢話要見識世界嘅，係咪先？

屌得啱，我真係無膽。我係嗰種平時得把口講下，但當現實真係發生啦，就會淆曬青嗰類人。

最後俾我諗到一下方法⋯⋯

我叫佢出去等陣，然後我搵咗套AV，係個女優完事後去沖涼嘅畫面。

然後再叫返佢入嚟睇，哇！我真係天撚才，咁都俾我諗到。

佢睇下陣就話識，話明啦，就去咗沖涼。

我拎咗幾件自己嘅波衫俾佢著住先，趁屋企人未返，打算一陣再了解下佢。

我屋企人好鬼奇怪，我成日覺得我好似係執返嚟，多餘出嚟嗰一個咁。

點解？

並唔係因為佢哋唔錫我，而係佢哋兩公婆好恩愛，成日夜晚唔煮飯，俾錢我自己搞掂，跟住兩條友走去自己撐枱腳。

每朝起身返工食早餐一定有個morning kiss，係我面前打埋茄輪都係家常便飯。

最難頂都唔係咁，係夜晚周不時都會聽到佢兩個係房扑野嘅聲，真係唔知點講好⋯⋯

好多時都會搞到我連打飛機嘅意欲都無埋。

白衣少女沖完涼出嚟，著住我件7號波衫，條波褲著出嚟顯得有啲長，但整體俾人嘅觀感係幾正，依家先有時間仔細觀察下佢。

唔睇由止何，一睇好似不得了咁。

白裡透紅嘅肌膚，金色嘅秀髮，臉上嘅皮膚其實好水潤，樣貌有啲鬼鬼地，似係混血兒咁喎。

呢個係咪小瑤個故

係啊！
但內容同之前有改咁些少

本來就算同一個人寫嘅故，都唔一定個個故都鍾意㗎嘛

今次會想慢慢吸下另類嘅讀者入嚟

會唔會加甜

外星啲科技真係好先進。

如果佢嘅個性唔係咁傻傻戇戇，神經質嘅話，稱上女神係絕對嘅事嚟。

利申返先，真係無其他非分之想，就算係都唔敢⋯⋯

依家得返我同佢坐係沙發，有必要好好地傾下。

「係呢，你叫咩名？」我率先問道。

「我叫小瑤啊。」原來佢叫小瑤。

「嗯！喱個好好飲啊！咩嚟㗎？」

「下？維他奶咋喎⋯⋯」再普通不過嘅盒裝飲品嚟。

「凡間真係好多有趣嘅事啊！？」

「你星球係凡星？」我聽得唔係幾清楚。

「我唔係外星人啊，哈哈哈，究竟點解你會咁堅持以為我係外星人呢？」小瑤哭笑不得。

「我呢，係真係嚟自天堂，喱個世界劃分為天界，人界同埋地界。」

「咁樣講啦，天界亦姐係你哋稱嘅天堂，人界姐係人間界，而地界姐係地獄界。」

「我真係並唔係咩外星人⋯⋯我係天堂界入面嘅天使嚟。」

「真係？」佢講到咁，似乎係真喎⋯⋯

「真係啊！」小瑤俾我搞到我哭笑不得。

「不如你講解下人間有啲咩啊，好無啊？」

「⋯⋯好無啊？」小瑤一雙期待嘅眼神，會不由自主咁聽佢指揮。

「但我想知點解你會咁想知喱個世界啲嘢喎，天堂唔知我哋發生緊啲咩事嘅咩？」真係有天堂嘅話，我都驚自己有啲咩行差踏錯，死後上唔到天堂。

「嗯⋯⋯天堂其實好悶㗎，我覺得人間有趣好多。係天堂要做嘅嘢又唔多，好多時都行行企企嘅。」

「咁點解會派你嚟嘅？」其實我想講點解會派個傻嘅人落嚟，一秒覺得自己太仆街就無問。

「因為我職位最低囉。」都無錯嘅，好合理。

「咁你講未啊？講未啊？」突然間小瑤好近咁靠埋嚟，我同佢之間嘅距離好近，我諗差唔多掂到個鼻掛。

今晚加速加速

樓主之後會唔會寫番台灣特訓
新故留名

快

樓主以前話寫完呢個就寫kiki

睇緊我回來了

LM

「唔⋯⋯唔唔係啊⋯」我即刻彈開啲，突然靠咁埋，不論係心定身體都承受不了啊。

「你點解咁想知喱度啲嘢姐，咁鬼興奮啊。」我竟然會怕醜到縮開。

「因為我期待咗落嚟凡間好耐好耐好耐好耐囉！」佢一路講好耐嘅同時，隻眼係散發住光芒。

「做咩姐，天堂唔知我哋啲嘢咩？」

「大部分人都唔知㗎，係得啲最頂端嘅人先知咋，嗰啲已經生存咗成千年，我依家只不過50年咋，咁低級嘅人點會知喎⋯⋯」佢扁扁嘴地道。

就算佢再扁嘴，我都理解唔到佢個世界啦⋯⋯

「但上頭派咗個任務俾我哋，要係5個天使入面揀一個，而⋯⋯」小瑤用手指一指佢自己，個樣十分之囂張、得戚。

「我就俾人派咗落嚟啦，哈哈哈！」沾沾自喜地說。

「咁個任務係咩啊？」我比較擔心個任務會俾佢搞砸。

一唔係佢負碌被揀中，或者其他嗰幾個天使仲蠢過佢，因為照我咁睇，根本個天堂就係用嚟養懶人。

「個任務梗係唔講得啦，NONO。」我無佢咁好氣。

「我嘅嘢就講曬啦，到你啦！」小瑤仍然不忘初衷。

「你想知啲咩啊？」咁多嘢我都唔知從何講起。

「嗯⋯⋯」小瑤思考咗一陣。

「咁講下喱個世界有啲咩要注意下啦。」

頂，都係好難講嘅嘢嚟㗎喎，又唔知從何說起。睇起嚟好似好簡單咁，但一開口，到嘴唇邊嘅時候，又覺得好複雜，千絲萬縷咁。

「欸⋯啊⋯⋯最緊要要有部手機先，喱個世界除咗錢之外，唔離身嘅就係手機。」我拎出我部iphone8出嚟俾佢睇。

「哇！」佢大開眼界咁款，就咁拎起我部手機上嚟研究。

「好神奇啊⋯⋯」

「大佬啊，你啲超能力先神奇囉好無。」人哋咪好多唔同國家嘅文化差異嘅？

我依家係唔同世界嘅文化差異啊，龐大幾多啊⋯⋯

佢最後係自己變咗部一模一樣嘅手機出嚟，我呆咗。

「你做咩啊？」

「咁我都要有部手機㗎，你講到咁方便，一定要有咁。」

「我意思係話，喱部手機已經唔係最新型號，你係變都變部新㗎⋯⋯」

「你變啲錢出嚟我同你去買過部啦。」如果小瑤變到錢出嚟就發達啦！！！

無幾耐，小瑤手上已經係拎緊部最新嘅iPhone 10。

對唔住，我錯。

「算⋯⋯仲有你聽日同我一齊返學啦，去體驗下喱個⋯⋯唔係，係體驗我個世界，OK？」

「好啊！」依舊興奮，不過係對住部手機興奮。

佢玩一陣之後，我屋企人就返嚟啦。

多謝仲入嚟支持！
前面進度有啲慢，希望入戲院會吸到更多人入嚟

報告本人尚未死

仲有改名巴好似好耐無見

我屋企人一返到嚟，見到我同小瑤坐係沙發度，我之所以會咁放心小瑤嚟我屋企，係因為我清楚地知道我雙親唔會反對之餘，仲會好開心啲。

「老公～呀仔終於⋯⋯終於大個仔啦！」

「係啊！」然後佢哋兩個好興奮咁跟住坐埋嚟，對小瑤發起連珠炮發嘅拷問。

「我叫小瑤啊。」

「我？我係天使囉。」

「我天堂嚟㗎。」咁荒謬至極嘅答案我呀媽可以完全接受。

「原來喱個世界真係有天使㗎，我都話㗎啦老公。」

唉⋯⋯

總之，佢哋一定有啲唔知咩誤會啦。

喱餐飯佢哋食得好開心，叫埋Pizza，開曬party咁，話小瑤可以住幾耐就幾耐啦，當正人哋有新抱仔咁。

你明唔明啊⋯⋯唔係話小瑤唔靚，唔可愛點點點，而係成個氣氛怪異到一個極點，而且成件事又好奇怪，到依家都唔係幾接受到。

搞到我完全無咩特別嘅諗法。

老豆仲靜雞雞走過嚟，同我講話：「要好好珍惜人啊，小瑤佢呢⋯⋯係好女仔嚟。我知⋯⋯你依家對佢無乜意思啊嘛，但咁好嘅女仔，好難搵㗎。」

「我依家唔想諗喱啲嘢啊。」我同老豆望住沙發嘅呀媽同小瑤，傾得好鬼開心，好似母女咁。

臨瞓前，我將間房讓俾小瑤，我自己瞓沙發。

「你唔一齊瞓？」小瑤水汪汪嘅眼睛望住我講，天真無邪嘅眼神係唔會帶有咩其他意思，我明白。係我諗第二度姐。

「痴線！我唔會同女仔一齊瞓囉。」說者無心，聽者有意。

「咁好啦，你想幾時同我一齊瞓就過嚟瞓啦！如⋯如果唔係⋯⋯我驚我會有啲寂寞。」

「傻啦，喱個世界唔係你諗嘅咁單純。」我直言。

「我今日真係好開心好開心！未曾試過咁開心，多謝你啊！」然後小瑤跳起上嚟，係我額頭上面錫咗一啖。

本來有一秒有別的想法都打消埋，因為如此天真嘅小瑤，只係出於表示感謝而已。

但莫名其妙地暖入心窩。

而且條友明明大我咁多歲，點睇得出佢已經生存咗50年，已經係呀婆級別嘅天使。

50路

可能天堂嘅時間觀念同我哋唔同啦，好難理解。

我瞓係沙發度諗下我今日發生嘅事，真係我人生咁耐以嚟，發生得最多奇怪事嘅一日，但諗起小瑤，其實又並唔係咁討厭，仲會諗到笑添。

諗下諗下，我就進入咗夢鄉。

唔知係咪因為頭先有諗咁多喱啲嘢，我連發夢都好似同今日嘅事有關咁。

係夢入面，我上咗天堂，小瑤帶住我參觀天堂，嗰度仲好多好靚女嘅天使，個個都有光環。

然後班天使係咁同我傾偈，傾傾下仲要玩埋我碌賓周仔，係佢捉住我碌賓周嘅一剎那，我嚇親。

即刻向後縮，就係喱個時候......我突然間由天跌咗落嚟。

跟住就醒咗。

個天微微光，我對於個夢仲清醒，但過一排就會咩都唔記得。

我瞓唔返，我去房度望一望小瑤，發現佢眼大大咁望住我，水汪汪咁，帶點稚氣。

細心一睇，原來只不過係佢嘅淚水嘅。

「做咩唔瞓啊？」我好奇一問。

「我頭先發夢夢到我上返天堂⋯⋯我好⋯掛住我啲屋企人⋯⋯」

我俾小瑤感性嘅一面感動親，原來佢咁調皮嘅個性下，都會有柔弱嘅一面。

但佢都係落嚟第一日咋喎，無幾耐咁快就掛住屋企人？

一股保護感由心而生，「乖啦，你當我係你人間嘅屋企人得㗎啦！」

我就咁講出嚟都覺得自己傻仔，不過係真心嘅。

「你睇下，你係喱度住我嘅，食我嘅，我哋仲唔係屋企人咩？」

「但你都唔係⋯天國⋯⋯點做我屋企人啊？」

我頂！佢講啲咁戇鳩嘅嘢即刻無曬氣氛，我反曬白眼。

喱啲時候講喱啲嘢，唔係可愛，而係白痴！蠢！傻！低能！

「係啦！我死咗佢好無？痴線！」

嬲嬲地嘅我，諗住出返去著衫返學。

「做咩又咁惡喎？我講錯嘢？」

小瑤語氣楚楚可憐咁，佢天國嘅屋企人⋯⋯令我諗返起頭先個夢⋯

我依家的確係小瑤唯一一個可以依靠嘅人⋯但係識咗兩日咋喎？真係咁樣好咩？

我亂諗嘢嘅個性又再發作，為咗停止我唔好再亂諗，我決定早啲返去同佢哋講返喱單咁神奇嘅事情。

「你去邊啊？」小瑤不安地問。

「你唔好嬲啦⋯⋯我唔想你係天國⋯我唔會再想你死啦。」

小瑤情急之下起身，因為上面好矮㗎咋，根本唔夠佢企起身。

「哎呀⋯⋯好痛啊！」小瑤摸住自己個頭，仲表情好痛苦咁。

我著衫著到一半，就過去睇下佢咩事。

「你無事啊嘛？」

「無事⋯⋯」佢嘟住嘴咁講，但眼入面打緊轉嘅淚水就嚟流出嚟。佢頭先起身撞到上面個櫃。

「好啦好啦，我唔嬲啦！」我就範。

「咁你去邊啊⋯⋯」我諗，小瑤可愛嘅地方並唔係個樣生得可愛，而係佢由心底度為人著想，顧人哋多過自己，咁先係最可愛。

「我返學啊⋯我仲要讀書㗎！」我態度緩和咗落嚟。

小瑤有天使般嘅善良。

「我又去！」

佢變臉嘅速度快到⋯⋯快過部電腦。

好忙

晏啲出文

佢由喊即刻變返做笑，仲要好興奮添。

「你點去啊？」

「你理得我啊？」小瑤就咁哼住歌落床。

佢對於生活，係零知識，刷牙洗臉都唔識，我要慢慢一步一步教。

手腳唔靈活嘅佢周不時都整出唔少笑話，例如擠牙膏大大力一嘢㩒落去啦，搞到浪費曬啲牙膏啦；洗面又好用力合埋眼啦，個樣勁搞笑。

生活上多咗個人，其實幾好玩，雖然係麻煩，但真係開心嘅。

我同小瑤講我返學先，反正佢一陣有辦法嚟㗎啦。

我一返到學校，就去小食部搵咗佢哋先，通常上堂之前，小食部就係最多人聚集嘅地方，尤其是係要早會嘅日子。

不過我哋一行四人有時都會係小食部食個早餐，然後先去早會或者返上去抄功課。

我一見到佢哋三個，我即刻拉住佢哋，神色凝重咁同佢哋講：「喂！我琴日發生咗一件超級超級不可思議嘅事，你哋一定要認真咁聽我講。」

但睇嚟我講得唔係時候，因為我感到肥蔥同埋小男個氣氛唔係幾對路，個氣場，好老尷。

我潛意識話俾我知，佢哋好似幾大鑊咁。

「做咩事啊？」我偷偷地問呀紫，佢哋點都會聽到㗎啦，但事態嚴重，都無辦法啦。

呀紫知道喱度唔係解釋嘅好地方，於是二話不說咁拉咗我嚟後面無乜人嘅位置。

「琴日肥蔥啊，同小男表白啊！」呀紫講出因由。

「下？」我十分驚訝。

「佢做乜事咁衝動啊？」

「我都唔知啊，依家搞到小男避開佢，唔知點收科好。」

「咁依家點做好啊？」我無知一問。

「我點知喎，我就係等緊你返嚟睇下點算囉。」

哇，睇嚟依家件事都唔係一個好時機同佢哋講，算啦，都係遲啲先。

「咁再睇下情況先啦，依家一時三刻都唔會有咩辦法㗎啦，睇定啲先。」我好認真咁講。

我依家都怕，如果我同呀紫表白嘅話，會唔會變成肥蔥同小男咁㗎⋯⋯

成個早餐好快食曬，因為佢哋兩個都無講過嘢，平時肥蔥咁多嘢講都唔出聲，我都想知琴日詳細情況係點，一陣去八⋯⋯唔係，係去關心下。

上返課室，有嘢唔同咗。

出文

打卡

文呢？

喱兩日停咗
會出返！

坐係我前面嘅女仔，變咗小瑤。

我哋四個本來就坐係左後排，坐我前面嗰個係一個書蟲嚟，有時啲小測我都係靠佢，因乜解究會變咗小瑤？

小瑤會入到嚟我唔奇怪，奇怪係佢又知我坐佢後面？同埋佢點樣調走人？

怪事接二連三咁發生，我有點吃不消啊大佬……

後尾個書蟲搬咗去對面海，我哋中間隔咗成兩行。

班主任陳Sir幫小瑤介紹，話佢係我哋今個學期嘅新同學，然後順理成章咁坐係我前面。

「嗨！新同學。」小男拍一拍小瑤，小瑤一臉傻呼呼咁擰轉頭。

「嗨！」

「唔洗咁怕醜喎，你住邊頭㗎？」小男一嚟就好熱情咁撩小瑤吹水。

「喂喂喂！我有件緊要嘢同大家講，大家認真聽我講。」我叫齊佢哋專心聽我講。

我將琴日嘅事一五一十咁同佢哋講。

佢哋全部都唔撚信。

都正常嘅，預咗啦。

「我覺得似你有問題多過小瑤有問題。」肥蔥唔信之餘，仲質疑我。

「係真㗎！我初頭都唔信，但後面見識過佢嘅『魔法』之後，我就信啦。」

「咪玩啦，喱個世界上根本就唔會有咩魔法，你當我哋麻瓜啊？」

「係囉，你叫我哋點信喎。」小男都好同意。

「小瑤！」我叫小瑤叫佢變個魔法嚟睇下，令大家信佢係天使。

「下？但係上頭叫我唔好俾太多人知喎。」

「你都係俾多三個人知姐，我同你講啊，咁樣方面好多㗎，信我啦！」我寫包單。

死啦，我會唔會遭天譴㗎？

「好啦，你哋要保密㗎。」

「知啦。」我保證完之後，小瑤就開始嚟料啦。

眨間之間，原本坐係我隔離嘅小男突發間變咗做呀紫。

而小男，就瞬間調咗去後面。

「哇！」

「哇！」

「哇！」

三把聲同時震入我個腦度，嗰種震撼啊，真係媲美戲院入面睇鬼片嘅各種尖叫聲啊。

引到前面嘅人啲注意，我哋即刻收斂曬。陳Sir背住我哋，無咩反應，我哋就樂得興奮。

「係咪啊？」肥蔥算係反應快㗎啦，識得講到嘢，你睇下其餘嗰兩位女士，得個O字。

「喂喂喂！上緊堂㗎，一陣俾陳Sir睇到就麻煩啦，快啲換返佢啦。」

「放心啦，無事嘅！」

「咩……啊…」

陳Sir仲安然無漾咁係度教書，班上面嘅人一啲反應都無。

「真係咁神奇？」呀紫坐係我隔離，我真係開心都嚟唔切。

「佢哋仲係唔信啊？」小瑤傻頭傻腦咁問。

「信啦信啦！」肥蔥好興奮咁講。

「上緊堂啊，嘈咩啊？」陳Sir忍咗好耐，終於都忍唔到，我哋都識驚。

「小息講小息講。」

一到咗小息，goodbye class完，即刻圍埋一齊開會。

「小瑤小瑤，過嚟。」係肥蔥一聲令下，小瑤就舉住佢個傻腦行埋嚟。

「啊，小瑤姐姐啊，你真係天使嚟？」肥蔥成副口吻唔同曬，生怕得罪小瑤咁。

「係啊。」小瑤答得好是爽快。

「係呢，你又會嚟喱度嘅？」呀紫問道，「啊，我指嘅係入嚟中學喱度。」

「無啊，上頭有派任務叫我哋落嚟啊。」

「你…唔係嚟罰我哋嘅？」肥蔥終於都問咗佢心入面最想問嗰句。

「唔係啊，我係嚟體驗人間㗎，所以你哋放心啦。」小瑤和氣一笑。

「咁就好啦，咁我哋就當你係fd㗎啦！」肥蔥開心咁講。

「放心啦，我哋唔會蝦你㗎。」小男搭住小瑤，眨下眼就咁鬼死老友。

「好啦！我哋一陣帶你出去見識下喱個世界啦！」

「好啊！」小瑤都好興奮。

「不過呢……可唔可以換返個位啊？」小男老實不客氣，十分嚴肅咁講。

「Kero……」小瑤望住我，都係要我揸主意。

我見到小蔥個樣即刻頹咗，所有唔開心嘅嘢都寫係塊面度。

「好啦，換返佢啦小瑤。」

「哦。」小瑤無諗咁多，乖乖地聽話咁將頭先調轉咗位回復原狀。

頭先小小嘅尷尬好快就清空咗，我哋下一個小息就帶住小瑤行出班房，同時間介紹下間學校，同埋中學有咩規矩啊之類。

「今日點都要好好慶祝啊，我哋放學帶小瑤去食開心下！」小男係中午食飯嗰陣講。

中午出去食飯，基本上我哋幾個都會一齊，就算放學唔得閒都好，中午喱段時間我哋都係一齊出去。

係中學入面，喱段友誼係我最珍貴嘅禮物嚟。

「我唔理啊，總之放學有咩做嘅，踢波啊，補習啊都同我通通推咗佢啊！」小男佢成日都發號施令，個款成個古惑仔入面嘅十三妹咁。

「下？」我仲諗住踢波添，然後再望一望呀紫，佢唔係都要補習咩？

「無問題啊！」呀紫佢反應好快，好爽快就應承咗。

「你唔係要補習咩？」我疑惑地問道。

「其實呢，我琴日就想講……我哋…都好耐無再一齊放學去食個雪糕吹下水啦，依家大家又各有各忙咁，依家難得有個機會，就算要去補習咪推一次囉。」

原來琴日呀紫有嘢想講就係因為喱樣，我哋之前放學真係少咗一齊聚，間唔中都要出下嚟嘅。

「好啦！今日放學就同你慶祝下啦，我唔去打波啦。」

「Kero，多謝你啊。」小瑤真誠咁同我道謝，但佢唔知個名……佢仲一直以為我叫Kero。

「小瑤啊，你做咩叫佢Kero嘅？」肥蔥佢捉到了，一啲都唔意外，預咗。

小瑤就將琴晚嘅事話俾佢哋知，結果？咪俾人笑到面都黃囉。

「喂！Kero。」

「嗨Kero！」

「Kero！Kero！」

跟住就係伴隨住歡笑聲，個個都笑到仆街，最慘嘅係，佢哋之後就叫我Kero……

「你不如試下一直Kero，Kero啊，話唔定會吸引其他天使過嚟啊，哈哈哈！」肥蔥仲繼續笑到唔停口，一路由餐廳笑到返嚟學校。

「痴線！如果會啊，我會叫丘比特過嚟幫你手囉。」我唔小心提到啲唔應該提嘅嘢添。

「啊…Sor啊。」

「唔緊要啦，我都有認真諗過喱個問題嘅。」

因為我同肥蔥行係後面，前面班女都唔得閒理我哋，當一個群體入面係女多過男嘅時候，通常男嘅都係無乜地位可言。

我專登放慢腳步，廢事前面聽到。

「點啊你諗住，慢慢放低佢？」我猜想。

「你都傻嘅，我似啲咁易放棄嘅人咩？」哇，嚇我一跳，竟然咁有毅力？

「姐係你諗住繼續追小男？」

「係啊！追到攰為止，哈哈。」

「你唔怕尷尬咩？你哋依家搞到咁喎。」

「有咩好怕，比起尷尬，我更加怕自己追唔到囉。」我忽然間當肥蔥係神咁拜，好佩服佢有喱種勇往直前嘅勇氣。

而喱種勇氣，正正係我無嘅嘢。

「挑，你條友仔，之前問你你又死口唔認對小男有嘢。」之前問佢好幾次都唔認，依家仲唔俾我搵到位串佢？

「咁嗰陣唔想俾咁多人知啊嘛。」

「咁你依家又想？」

「依家點同姐，想去馬啊嘛。」

「嗱！你有咩要幫手就搵我啦，我實會幫你嘅！睇在一場兄弟，你又咁用心份上。」

我祝福完肥蔥之後，頓時感到好無所適從。

見住佢為自己嘅目標前進，而自己呢？

我哋放學之後齊哇哇咁行去老麥食雪糕，幾蚊雞嘅快樂，廉價但珍貴。

係我哋入面，睇得出肥蔥同小男始終都係尷尷尬尬咁，互相避嚟避去。

「點算啊？」頭先行緊去老麥嘅時候，呀紫都行過嚟搵我。

見到呀紫搵我，我個心怒放係唔洗講㗎啦，而且佢仲好細細聲咁問，佢捱埋嚟嗰下仲聞到呀紫嘅髮香，好迷人兼陶醉。

lm

今晚整理埋之前寫落嘅就一炮過更新埋

而且會以短故形式去寫。

之前經常放棄過喱個故太多次搞到依家無乜人睇都係自己攞嚟

自己都暗暗決定咗就算無人睇都會好好地寫到最後

Post埋之前改少少嘅文就重新開始歡迎留低任何感想

舊po 過嚟
lm

「喂？」呀紫叫住我。

「啊無，我頭先諗緊嘢咋嘛。」如果我哋都可以順利咁就好啦……

「做咩啊？」我問返呀紫，其實我係知嘅，不過扮下姐。

「前面啊，點算好啊？」

「我哋都俾緊機會佢啦，俾佢哋兩個單獨行。」我可以幫嘅就係咁啦肥蔥，你要加油啊！

「咁樣好咩？」呀紫不禁擔心，驚有咩萬一。

「都唔知啊，試咗先知嘛。」

「咩事啊其實？」小瑤插入嚟，係把口插入嚟。

「係喎，你仲未知。」呀紫將個情況話返俾小瑤知。

「所以依家諗緊辦法，等佢哋無咁尷尬囉。」呀紫同我都苦惱緊，咁複雜嘅嘢唔知點搞好。

「交俾我啦。」小瑤胸有成竹地說，喱股自信令我有莫名嘅不安。

「真係㗎？」呀紫信咗，「咁一陣交俾你啦喎。」

「得啦！你放心啦。」小瑤笑得好天真浪漫。

時間又返返嚟老麥，我哋都吹咗一陣水，我哋三個故意俾佢哋兩個坐埋一齊，製造機會。

我留意到，小瑤佢鬼馬一笑。

跟住肥蔥就成個人撞咗落小男度，連人有杯雪糕撞咗落小男度，搞到小男成件衫都係雪糕積，我就知我直覺無錯，真係出事啦。

「Sorry啊，我…我唔係有心㗎。」肥蔥又再激嬲小男，不過今次小男啲火真係出曬嚟。

「妖！你做咩姐。」小男毫不留情面咁話肥蔥。

「我…我賠返杯雪糕俾你啊？」肥蔥都唔知發生咩事，無情情就食咗個死貓。

小瑤仲未好似察覺到大件事，仍然沾沾自喜緊。

「唔洗啊！」小男怒氣沖沖咁走咗入洗手間，氣氛直插落冰點。

「係咪呢，好心做壞事啦。」我忍唔住斥責仲未識醒嘅小瑤。

「下？佢哋都講返嘢啦，唔係咩？」

呀紫知道小瑤並唔係故意搞破壞，所以都幫住小瑤。

「算啦，小瑤唔係有心，佢出發點都係為佢哋好姐。」

聽到肥蔥一頭霧水咁，唔知頭唔知路。

「發生咩事啊？」

「你估都估到頭先發生咩事啦。」我都畫公仔畫出腸啦，「小瑤頭先諗住幫你哋，等你哋唔洗咁尷尬嘛。」

肥蔥知道之後，竟然無聲出，反而靜咗落嚟。

過咗一陣，肥蔥先講：「事先聲明，我嘅愛情你哋唔好幫我手。」

「我想自己爭取屬於自己嘅愛情，如果我需要你哋幫手，我會開聲，其他嘅交返俾我好無？」

「我想靠自己努力令小男真係鐘意我，我相信我會感動到佢，唔好睇小男平時男仔頭咁，其實佢內心好細膩，佢會知道點做先最好，所以……交返俾我啦，你哋想幫我嘅心我收到㗎啦。」

肥蔥比平時更加認真，喱一刻我都覺得肥蔥好有型。

「對唔住啊，我頭先唔係有心…我都係想你哋可以講返嘢咋。」小瑤依家先意識到頭先自己好心做壞事，一臉緊張地同肥蔥道歉。

「我知。」肥蔥溫和地安慰小瑤，「我明白㗎，我都無怪你，不過一陣要同小男講返成件事啊。」

要講返成件事啊，我都有啲講唔出口喎…

過咗無幾耐，小男就由洗手間出返嚟。但係小男個臉色並無因為去洗手間喱段時間而有變化，臉色唔知係咪染上廁所嘅味道，好鬼臭。

「小男，你聽我講啊…」肥蔥心急地想解釋，但小男不加以理會。

「小男。」我叫住小男，然後頂一頂身旁嘅小瑤。

「小男，對唔住啊，頭先係我唔好，諗住幫肥蔥，點知整到你咁，真係好對唔住啊。」小瑤因為咁樣而急到喊出嚟，佢都因為咁而好內疚。

小男即刻講：「好啦好啦，無事啦，我明㗎啦。」

「我知道依家一時間要你接受我係好難，不過我會慢慢等，等你有一日會俾我感動到。」肥蔥嘅氣度，雖然依家感動唔到小男，但都感動到我哋幾個。

「所以我哋好似返以前咁啦，如果唔係…都幾奇怪啊呵？」肥蔥語調輕鬆，一副胸有成竹的自信。

用輕鬆嘅態度掩飾自己嘅尷尬⋯⋯我感覺⋯

「嗯！」小男都一口應承，之前嘅陰霾一下子消散曬。

「咁咪好啦！依家好返咪得囉！你都唔好喊啦。」我摸摸小瑤個頭，希望唔多唔少都可以安慰到佢啦。

我哋各自四散之後，得返我同小瑤，畢竟依家小瑤住緊我屋企，我當屋企多咗個細妹㗎，不過喱個細妹係少咁條神經咁，好難捉摸。

就好似依家咁啊，小瑤一副頹樣刻係塊面度，好明顯係話俾人知佢唔開心啦。

「點啊你，仲因為頭先嘅事唔開心？」

「我成日都做咩都做唔好，越幫越忙…」小瑤真心sad，落到嚟人間係有煩惱㗎啦。

「我哋呢，唔似天上面咁，咁開心咁幸福，無煩惱。基本上煩惱人人都有㗎啦，落到嚟感受下人間煩惱係咩一回事，係咩滋味，你就知做人其實唔易㗎。」

「嗯……我依家好似體會到啦。」

「我想繼續做好啲啊，人間的確好有趣，我每日都過得好充實。」小瑤笑得好滿足，佢嘅表情完全表露曬佢嘅內心。

自從小瑤嚟咗之後，我就多咗個伴，無咁悶，亦都慢慢習慣咗小瑤，融入埋我嘅生活入面。

從此我哋返學就五人行，上堂無聊就互相傳下紙仔解下悶。

至於肥蔥啦喎，一樣成日整蠱小男，佢哋兩個又變返好似以前咁，一對歡喜冤家。

今日中文堂個老師要我哋作文，作一篇叫做「最感動的事」。

「你有無俾我感動過啊？」肥蔥用支筆吉小男背脊。

「無啊！」小男無佢咁好氣，但在我看來，小男係幾受落嘅。

「我終有一日會感動到你喊啊，你睇住嚟啦。」

「咁就睇下你點作啦。」呀紫笑說，十分期待肥蔥會寫出咩文。

我同呀紫打咗個眼色，佢都明白我眼神嘅意思，等肥蔥寫完之後就直接搶佢篇文嚟。

「哇，又係啲咁老土嘅嘢啊？話咩自己病咗，然後呀媽無微不至嘅照顧？」我揶揄肥蔥。

我哋就係咁樣互相攻擊，令平時沈悶嘅學習氣氛入面帶點生色。

「你諗住咁樣就感動到我啊？我唔需要呀媽喎。」小男都加入戰團，識講下笑咪好囉。

「但我需要你！」肥蔥好坦白。

「WOW！」我內心不禁歡呼咗一聲。

「一陣小測，我需要你幫手。」肥蔥成隻死狗咁。

屌，無出息。

我因為肥蔥一句說話，醒起一件好重要嘅嘢。

我拍一拍前面嗰個笨蛋小瑤，道：「喂！一陣小測喎，你得唔得㗎？」

「下？小測係咩嚟㗎？」

「屌啦星……」我擔心嘅嘢出現了，死啦，佢一陣小測會死無全C喎。

「喂喂喂，點算啊，」我努力向後面嘅人兄求救，「小瑤佢連小測係咩嚟都唔知啊。」

「已經救佢唔到啦。」肥蔥無我咁焦急，反而一臉輕鬆自在的模樣。

「點解啊？」我驚佢考得差跟住出去俾數學呀Sir照肺咋，佢最憎就係啲蠢嘅人，姐係小瑤。

「因為黃Sir已經嚟咗啦。」

「收埋啲嘢！一陣小測！」未見其人，先見其聲。

班上面個個都快手快腳咁收埋啲嘢，臣服佢嘅霸氣之下，黃Sir話老唔老，正值男人黃金時期，骨子裡藏著男人最真嘅味道。

一路測，我就一路睇住小瑤，生怕佢有啲咩事，但出奇地又咩事都無喎，我仲以為佢見到份卷會好驚訝添。

點知過幾日之後小測成績出嚟，條友仔仲高分過我！

換嚟係我驚訝不已嘅表情，唔相信眼前發生嘅景象，滿帶疑惑地問小瑤：「點…點解嘅？考得咁好？」

小瑤露出殺傷力100分嘅純真笑容，道：「喱啲我一早學過啦，我哋一早就要學㗎啦，不過啲嘢好死板㗎，我都無乜興趣去學。」

我太睇小佢啦，不過我再睇返佢其他科啲作業啊，又真係咩都唔識喎，唯獨數學係勁嘅。

枉我仲擔心咁多添……

「你哋知唔知我的少女時代啊？」小男係臨放學嘅時候問我哋。

「有啊！聽人講好似好好睇咁喎。」呀紫和應著小男。

「咁不如喱個禮拜日去睇囉？」小男雙眼發光，壓抑不住佢內心嘅興奮。

「下？少女喎，仲要少女時代，好毒姐！」肥蔥嫌棄地道。

小男打咗肥蔥個頭一下，不忿地道：「你識乜鬼啊！台灣電影嚟㗎，聽講劇情幾吸引㗎。」

「我都想去睇啊…但係我禮拜日…屋企人會唔俾㗎。」呀紫擔憂佢屋企人嘅阻攔。

「無事㗎，你話我哋要傾功課，或者出嚟溫書咪得囉。」

「幫你諗埋啦。」小男笑得好鬼馬，一睇就知佢有備而嚟。

「咁……」呀紫仲猶豫，覺得咁樣唔係咁好。

「唔好咁啦，有幾何咁樣出嚟玩，一次半次唔過份姐，我一陣放學就去買飛啦！」小男唔俾呀紫有任何思考嘅餘地。

「你啊，同埋你啊。」小男指完肥蔥之後，就指埋我。

「預埋你哋㗎啦，啊…仲有小瑤。」

「我無所謂，你話事啦。」我坦白說。

「Yeah！」小男好開心，而肥蔥見到佢咁開心，都傻笑埋一份，真係情痴。

我將頭先嘅約會同小瑤講，佢都無問題。

因為小瑤嘅衫唔多，所以我禮拜六就同小瑤出去買咗啲女仔衫，因為我都唔識揀，所以就求其買啲牛仔短褲同埋白T恤俾小瑤著住先，但小瑤又著得幾好睇喎，依家就真係有中學生嘅感覺啦。

我哋幾個會係假日出嚟嘅機會其實唔多，呀紫屋企嚴，好少會俾佢出嚟，咁既然唔齊人囉，我哋都無乜點約。

「係咪真係咁好睇㗎？」我質疑小男。

「小男話好睇就好睇啦！」小男都未出聲，肥蔥就已經幫住佢。

「好囉！一陣唔俾飛你，你唔好睇啦。」小男都唔係好惹嘅人物嚟，唔明點解肥蔥會鐘意佢。

「好好好，我睇。」我死死氣咁認錯。

「小男你都敢恰，你真係唔識死。」呀紫在旁笑我。

我哋就咁係戲院前吵吵嚷嚷，等入戲院。

小瑤就企唔穩，坐唔住咁，我就走過去問佢：「做咩姐你？過度活躍症咁。」

「我未睇過戲啊嘛，感覺好似好刺激咁！」

對於小瑤咁嘅行為已經見怪不怪，不過見到佢咁開心，我都發自內心咁感到開心。我唔明白嘅係，小瑤嗰種開心係可以傳染㗎喎，佢開心嘅時候，心頭會感到一陣溫暖。

「我哋啲娛樂咪又係行街睇戲食飯，做得多都會厭㗎。」肥蔥做咩講個事實出
嚟姐，等佢再享受下啊嘛。

「同你哋一齊嘅話，做咩都唔會厭㗎。」

我哋個個都忍唔住甜笑出嚟，心頭甜咗一下，就算喱句說話再老土，再骨痺都好啦，聽落都會覺得開心，加上小瑤一副天真嘅樣，好明顯係發自內心嘅，聽落更是受用。

「講喱啲！將來大把機會一齊啦。」

「仲有啊，你頭先真係好肉麻囉。」小男口裡不停嫌棄，但笑得最開心嗰個係佢。

我哋好快就等到開場，所有嘢都準備好曬，爆谷汽水點會少，入到去嘅時候高朋滿座，好多人都討論緊預告點點點，睇完出嚟嘅時候班女都喊曬口咁，我哋嗰兩件都唔例外。

反倒小瑤悶悶不樂咁，自己收埋係一邊悶不吭聲。

我同肥蔥兩條麻甩佬就無喊到，不過係幾感人嘅，我自己都嚮往喱種愛情。

係戲院入面，我都有偷偷地望下呀紫，心裡面希望我哋好似男女主角咁相愛。

「點啊，頭先坐小男隔離，有無出手啊？」我問得好挑釁。

「無啊，但喱套戲令我更加立定心要追到小男。」原來肥蔥同我唔多唔少都俾套戲影響到。

「點解嘅？」

「我唔想我哋兩個變到好似套戲咁，畢業後仲要受住思念嘅痛苦，萬一一個唔好彩，就會成為你一生人嘅遺憾啦喎，」

「我唔想咁。」

我凝望住肥蔥臉上嘅表情，十分堅定，我知道佢真係會做，仲要做到120%嘅努力。

但小男會唔會咁諗就唔知啦。

男仔嘛，喱啲感觸嘅情緒絲通常都會埋係心底；而女仔啦喎，好多時都係浮係面。

我哋每個人睇完套戲，感受都唔一樣，明白到唔一樣嘅嘢。

玩樂咗一日之後，頭先小瑤睇完戲出嚟悶悶不樂咁，但當我哋一齊去玩嘅時候，又無乜事，好似往常一樣。

初頭我以為無乜嘢，但我哋兩個返屋企嘅時候，佢又變得沈靜。

臉上嘅笑容俾小瑤收埋起嚟。

「做咩事啊？唔開心？」我關心地問。

「嗯。」小瑤搖搖頭，一副心事重重咁。

「講啦，少女心情就唔好收收埋埋啦。」我當小瑤好似細妹咁看待。

「有咩事同哥哥講啦好無？」

小瑤見狀，最後都係開口講。

「其實我唔明白咩係愛情，好多感情我都唔明㗎，甚至乎我根本無體會過……」

「親情、友情、愛情，我都唔知咩嚟，係天堂度，唔需要為喱啲感情煩惱，一切自有安排。但係落到嚟先明白到，體會到咩係親情，咩係友情。」

「頭先睇套戲，我係度諗，喱啲就係愛情？望住男女主角，我心入面有種酸溜溜嘅感覺。美好，但又悲傷。」

最估唔到嘅係，連小瑤都被受感染。

「我都唔係好明咩係愛情㗎，只係懂得佢係一種感覺囉，一種你想對佢好，想同佢一齊嘅感覺。」

「我想係喱段時間體驗一下，如果唔係，我怕我以後無咁嘅機會。」

頃刻，我同小瑤嘅想法都係一致，都係唔想俾自己日後有後悔嘅機會。

「一齊努力啦。」我拍拍小瑤肩膀。

我哋沈思咗一段路，返到屋企之後又好似平時一樣，但我哋已經明白咗一些事。

返到學校，一切如常，肥蔥成日都有意無意咁靠近小男，明眼人都睇得出啦，除咗小瑤。

「小男啊，陪我去小食部買嘢食啦……我今朝無食早餐啊。」肥蔥扮曬可憐咁，嗰隻可憐係幾搞笑嘅。

「我又去！我都想食嘢啊。」小瑤真係呢……

我坐係度食花生食得好爽。

「有小瑤陪你啊。」

肥蔥聽到之後，睥住小瑤，目露兇光。深呼吸咗一下，吞曬啲嘢落肚，睇嚟頭先心裡面講咗好多嘢啦。

「我買埋俾你食啊？」肥蔥臉帶微笑，好盞鬼。

「都好姐！」天真嘅小瑤信以為真。

「去啦，去啦。」肥蔥講完之後，起身向前行，強行拉起小男。

小男表情好唔情願，但身體好自然咁跟埋去。

呀紫見到佢哋走開之後，然後輕輕拍我膊頭。

「嗯？」我開心咗一下，女神主動搵我喎。

「你頭先小測幾多分啊？」呀紫憂心忡忡。

「Okay啦。」我撒謊，我唔想俾呀紫知道。

「係你收埋份試卷之前，我見到啦。」呀紫佢係專登得佢兩個走咗先同我講。

「我……」一時之間，我唔識點樣反應，心裡面都清楚，呀紫都係為我著想，我其實係應該開心先係，但我亦都唔想呀紫擔心我，覺得我好廢。

「你啊！」呀紫又再打埋嚟，喱一下比頭先嗰個重手好多。

今日仲有無文

文呢樓主
再唔出文
大家忟㗎啦

個故個感覺唔同左

點解嘅？

今日會出多啲！

「唔好再咁樣唔著緊自己啲成績啦。」呀紫將說話講到好重。

「知道啦。」

「嗱，我就無咁多時間再幫你補習，但我會盡量出啲題目俾你，等你做。」

聽到呀紫為我做咁多嘢，一股暖意湧上心頭，開心得濟，忍唔住調皮起上嚟。

「做咩啊？學那些年啊？」我嬉皮笑臉著，最後就係食多一嘢。

「我睇唔過眼咋！」

「你淨係做我啲練習都唔夠㗎，你仲要自己溫書㗎。」呀紫佢扮曬惡咁，但其實對我好好。

我亦都唔想令到佢失望。

「仲有啊，你要踢少啲波啊。」

「下？要踢少啲波啊？」喱個要求對我嚟講有啲難喎……

「係啊！你聽唔聽話啊？」

我係心入面甜咗一下，道：「遵命！咁我今日就唔踢波啦。」

「咩今日啊？之後都係啊！」

「你…快啲去做下練習啦，唔好浪費咗個小息啦！」呀紫別過面去，急急忙忙咁做佢眼前嘅練習。

感覺我同呀紫嘅距離好似慢慢咁拉近。

當我擰返個頭過返嚟嘅時候，我俾坐我前面嘅小瑤嚇親。

「哇！你搞乜鬼啊，咁樣趴係度，嚇死人咩？」小瑤趴係張枱度，可憐兮兮地望住我。

「做咩啊你？」

「好無聊啊，你哋又傾得咁開心，我咪係度望下你哋囉，又唔好意思阻住你哋。」小瑤股起兩頗以示抗議。

為免小瑤多想，我解釋道：「呀紫佢要我做練習，等我考好啲個成績咋。」

「哦…你要好好加油啊。」

「你悶嘅話頭先又唔跟埋落去小食部。」

「俾機會人哋啊嘛，我仲唔明咩……」

「你明就最好啦，幫得幾多得幾多啦。」

「咁人哋真係悶啊嘛……」小瑤又再露出可憐兮兮嘅模樣。

冷不其然，我膊頭又再俾人拍多下。

係呀紫。

今次佢嘅反應無頭先咁熱情，好似俾人淋場冰水咁，冷冰冰的。

「喱份係我之前補習嘅中文練習題，你拎返去做下啦。」

「哦…好啦，唔該曬……」我頓時不知所措，甚至乎係有啲驚。

「我去一去廁所。」然後呀紫就抱住冰冷嘅態度走咗去。

我閃出一絲念頭，呀紫呷醋？

因為我同小瑤？

唔會嘅唔會嘅，但……如果唔係嘅話，點解態度會轉得咁快？

跟住成日都無乜點同呀紫傾到偈，我同佢唯一嘅連繫，就係份練習。

我返到屋企都好乖咁做曬佢，仲溫埋書。

肥蔥叫我打機，我間唔中都會同佢打下嘅，但我頭先好堅決，好瀟灑咁同佢講：「我依家以學業為重，我係唔會打機㗎！」

「你收皮啦！溝女就溝女啦你，扮曬嘢。」肥蔥坐呀紫隔離，會知道都唔出奇，而且佢都知我鐘意呀紫。

「我係啊，你努力緊嘅時候，我唔可以努力嘅？」

「得啦，我明㗎啦，你溫書啦，睇你撐到幾耐。」好挑釁，姐係落戰書咁解？

「一定耐過你！」我好有信心。

「話時話，你覺得報唔報陸運會好？」

「下？你喎？平時都唔做下運動，之前陸運會又唔見你報過。」

「我想贏返個獎俾小男啊。」透過電話，我都聽到肥蔥好認真。

所以我都好認真咁講：「認真咩？你嘅處女賽喎。」

「係啊。」

「你想報咩啊？」

「班際接力囉。」

「我屌！」跟住我就大聲咁笑出嚟。

「哈哈哈！你諗住靠其他人追返啊？」

「唔係點啊？喱個係我最有機會拎到獎嘅項目嚟。」

啊，喱條友仔又唔係出嚟搞笑㗎喎，佢又真係諗得幾周到，而且幾聰明。

「而且我知通常最快嗰兩個會跑第二棒同埋第四棒，所以我就跑第一棒或者第三啦，不過最好就第一啦，咁樣就靠後面啲人追啦，哈哈！」

虧佢仲笑喎，睇嚟佢都有曬全盤計劃，做兄弟嘅，把口就用嚟串柒柒，但隻手係用嚟幫人㗎嘛。

「咁你打算拎個獎送俾小男？」

「係啊，中學喱幾年都無參加過啲咩，我想趁依家去做返啲嘢，成唔成功係另一回事，你有無做過又係另一回事，你無可能成日因為覺得自己做唔到，而唔去試下做㗎嘛。」

「但你諗住點樣送啊？你送佢都未必收啦。」

「咩啊，叫佢幫我保管囉，遲下俾返我咁囉！」

咁樣溝女都得？我俾佢吹到睥一聲。

「好，咪話我唔幫你啊，你自己都要特訓下啊，以你依家咁樣話要落場跑，我肯，其他人都未必肯啦。」

其實我哋上年嘅陣容都唔係話好勁，有個都係格硬揍入嚟，所以肥蔥話要跑，成功機會都幾大。

「知㗎啦，我自己會努力下㗎啦。」

「咁你想幾時練啊？」

「就聽日放學啦！唔好再揀日啦，即刻做。」

「哇！你洗唔洗急成咁啊？」

「再唔急就無時間㗎啦。」

「好！你講到咁，聽日放學就同你去！」

連我都俾肥蔥嘅熱血感染到，佢為自己嘅愛情努力緊嘅同時，我呢？努力過啲咩？

我再望望眼前呀紫留俾我嘅功課，我要將眼前可以做嘅事情做好佢。

「我做嘢先啦，我聽日放學同你去運動場練啦。」

「咁我要帶啲咩啊？」

我笑佢：「PE衫得啦，你仲想帶啲咩？」

為咗可以專心溫書做功課，我趕咗小瑤出去睇電視，而且佢都睇得好是滋味。

返到學校，我將份練習俾呀紫過目，感覺就好似柯景騰同沈佳宜咁，但我唔想要結局，我想自己把握好。

「你做得幾好喎，唔係想像中咁差姐。」呀紫好意外，臉上都是悅色。

「只要我認真，咪咁囉。」我開心唔係因為我啲成績，而係呀紫佢讚我，認同我。

「咁麻煩你要繼續認真落去啦。」呀紫同琴日嘅態度唔一樣，琴日嘅黑面我都
仲記得，但今日已經好似變返以前咁。

「係！咁今日仲有咩題目做啊？」

「未有住啊，放學俾你啦。」呀媽講嘢都無呀紫咁有用。

我轉返嚟嘅時候，小男用一種好奇怪嘅眼神望住我。

「做咩姐你。」

「你哋……啊……哈……嗯。」小男詭異地笑，個心邪到。

「噓！你細聲啲啦。」

「喂！你哋做咩姐。」

「咩做咩啊？」我怕醜地別過面，唔知點應對。

「你同呀紫囉，怪怪咁喎。」小男佢死唔斷氣咁，其實都瞞唔到咁多㗎啦，我哋咁老死，遲早都會知啦。

「你夠同肥蔥怪怪㗎啦，有咩咁出奇姐。」喱個時候最緊要拋個波俾人，又或者引走人哋個注意力。

「挑，講緊你啊，你講人哋做咩姐。」依家就換小男怕醜，仲要擰過去添。

「做咩姐？頭先係威係勢㗎，好好奇㗎喎，依家做咩姐？」小男俾我反將一軍。

小男佢咬咬唇，左顧右盼，續道：「嗱，我淨係同你講咋，你唔好講……」

小男講喱句嘅時候，專登瞄一瞄後面，傻嘅都知係指緊肥蔥啦。

「你唔好講出去啊。」

「知啦，我唔會講㗎啦，如果唔係我喱世溝唔到女。」

「咁一陣小息同我落小食部啊。」

「好啊。」

話咁快，諗下嘢，專心聽下書就已經小息啦。

我哋一落堂就走咗落去，我哋搵咗個角落，雖然只有短短嘅15分鐘，不過應該都夠嘅。

「好啦，你講咗你同肥蔥啲嘢先啦。」我提議道。

「點解係我先喎，你先唔得嘅？」平時好似男人咁豪邁嘅小男，係愛情面前，都會似返個女仔。

「好囉，邊個先有咩所謂。」我鬆鬆膊頭。

我將自己嘅事一五一十咁同小男講，包括我鐘意呀紫，同埋我要做佢啲練習啲嘢。

「你真係鐘意呀紫㗎？」小男對喱件事感到好驚訝，單純嘅佢以為我哋只係普通朋友，無乜嘢。

「係啊。」

「唔怪得你咁神秘啦。」

「我頭先以為你知道咗添。」哇，小男喱條友真係少咁幾條神經，早知佢估唔到嘅，就唔同佢講啦！

我暗暗打咗自己一下，心裡暗罵自己蠢。

可能睇完mk妹個故個感情昇華寫得太好令我抽離唔到未ready天使故

有

因乜解究冇人入來

的確我都覺得喱個故無MK妹個故寫得咁好
但喱個故最後應該唔會令大家失望嘅
等你慢慢投入返喱個故

唔知啊
可能個題材並唔吸引掛？唔會每個故都有咁多人睇嘅

「無啊，我以為你哋有咩神秘嘢瞞住我添……」小男表情明顯有啲扭擰，我忽然醒起一件好重要嘅事。

過無耐就係小男生日喎，無記錯好似就係陸運會嗰日。

原來係咁，唔怪之得肥蔥話要拎獎啦，十成十係為咗小男生日啦！

但我哋又真係無安排啲咩，因為我哋生日都聚曬係年尾同埋年頭，時間長到我哋都唔記得咗。

於是我就求其作個大話，道：「哈哈，」我假笑幾下，「有都唔會同你講啦，到時咪無曬驚喜！」

實情係咩都未諗，咩都未搞。

但小男好似好著緊喱件事，同埋唔多唔少都有啲期待咁，我都唔想佢失望嘅。

返去諗，返去諗。

「係呢，咁你呢？到你講你啲嘢啦喎。」我提提佢。

時間仲剩無幾耐，我都要把握時間問下，小息就快完啦。

「咩啊？」小男扮曬嘢，顧左右而言他。

「你再扮啊？梗係問你同肥蔥啲嘢啦。」

「我……」小男欲言又止。

「你對肥蔥係點嘅姐？」

「我唔係唔知肥蔥心意，我都知佢對我好，而且係認真嘅，但越係咁，我就越害怕。」

「你驚啲咩啊？」有人追都會驚？我不禁感到好奇。

「我聽人講，中學拍得嘅，都唔會長，我怕我哋之後有咩事，我哋段友情都會玩完。」

「嗯……」我沈思一陣。

「都係嘅，你講嘅唔係無道理。」老實講，我係認同，如果最後都係分手，好可能因為連帶關係，我哋嘅關係都會出現裂縫。

「但你諗下，如果你因為咁拒絕咗肥蔥，佢又會唔會願意同你做返朋友？我係咁覺得啦，由佢鐘意你嗰刻開始，唔多唔少都會影響到我哋之間嘅嘢。」

「所以你唔好顧慮我哋嘅嘢咁多啦，你專心諗下你鐘唔鐘意肥蔥喱個人好過啦，你唔好俾我哋影響到。」

「如果唔係，咁樣對肥蔥都好唔公平。」

我講完之後，小男真係靜落嚟諗，於是我提提佢：「你慢慢諗下啦，返上去上堂先啦。」

「嗱！今日喱件事唔好講出去啊。」小男再三叮嚀。

「知啦，我都有嘢係你手上㗎，我哋互相保密啦。」

我哋慢慢行返上去，係途中小男問咗我一個唔知點樣答嘅問題。

「其實我覺得你講得係有道理嘅，我真係會認真諗下，但你啊……明明你識諗，但自己卻遲遲唔行動，淨係收收埋埋。」

「我都唔知……」

其實我同小男一樣，都害怕。

我同小男嘅分別係，我害怕嘅，係失敗。

到咗放學嘅時候，其他人都走得七七八八，肥蔥先行過嚟。

我哋依家係祕密練兵。

肥蔥拎住一袋裝備，成個傻仔樣咁走埋嚟，懶係有型咁係我面前講：「行未啊，等緊你啊。」

我面帶微笑，派下膠：「嗌聲師傅先。」

「師傅！」

「屌你，你又真係嗌喎。」

「師傅你咁有心，做徒弟嘅嗌聲師傅好小事姐。」肥蔥佢賣曬乖咁，又幫我按摩，係度走嚟走去，十分之滑稽。

「怕咗你，乜鬼師傅啊，我哋都要一齊練㗎，唔係淨係教你。」

「係嘅師傅！」

「屌你啦。」

我哋去最近嘅運動場，入面人唔多，方便我哋練跑。

「依家要做啲咩啊？」肥蔥咩都唔識，隨口問一句。

「梗係換衫先啦，你衫都未換跑乜呢？」

「哇，師傅講嘢真係十分精闢。」

「一齊換啦咁多爹。」

換好衫就熱身，熱身真係要做足，唔想有啲咩傷。

「跟住呢？」

「你唔好咁心急啦，要慢慢嚟㗎，我驚你心急嚇走人咋。」

肥蔥聽明之後，道：「仲有幾多時間啊？成功啊，都剩底唔多時間可以係學校拍拖啦。」

「邊有得唔急。」

「唉，我幫得幾多得幾多啦！」見肥蔥咁用心份上，我都盡力啦。

我哋熱完身後，直接上場跑一百米。

「咁快直接跑？」睇嚟肥仔蔥仲未做好心理準備定啦。

「短跑係咁㗎啦，不停來回來回練，你咪以為咁易啦。」

「依家測下你跑幾秒先啦。」

係測緊嘅過程中，我見肥蔥跑一百米好似當跑馬拉松咁，真係唔知好嬲定好笑。

「點啊？夠唔夠快啊？」肥蔥喘曬氣咁。

「夠！點會唔夠啊？一定攞第一啊。」

「真係？」肥蔥好開心咁問，真心得嚟一啲都唔膠。

「係啊，人哋班囉。」

「屌。」

「你唔好當跑一百米係三千米咁跑啦，跑三千最緊要換氣，同埋節奏，但係跑短跑唔係啊，你要將自己所有力係喱短短路程一下爆曬出嚟。」

「下？我真係唔識喎。」

「嗱，首先第一步，你將自己兩隻手chock快啲，人係有協調性，你隻手用力chock得越快，你腳步自然會跟住郁，咁樣你都自然會跑得快。」

「跟住就呼吸方面，你唔洗專登去調自己呼吸嘅節奏，盡量都可以唔洗，我自己啦，甚至有時係閉氣玩一百米。」

「哇，係真唔係啊？」肥蔥聽到喱到之後，唔係幾相信。

「你閉氣跑完都係10幾秒到，你跑完就無啦，你死都死埋佢啦。我有試過邊個跑出嚟好啲，閉完氣個效果又真係好好多，不過都係睇人，喱樣你唔一定要跟嘅。」

「最後啦，就係起步嗰下，你最好用盡全力向前衝，就好似你就嚟仆術，但又無仆到，咁樣起步衝刺會快好多。」

「哇，好難姐，要仆街但又唔仆街咁，乜咁複雜㗎。」

「唉，你做咗第一樣先啦，最尾做唔做到就另計啦，但你過程中可以chock幾快就幾快啦，反正你依家嘅目標都係班際接力姐，我唔會要求你要做到好勁，做返普通標準就得啦，剩底嘅，都係要靠隊友。」

「咁嚟多次啦。」肥蔥嘅眼睛散發住力量，我係女實俾佢冧到。

經過幾日嚟不停咁放學去練跑，肥蔥都掌握咗好多，比之前一開頭快咗一秒。

係一百米嚟講，快一秒已經好多㗎啦。

努力，係會有成果。

喱樣喺我係肥蔥身上見到嘅嘢。

喱段日子我都好晏先返到屋企，返到屋企嘅時候，小瑤都瞓咗，我都無乜點同小瑤傾到偈，感覺同佢好似疏落咗，加上我返嚟仲要做呀紫俾我嘅練習，我已經得返半條人命。

返到學校嘅時候，小瑤都無乜嘢，但硬係覺得嗰種感覺好奇怪，但又講唔出咩嚟。

到咗陸運會當日，我約咗肥蔥一齊返學校，小瑤因為唔識去，都跟埋嚟。

「喂！緊唔緊張啊？」

「緊…啊。」肥蔥插曬褲袋，頭耷耷咁。

「小瑤！」肥蔥一下捉住小瑤隻手。

「咩啊？」小瑤俾佢嚇到驚惶失措。

「你係天使嚟嘛，你一定要幫我贏啊！」

小瑤因為肥蔥過份緊張而變得滑稽嘅樣子整到笑出嚟，笑道：「天使都唔可以犯規㗎嘛。」

「幫你就唔得啦，保佑你就無問題。」小瑤笑起上嚟有服魔力，會令到好安心，連肥蔥都可以平靜到落嚟。

「咁都好啲。」

「你都係求個安心姐，你其實唔係唔得。」我一嘢吉穿佢。

「唔理啦，有小瑤保佑萬事安心啦！」

「係喎，今年你淨係報咗班際咋咩？」

「係啊，其他差唔多年年都有玩，今年就唔玩啦。」

「係呢，小瑤你有無報啊？」明明我同小瑤住埋一齊，但我好似都唔了解佢
咁，我以為佢會主動同我講添……

「我有報800米玩下啊。」

「WOW，估唔到你有報喎小瑤。」肥蔥頭先嘅緊張感完全飛走曬，恢復返以前嘅嘻皮笑臉。

「你咩意思喎？姐係我唔報得啊？」

「哈哈，點會姐，你一陣唔好唔覺意出法術啊。」肥蔥不懷好意地笑。

小瑤閉上嘴，嘴裡谷一口氣，輕力地打在肥蔥身上。

「咁難得嘅陸運會，我點可以唔參加唔體驗下？」

「放心啦，我哋實會同你加油嘅。」我俾啲信心佢。

「咁你點啊？依家心情如何？」我關心佢道。

「咪同肥蔥一樣囉。」小瑤轉個頭同肥蔥續道：「我哋都要俾心機啊！」

「好！」佢哋兩個互相打氣。

「你有我陪你練跑，你只要平常心就得㗎啦！」我鼓勵肥蔥。

隱約中，我好似感覺到小瑤些小嘅失望。

大概，我連小瑤有報名參加陸運會都唔知，而且佢更加係初哥，我都應該陪小瑤練習一下。

一陣陣嘅內疚感由心裡面洶湧而上，無處安放。

我依家可以做嘅，就係支持佢，係佢落場前俾多啲鼓勵佢。

陸運會好似往年一樣，無咩特別，但小瑤就覺得好新鮮，見到咁大個運動場，一入場就哇哇叫。

我哋陸運會分社坐，我哋四個原本分別係四個社，我就黃社，小男就藍社，肥蔥就綠社，而呀紫就紅社嘅。

小瑤入嚟嘅時候咩都安排同我一齊，所以佢自己內定係黃社。

「你一陣落場唔好咁緊張，放鬆啲，知嗎？」

「嗯嗯，我知道㗎啦。」小瑤反應無我想像中咁緊張，表情一臉平和。

「我根本就唔在意名次，我只係想好好享受下，真實地參加喱次陸運會姐。」

平時傻頭傻腦、冒失嘅小瑤，依家竟然講啲咁熱血嘅說話，一時之間都搞到我唔知點樣接落去。

我呆了一呆，先識得俾反應，道：「哦，咁好啦，你好好地享受一下啦。」

「你記得落場前做好熱身啊。」我講完之後暗暗覺得奇怪，天使洗唔洗熱身嘅呢？身體構造好似唔同？

當我係度諗緊自己講嘢係咪有病嘅期間，小瑤細細聲咁問我：「Kero，你可唔可以教我熱身啊？」

我唔知點解佢會細聲同我講，但我俾佢突如其來嘅舉動嚇親，個心砰砰咁跳。

「哎……好啊。」我成個人亂咗套咁，連答應佢都好似亂嚟咁。

「好嘢！」小瑤滿足地笑，喱一瞬間好快就過去，但俾我記咗係心中。

我盡量唔去望小瑤，我頭先嗰一刻竟然覺得小瑤佢好可愛動人，我下意識地避開佢，更加想搞清楚係咩一回事。

我哋一路相安無事咁係度等開幕，然後盡量唔諗頭先發生嘅事，好似平時咁有講有笑，仲周不時趁人唔注意走去其他社度搵人，搵到攰啦，佢哋又會走過嚟搵我哋，一來一回咁。

日子過得開心，而快。

「喂！仲有兩項就到你啦喎。」我提提小瑤。

「啊…係啊？」小瑤仲好開心咁同小男傾偈，小男無所事事咁走過嚟R水吹。

「你去啦！加油啊！」小男不忘幫手打氣。

「依家要做啲咩啊？」小瑤唔知發生咩事，有點焦急地問道。

「熱身啊，嚟啦，依家帶你去熱身。」

「哦。」小瑤呆呆地應我，手忙腳亂咁除咗自己件外套。

小瑤除衫嗰下露出佢天使般白哲的皮膚，個一下動作十分迷人，坐係後面嘅男仔無一個嘅目光唔係放係小瑤身上，眼神全是色迷迷的。

我即刻細細聲叫小男，「喂，叫小瑤著返件嬲先啦，成班男仔望住。」

「小瑤，著返件嬲先啦，依家凍啊，唔好臨出賽病啦。」小男都識執生，胡亂作個藉口。

平時係屋企都唔覺小瑤咁有魅力，我真係呢……諗乜啊！？

「好啦。」小瑤唔為意，一副憂心忡忡嘅模樣。

我帶小瑤往高處走，下面成堆人係度熱身，上嚟無咁逼，但最好唔好俾人捉到囉。

「哇，喱度望落成個運動場好大好靚啊。」

「仲有好多好靚嘅嘢你未睇過添。」

「有你陪住我咪得囉。」

「下？你講咩話？」我搞唔清楚佢頭先嗰句係咩意思。

「我話有你陪我就咩都好。」小瑤天真爛漫地笑。

「咩意思啊？」

「咪就係咁嘅意思囉。」小瑤依舊維持住佢嘅笑容，意味深長地說道。

好快，佢就轉咗第個話題，問道：「咁依家要點熱身啊？」

接落嚟我就簡單咁教小瑤點樣熱身，其實佢唔需要搵我教佢熱身，佢求其搵個人都教到佢。

儘管心裡面有疑惑，但一時三刻你係唔會知道答案，甚至以後都唔會知道。

我見住小瑤笨手笨腳咁，搞到我都好擔心佢一陣跑八百米點算。

我叫佢舉高隻右腳，佢就舉高隻左腳；叫佢打開隻腳，雙手垂直擺，慢慢壓落去拉筋，佢就成個人趴落地下。

好不容易先糾正返佢，淨返些少時間可以拉筋。我叫佢原地跑下，等自己熱下，容易進入狀態。

然後我係一旁睇佢嘅姿勢，好似啲小學細路女咁，雙手拳頭握到實一實，兩頰因為做運動熱，而導致紅起上嚟，紅卜卜咁。

本來皮膚已經好白嘅佢，臉上一紅就更覺明顯。

好可愛。

小瑤同呀紫唔一樣。小瑤俾人感覺更親人；而呀紫嘅感覺就比較高冷。

「女子甲組八百米第一次召集。」廣播好大聲咁播出嚟。

我立即同小瑤講：「開始咗啦，第一次召集。」

「下？」小瑤一頭霧水。

「姐係你差唔多要去集合啦，就快比賽啦。」

「你一陣要俾心機啊！盡力就得㗎啦。」我送到佢去召集處，然後提提佢，怕佢會落場後緊張起嚟。

「知啦Kero。」小瑤輕鬆笑起上嚟，頭先嘅緊張感好似一掃而空咁。

小瑤緊握拳頭，深呼吸，然後向住召集區前進。

人仔細細嘅佢，此刻俾我嘅感覺卻好高大威猛。

反到去我並唔係第一時返黃社，而係搵捷徑去其他社，第一個經過嘅就係紅
社。

正當我想叫齊其他人一齊幫小瑤打氣嘅時候，我自然想搵咗呀紫先，但喺我走入紅社嘅時候，我見到呀紫好開心咁同其他紅社嘅男仔傾偈。

我認得嗰個男仔，確實係幾男神，每次社際接力佢都有份跑，而且仲要高我哋一from，師兄嚟。

又係嘅，呀紫咁靚女，無人想溝先奇啦，爭住做佢隻兵添啦。

本來心情好雀躍，急步走過嚟嘅我，都緩緩放慢腳步，心入面五味陳雜。

醋意？酸？唔知點好？真係各有千秋，打曬結。

一步一步行過去嘅時候，我都好希望呀紫有注意到我，但並沒有。

證明佢哋都傾得幾開心，幾投契啊。

我幾乎行到佢哋正前面，先識得木納地舉起隻手，禮貌地說：「嗨！」

呀紫依家先見到我，露出驚訝嘅表情，但都擋唔到佢頭先開心嘅笑容。

「做咩事過嚟嘅？你唔係黃社嘅咩？」

「無……一陣小瑤佢跑800米，諗住叫埋你哋一齊去幫小瑤加油打氣咋嘛。」

「小瑤有參加啊？」呀紫比頭先見到我更加驚訝。

「有啊，乜佢無同你講咩？」我以為其他人都知添。

「佢好似都無同我哋講。」

「我都係今日返學先知嘅……」

「好啦，我哋一陣去幫佢加油。」我哋無視咗個師兄，搞到佢好尷尬咁企係度，唔理嚕，我理得佢啊。

「唔好意思啊，我一陣要幫個朋友加油，我要走先啦，我哋下次再傾過啊。」

「咁好啦，下次再傾。」師兄臨走前仲望下我，雖然唔明佢個眼神係咩意思，但唔方好得去邊啦。

「依家點啊？」呀紫問道。

「去搵埋其他人，搵個靚位囉。」

我叫埋其他人之後，係臨近終點嗰個位等候小瑤。

「小瑤又會咁大膽參加都有嘅？」小男為此感到不可思義。

「又唔叫埋我！」小男原來係嬲喱樣啊？

「叫埋你佢咪會輸囉，哈哈！」肥蔥串到應一應，最後當然免不到皮肉之苦。

「你咩意思啊死人蔥！」

「哈哈！」我同呀紫都俾佢哋逗笑。

「你哋覺得小瑤會跑第幾啊嗱？」呀紫問道，喱個問題實在唔好答。

「開賭開賭！」我拎定個銀包出嚟。

「我買20蚊，第四！」肥蔥好快就和應我。

「喂啊，你哋好衰啊，拎自己個fd嚟玩。」小男睇唔過眼。

「講笑咋嘛，我哋邊似啲咁嘅人姐。」肥蔥即刻變死狗。

「我買50第一！」小男怒吼一聲，嚇親旁邊嘅人。

「咁先係fd㗎嘛。」

「屌！」我同肥蔥異口同聲地說。

終於等到小瑤出場，佢傻更更咁跟住大隊行，個樣真係好好笑，其他人見到都跟住笑。

「小瑤係咪緊張得制啊？」呀紫睇得出。

「睇怕係啦。」

小瑤漸漸靠近我哋喱邊，我哋絲毫唔理會旁人嘅目光，係度大呼小叫：「小瑤！小瑤！小瑤！」

小瑤終於注意到我哋，朝我哋露出一記幸福嘅笑容，簡單嚟講，姐係傻瓜笑容。

「加油啊！」

我哋係咁叫小瑤靠過嚟，小瑤走在人群旁，半邊臉龐係怕醜仔，另一半邊臉龐係開心仔。

「唔好咁緊張啊，放鬆啲啦，你得㗎！」小男不停地鼓勵著小瑤。

呀紫亦是如此，鼓勵著小瑤：「我相信你得㗎，俾心機啊。」

「小瑤佢會唔會出術㗎？」肥蔥問咗一條我問過嘅問題。

「啪」一聲，好明顯喱下係邊個打嘅，然後理直氣壯地道：「小瑤佢先唔會囉！」

「小瑤都講過佢唔會啊。」我幫忙回答。

「哈哈！我一早知佢唔會係啲咁嘅人，頭先都係想測下你哋對小瑤嘅友情咋嘛！」肥蔥無嘢叻，最叻就係狡辯。

「吹啊你。」

無幾耐，佢哋就已經各就位，係運動場嘅大屏幕上，清楚地見到小瑤嘅名，佢係第六線道。

「喂喂！小瑤啊。」肥蔥指著屏幕。

「開始啦開始啦。」

「唔知點解，睇小瑤比賽，仲緊張過自己參賽。」小男道。

「我都覺啊喂，睇人哋係特別緊張。」我贊同。

我都未講完，就已經聽到槍聲，係遠處見到參賽嘅人起跑咗，不過因為遠得制，睇唔到小瑤係邊。

不過我哋嘅視線都無離開過人群，而且本來好多嘢講嘅我哋，都無一個人再出聲，個個都好安靜咁專注睇比賽。

好快，人群由對面岸跑到過嚟喱邊，旁邊嘅呼叫開始大，我哋見到小瑤係中間，同第一名有啲距離。

「加油啊！俾心機啊！加油！」小男唔理儀態，一邊嗌一邊跳起身，見佢仲緊張過小瑤。

我哋都一齊嗌：「小瑤加油小瑤加油！」

小瑤都有望過嚟，淨係一個圈都跑到佢出曬汗，氣喘喘咁。

不過佢見到我哋之後，係快咗嗰一陣，然後係轉彎位又慢落嚟。

喱一個圈比上個圈更加慢長，我哋等到頸都長，終於都俾我哋等到。

排名上，小瑤都係同之前一樣，今次我哋嗌得更加落力。

但隔離全部都係其他社係度嗌口號打氣，將我哋嘅聲全部蓋曬落嚟。

我哋用盡全力幫小瑤加油，就連呀紫都用盡全力，我又點可以唔做呢？

呀紫嗌到頸以上部位都紅曬，可見佢真係好用力，聲音全部都係尖嘅，小瑤咬咬牙，開始發力，由第六名慢慢開始接近第五名。

小男佢哋見狀，嗌得更加落力，加油聲此起彼落，比小瑤更加激動。

「啊！啊！」後來尖叫聲代替咗加油聲。

小瑤係最後六十米過埋唔係差好遠嘅第五名，與第四名並排。

可惜嘅係，臨尾俾第四名爬返頭，最後只係得第五名。

不過佢已經好努力，我哋全部都好興奮咁去終點嗰邊等小瑤。

小瑤佢已經無乜力，額頭上面出曬汗，臉色好紅，行步路都好似無咩力咁。

我哋帶佢去隔離坐下抖下先。

「你好叻㗎啦，後面差啲超咗兩個人。」呀紫安慰小瑤。

「係啊，你真係好努力㗎啦。」小男跟著接落去。

我同肥蔥都無出聲，喱個時候都係交俾女仔好，我哋出聲就無咩好說話㗎啦。

小瑤無出到聲，不過有俾微笑回應。

坐咗陣，小瑤就起身，想返去。小男同呀紫都有幫手扶住小瑤，小瑤回返條氣之後，就道：「多謝你哋啊。」

「欸，講喱啲嘅咩？」

「係囉，我哋都想你贏㗎。」

最後係無人賭贏㗎，不過後來都無咗件事，當作係講下笑咁。

小瑤比賽完後，下就先到我哋班際接力，跟住落嚟就到肥蔥緊張啦。

根據流程表，我哋係食完飯第一場比賽，今年真係衰仔，放完飯返嚟無耐，未消化好就開跑。

姐係我哋唔可以食咁飽，如果唔係一陣唔舒服就大鑊。

因為我同肥蔥一陣有比賽，所以中午就無同班女食飯，我哋兩個自己搞掂。

班際接力規定一定要有一個女仔係隊伍入面，我哋班上跑得最快除咗小男之外就係呀宜啦。

所以我哋第一棒係肥蔥，第二棒係呀宇，第三棒係呀宜，最後一棒就係我。

以實力嚟講我哋應該排全級第四啦，其他班啲男仔都跑得好快，就算女仔落後少少，其他棒都可以追得返。

食完飯之後，我就四個就練下交接棒，肥蔥唔洗接，淨係跑去俾就得，對佢喱個新仔嚟講，係最易嘅任務。

因為你接棒嘅話，需要就交棒嗰個人嘅速度，最好就你最快幾跑嗰下，交棒嗰個又有咁嘅速度俾到支棒你，如果唔係出咗交接棒範圍就死啦。

所以兩個人嘅默契好緊要，通常跑到最後已經無咩力㗎啦，所以有時我都會就住就住，當一接到棒就全力向前衝。

我哋練咗一陣之後就休息，因為大致上交接都無咩問題，剩底嘅就係調整自己個心態。

我同肥蔥求其係小賣部買啲小食食完就算，然後就講起今日小男生日計劃。

「你諗住點送嘢俾小男啊？」

「我嘅意思係，如果一陣拎唔到獎，你點算啊？咩都唔送？」我估肥蔥無咁兒戲，佢實有計劃嘅。

「下？我無準備其他禮物啊。」佢嘅答覆實在令我感到驚訝，哇！你真係至意
我哋一定拎到獎？

「你對我哋咁有信心？」我已經好婉轉咁表達我內心嘅疑問。

「傻啦，我仲有報社際接力㗎嘛。」

「……」

頓時間我唔知講咩好，無語到極點，醒得嚟又好盞鬼又好無奈。

「你都得㗎啦，真係估你唔到。」

「我哋社際男仔嘅陣容咁勁，而且得四個社，只要頭三就有獎啦，你話機會係咪大啲先？」

「……」點解我咁蠢，估唔到佢仲有如此一著呢？

「你真係計好曬喎，原本拎唔到獎都會話可憐你，幫下你，但依家你都仲係拎唔到獎，我會笑柒你成世。」

「呸你個烏鴉口啊，咁話你個兄弟嘅咩？雖然個可能低，但唔代表一定拎㗎嘛，好心你就祝福下我啦，我個幸福都賭係今鋪啦。」

「好啦好啦，俾心機話唔定有兩個獎呢！一人一個，咁好未？」我受唔住肥蔥份真誠，真係為女死為女亡。

「咁就差唔多！」

口味睇人既 支持你繼續出 唔好爛就得

好似睇過好多次咁
btw 支持樓主

多謝
今次唔會爛啦！！

所以睇埋最後一次

等其他人返曬嚟無耐，我哋都差唔多要準備啦，所以啱啱好等到小瑤返嚟。

佢嚟到嘅時候，我咁啱要去拎釘鞋。社入面可以借釘鞋，跑完還就得啦，但係有時啲釘唔齊全，就算齊全都唔一定有自己碼，所以一係靠運，一係換釘。

我就唔好彩，要換釘，搵到嗰嘅釘都要時間，所以最好早啲搵，如果唔係釘都無。

係我準備去搵釘嘅時候，小瑤就食完飯返嚟。

「Kero，要比賽啦？」小瑤見我諗住出去，於是問道。

「未啊，我去拎釘鞋，一陣要返嚟著鞋。」然後就匆匆去搵釘鞋。

搵完之後就已經第一次召集啦，我返到去急急忙忙著好鞋，小瑤係隔離緊張地道：「你加油啊！一陣用盡全力啊。」

「知道啦，你喱啲說話我頭先都有同你講啊，我會唔知咩？」我淺淺一笑。

「咁……咁人哋真係想幫你打氣啊嘛。」小瑤好是著緊，我感覺得出。

「知啦，我會俾心機㗎啦。」我摸摸小瑤個頭，好似呀哥摸細妹個頭一樣感覺。

然後我就急急腳咁走，因為真係趕時間。

誰不知小瑤係我身後嗌道：「Kero！加油啊！」

瞬間瘀曬皮。

好似係度叫緊外星人咁，仲要係叫隻傻瓜外星人。果不其然，周遭嘅人望實我，有啲仲帶點笑聲。

「知啦。」我尷尬回完之後，就走了。

我知小瑤係關心我姐，但真係好柒啊媽咪……

去到召集處，肥蔥佢哋已經準備好曬，但肥蔥就粒聲唔出咁坐係度，神色崩緊，唔洗問都知佢淆緊底啦。

「點啊？準備好跑社際接力未啊？」我串道。

「下……？咩啊？」肥蔥依家先識得反應過嚟。

「話你淆底啊！」

「咁真係緊張啊嘛。」

「第一次難免會緊張啲，放鬆啲啦處男。」

「你第一次唔緊張嘅？」

「你打個飛機咪唔緊張囉。」

「唉，你唔明㗎啦，你都唔記得咗第一次嘅緊張感啦。」肥蔥出奇地一語中的，初初我玩短跑嗰陣我都會緊張，但已經好耐以前，所以依家係肥蔥面前，我可以好輕鬆咁叫佢唔好緊張啦，慢慢就慣㗎啦，其實都無理過肥蔥感受。

「係，你依家緊張無問題，但你落去到場嗰一刻，你要十分專注，投入。」我認真地說。

「你放心啦，後面交俾我哋就得㗎啦！」

「知啦。」肥蔥口講話知姐，但最後咪又係繼續緊張，算啦，慢慢佢就慣，諗通就得㗎啦。

我哋落到場之後，就各自各去唔同嘅線，所以我都唔知肥蔥佢點，希望佢無問題啦。

我望住隔離同我一樣跑最後一棒嘅同學仔，個個都胸有成竹，雙眼炯炯有神，唔洗同人講都知佢好有自信。

比賽前，鬥嘅係氣勢。

我都扮個不可一世嘅樣出嚟，嚇一嚇佢哋。

原地拉下筋，跑幾野，show出自己有幾咁專業！

係遠處，見到第一棒嘅人已經開始蹲低，準備緊起跑。

我哋都聚精會神咁留意住比賽，企返係自己個位度。

唔洗好耐，就聽到比賽嘅槍聲，一下子就進入緊湊嘅氣氛，我都俾喱種急促嘅節奏搞到有些少緊張。

第一棒、第二棒……

好快就去到第三棒，我哋係第二線道，第三棒入彎嘅時候我哋佔有優勢。喺不遠處，我見到我哋班嘅女仔，算係爬緊頭，不過好快俾第一線嘅人追上，內彎要過人比較快，所以真係無法子。

一瞬間佢已經跑到接棒區，我都準備好接棒。

我開始起跑，因為佢係女仔，所以我都盡量就返佢速度。無意外，順利接到棒之後，就起勢咁向前衝。

我一跑嘅時候，前面得第一線嘅男仔，而旁邊係無人，姐係我哋依家係第二名。前面第一嘅男仔距離我不遠，我只顧著用自己全力去接近佢。

當你接近佢之後，就可以超越佢。

慢慢地，我拉近咗同佢嘅隔離，咁樣追逐拉扯下，好快就已經臨近終點。

正當我諗住用盡力，向前壓嘅時候，突然一下子失平衡，成個人向前仆。

但咁樣仆唔係向前碌，而係成個人向前滑，地面仲要係凹凸不平嘅，痛楚直接傳入我大腦入面。

我見到已經有一個人爬咗我頭，我第一時間嘅反應就係起身跑埋落去，根本顧唔到身上嘅傷勢。

現實中，根本無咁多時間俾你諗要做啲咩，一係就繼續趴係度，直接俾人爬曬頭，一係就盡埋最後一分力。

基本上遇到喱啲情況都係靠臨時反應、下意識去做嘢。

唔似得啲動漫，姐係有套講籃球嘅，每一步都可以思前想後，諗好多嘢。係分秒必爭嘅運動入面，第一反應尤其重要。

本來諗住可以搏返個第一返嚟，點知依家得返個第三。

我一衝線之後，肥蔥先啱啱喺第二棒區行返嚟，佢見到我手臂上面滿是傷痕，即刻走過嚟。

「喂，你搞咩啊？」肥蔥緊張地問。

我笑笑口道：「無嘢啊，咪仆街囉。」

「仆街啦，你個仆街仆街啦。」

喱啲粗口嘢，當然係細細聲，同埋無乜人嘅地方講啦。

「頂！」我俾佢喱句整到我笑咗，嗰一下係令我短暫地忘記傷痛嘅。

肥蔥都好識做，識得扶下我。

我哋慢慢行返入觀眾席嗰邊，呀紫同小瑤即刻衝過嚟，緊張地問道：「你點啊？」

「Kero，你有無事啊？」

「小事姐。」我裝作堅強，就算痛到仆街，都唔想佢哋擔心。

「你流曬血都話無事？」呀紫見到我手臂上嘅傷口流好多血。

我頭先有睇一睇個傷口，成個傷口白曬，但無出血，點知依家過一排，啲血就係咁流，依家手臂好似瀑布一樣。

「哇……」小男見狀，驚訝到叫咗出嚟，「快啲去醫療室啦。」

「傻嘅咩，喱度運動場邊有醫療室姐？」肥蔥又串小男，佢真抵打。

呀紫因為小男嘅提醒，即刻醒起：「喱度都有救傷隊，快啲去救傷隊嗰邊！」

佢哋幾個即刻帶咗我過去，我強忍痛楚，任由醫療隊嘅人幫我包扎，而佢哋就係一旁緊張兮兮咁望住我。

後來知道我無咩事之後，就無再點理我，掛住係度傾偈，班友仔真係呢。

我包扎好之後，就同小瑤返去黃社，沿路上佢神色嚴峻，同平時活潑嘅佢成反比。

但我已經無咩力氣再去問佢咩事，等我返去坐下抖陣先啦。

我原以為返到去之後，小瑤會好啲，會關心下我啦，點知越嚟越惡……

「小瑤，可唔可以幫我拎支水過嚟？」我隻手好痛，郁一下好吃力。

「自己拎啦！」佢一副嬲嬲爆嘅樣，我都唔知幾時得罪咗佢。

「哦！」我有啲頂唔順，無啦啦發咩神經，所以我都好悔氣咁同小瑤講。

我強忍住手邊嘅痛楚，慢慢伸隻手去書包度拎支水出嚟。

小瑤見狀，即刻幫我拎支水出嚟，然後自己霸住唔俾我。

「喂……」我低吼一聲。

小瑤由我語氣中聽得出嬲嘅感覺，於是乎佢都坦白。

「邊個叫你唔好好地照顧自己身體，你知唔知你整親之後我幾擔心啊？」

「你知唔知我頭先幾驚啊……」

「我咁大個人都未層咁驚過……」

小瑤講著講著，雙眼開始紅起上嚟，眼淚係佢眼睛周邊打轉緊，嘴唇時而緊閉，委屈全都藏喺心裡面。

小瑤嘅溫柔當堂令我心都軟埋，頭先發兇都全部吞曬落肚。

「仲要咁兇對我……」佢講完喱句之後，淚水終於忍唔住，順住佢臉龐一路滑落嚟。

「好啦，對唔住……係我唔好。」我盡是內疚，但唔知講咩好，我亦都唔識點樣安慰女仔，最怕就係見到女仔喊啦，嗰一刻覺得自己好衰。

竟然搞到咁善良嘅小瑤喊，整喊天使會遭天譴㗎。

「我都唔想整親㗎嘛，邊個想整親自己姐。」

「我唔理啊！」小瑤喊完之後又嬲嬲爆咁。

我睇到出曬神……小瑤咁樣真係好可愛。

我諗，小瑤唔單單係樣貌可愛咁簡單，而係成個性格都好可愛，好討喜。

「罰你無得飲水。」佢講完之後，我先醒過嚟。

「下……？我依家好口渴啊。」

「你想我一陣又病過？」我威脅佢，「我頭先跑完好攰啊大佬。」

小瑤聽完，既無奈又無助咁望住我，扁著嘴，一臉極唔情願咁遞支水俾我。

「幫我開埋啦，我隻手依家咁樣點開啊？」見到小瑤咁緊張我，我暗爽咗一陣。

小瑤逼於無奈咁幫我擰開個蓋，然後遞俾我。

當我手握水樽嘅時候，我已經連水樽都揸唔穩，隻手震震下咁，好是吃力。

小瑤見到咁真係於心不忍，跟住同我講：「你過嚟啦。」

然後小瑤就走咗出去，我完全唔知發生咩事，問道：「做咩事啊？」

小瑤無理到我，連回個撚頭都無。

於是乎我就跟咗上去，小瑤一路向上面走，神神祕祕咁，搞到我好奇心越嚟越重。

最終係去返今朝我同小瑤熱身嘅地方，我更加好奇小瑤想做乜嘢。

「搞咩啊？帶我上嚟喱度。」

「你過嚟啦。」

我滿頭問號咁行過去。

「嗯？」

「伸隻手出嚟。」

我照做。

然後小瑤好大力咁係我傷口到㩒落去，哇屌你老味痛撚到……

我輕輕郁一下都好痛，佢仲要咁大力㩒，我痛到彪曬眼水。

「哇！」我發出最後的呻吟。

隨即痛感就消散離去，唔見咗。

「咦，唔痛啦喎。」我嘗試大動作咁揮一揮隻手，真係唔痛啦喎。

「你做過啲咩嚟啊？」我問完之後就醒起……

「唔通你……？」我直覺話我聽，我應該無估錯到。

「你下次小心啲啦。」小瑤柔聲道：「今日係我比賽嘅時候，喺你哋俾鼓勵，所以我都唔想見到你受傷，淨係得今次㗎咋！無……無下次㗎！」

我見佢咁為我，又再次俾佢感動到。

不過呢，下次要整返好我，可唔可以唔好淨係整上半身？我下半身仲未好返啊其實……

喱啲咁仆街嘅心底話當然無講出口，都係講笑咁講，但佢嘅心意我確確實實咁收到曬。

「多謝你。」我用啱啱好返嘅手摸摸小瑤個頭，如同我今朝早對小瑤做嘅事一樣。

不過，今次多咗一份感激，同埋一種異樣嘅感覺……

不過我包扎位無拆出嚟，唔想佢哋問做咩事無啦啦好得咁快，佢哋實估到嘅。

可惜嘅係，我腳上嘅傷仲未好返，行路都係一拐一拐咁，腳上面仲有啲瘀青添。

我連上台拎獎都要肥蔥扶住咁行上去。

不過都好嘅，因為今之受傷先知道原來都有幾多人關心我，我未至於到無朋友，哈哈。

連以前班啊，黃社嘅人都會走過嚟關心下我，喱啲就係所謂嘅因禍得福？

下午嘅節目好少，所以好快頒埋獎，再加啲大粒嘢，姐係啲咩訓導啊、副校長啊、校長啊講返一輪廢話，就有得放學啦。

一放學，小男佢就搵我哋一齊放學，喱個係好自然不過嘅習慣。

小男搵到我哋，然後係度等埋肥蔥同呀紫。等咗一陣，其他人都陸陸續續走曬，都仲未見到肥蔥同呀紫。

「咁鬼耐㗎。」我不耐煩地度，我企都會腳痛啊。

「係囉，佢哋去咗邊啊？」小男問道。

「唔知啊，我哋放學淨係見到你咋。」小瑤如實地道。

「我打俾佢哋先。」我拎出手機，撥打肥蔥個電話。

「個死人蔥啊，打佢手機都無人應。」

「咁我打俾呀紫啦。」小男都自己拎手機出嚟。

「都係無人聽喎。」小男道。

「搞咩啊佢哋……」我眉頭深鎖。

「咁點算啊？」小男一臉徬徨，睇怕佢見啲人走曬，依家得返我哋，所以唔知點算啦。

「我哋返去先？」小男提議道。

「可能佢哋去咗廁所呢，人有三急一時未到姐。」我係度兜。

「去個廁所都唔聽電話？」

「我都唔知啊，但一陣佢哋返嚟見唔到我哋咪慘？而且我都要肥蔥扶我返去，唔通你扶我咩？」我故意挑釁一下小男，預計佢會知難而退，誰不知佢竟然回我：「扶咪扶囉，有咩所謂姐？」

我俾佢拋返轉頭，不過我都夠機智，瞬間就回道：「咁你扶我去廁所睇下肥蔥係咪度囉？順便去個廁所。」

「好啊。」小男十分豪爽，一啲都唔介意男女之別。

然後小男真係走過嚟扶我，明明係我提出嚟，依家反而係我唔好意思。

小瑤只好係後面跟住我哋，面有難色咁。

搞咗一輪，入面唔見肥蔥，我又去完小解，又揾唔到肥蔥佢哋。

「算啦，我哋邊行邊等啦，見唔到就由佢啦。」我咁樣同小男講。

我哋返去拎返齊啲嘢，我將個書包放咗係看台。

執好曬啲嘢之後，隨即響一起一首動人嘅生日歌。

「Happy birthday to you ~
Happy birthday to you ~
Happy birthday to 小男 ~
Happy birthday to you !!」

我同小瑤聽到暗號之後，即刻跟住一齊唱。

肥蔥係遠處捧住個蛋糕行過嚟，後面呀紫一邊拍手掌打拍子一邊唱生日歌，雖然肥蔥都有份唱，但我選擇自動過濾。

因為呀紫人靚聲甜，我都好自然咁將個目光放係呀紫身上。

小男先是一臉驚訝，繼而一臉驚喜，雙手摀住自己塊面，見到佢咁嘅表情，我哋嘅計劃就成功咗啦，而且仲好有成功添。

「點啊？係咪好驚喜呢？」我同肥蔥得意洋洋地道。

「喂！姐係頭先……」小男恍然大悟，就算佢依家恍然大悟都無用啦，感動嘅淚水都俾我哋搞到流出嚟啦。

就今日就已經整喊咗小瑤同小男啦。

「你哋真係呢……好鬼衰㗎，要人等咁耐，一陣人哋真係走咗咁點算喎？」小男好快就將滿是幸福嘅眼淚轉為笑意。

「我哋已經好趕頭趕命㗎啦，你睇下，我同呀紫都跑到出曬汗。」

我依家先細心一睇，我呀紫前面嘅陰都好明顯地唔整齊，同佢頭先嘅造型並不一樣。

「你就俾個面，今日就唔好再嬲啦。」肥蔥嘅言下之意，姐係話緊小男平時成日嬲囉。

但依家嘅小男仲邊會介意姐。

「你哋咁樣，我仲邊嬲得落？」小男笑笑口地道，換著平時，可能手起刀落，一嘢打落肥蔥度添。

一個願打，一個願捱。

「再唔快啲吹蠟燭，就熄㗎啦。」小瑤同埋呀紫都拼命咁圍住個蛋糕，生怕運動場大風會將佢吹熄。

「快啲許願啦。」我提醒小男。

小男好快許完願，吹埋蠟燭，然後除咗小男之外，我哋幾個係喱個無其他人，又大嘅運動場大嗌：

「顧穎藍！生日快樂啊！」

「喂啊，好柒啊……」小男怕醜咁講，我唔知佢怕醜係因為怕其他人聽到，定係因為我哋幾個咁痴線，但佢臉上嘅笑容說明佢並唔介意我哋咁白痴。

輪到切蛋糕嘅時候，肥蔥醒起啲嘢，然後問道：「下次生日輪到邊個啊？」

照咁樣輪，下次生日好似係輪到我，但無咁快我記得。

跟住全部人望住小瑤，我比較後知後覺，諗咗一陣先明白。

「小瑤，天使有無生日㗎？」最後都係肥蔥問。

「嗯……有嘅，但我哋從來都唔慶祝嘅，咪又係普普通通咁過一日。」小瑤對
自己生日唔著緊。

「咁你幾時生日啊？」

「嗯……以你哋嘅時間計法……係，係6月18啊。」小瑤諗咗陣先答我哋。

「哦，咁有排啦！」肥蔥放心曬，然後命令式咁同我講：「仲望！切蛋糕啦。」

「小男切咗啦咩？」

「切咗啦一早！」佢哋幾個異口同聲咁講，睇嚟我又係狀況外了。

剩底嘅尾刀，就俾我接手。

我同肥蔥坐係欄杆上面，手捧住佢哋切俾我哋兩個嘅蛋糕，開始大快朵頤地食起上嚟，而班女都好理所當然咁坐係凳度，隻腳都好自然放埋上欄杆度，幾咁舒服自由。

佢哋放曬啲頭髮落嚟，即刻帶俾我同肥蔥另一種視覺上嘅衝擊，一種不一樣嘅新鮮感。

呀紫佢放啲頭髮落嚟，十分之飄逸，唔講仲以為賣緊洗頭水廣告。

我同肥蔥都睇到呆咗係度。

成個傻仔咁拎住個蛋糕呆咗係度，直到小瑤問：「你兩個做咩唔食蛋糕啊？」

「啊無……」肥蔥同我先回過神嚟。

「係喎。」肥蔥忽然間細細聲係我耳邊講，「你一陣要多謝返呀紫啊。」

「下？點解聲？」我細細聲問返佢。

「一陣你就明㗎啦。」

我哋一邊食蛋糕一邊吹陣水，小男當然有講埋啲肉麻嘢，又話好感動好驚喜啦，我哋之間嘅感情搵唔到一個理由去解釋曬所有因由。

緣份係一件好神奇嘅事，將好多估唔到，但又順理成章嘅巧合，巧妙地湊合埋一齊，成就咗我哋依家嘅友情。

我諗，喱樣「巧合」，先係最珍貴嘅嘢吧？

最後我哋幾個當然少不了合照，俾壽星仔可以擺上ig呃下like。

夜色好快就偏黑，意味住我哋都差唔多要離開。

我哋一邊行去搭車，去到後尾就分開兩邊，肥蔥同小男順利，所以佢哋兩個一齊返，剩底嘅得返呀紫、小瑤同我一齊返去。

「呀，我頭先行過萬寧幫你買咗支藥酒，我婆婆佢都係用喱隻，去瘀好有效。」

呀紫佢係書包拎咗支藥酒出嚟俾我，全新，未拆封過。

我明白曬所有嘢，頭先肥蔥同我講嘅，係指喱樣嘢……

呀紫仲專登出去幫我買支藥酒，又要買蛋糕又要買藥酒俾我，一定好趕頭趕命。

我感動地道謝：「多謝曬。」

雖然只係好小事，但內裡嘅心意深遠，看似朋友嘅在乎，但實際慢慢開始超
越朋友間嘅介線。

「藥酒有咩用啊？」小瑤面色好似唔係幾對路，講嘢有氣無力咁。

「小瑤？」我叫住小瑤，做咩事呢佢？

「我有啲暈暈地，同…同…同埋無…無乜力…」明明頭先食緊蛋糕嗰陣都無事㗎。

「我哋搭的士返去先。」我有點緊張地同呀紫講，呀紫都明白。

「咁我自己返去先。」

「洗唔洗一齊搭的士？」我關心地問。

「唔洗啦，我自己搭車返去得啦。」呀紫微笑地道，佢嘅笑容真係好有殺傷力，令人無從抗拒。

「咁你返去小心啲啦。」我扶住小瑤講，但其實我隻腳咁痛緊，但小瑤睇嚟仲嚴重過我。

「嗯。」

「啊，多謝你支藥酒。」我再次多謝呀紫，我望住呀紫雙眼說道，就咁互望咗眼，我都感到陣陣愛意，不過喱種愛唔一定得「一種」……

唔知啦，答案從來唔會咁簡單就話俾你知，知又好，唔知又好，享受當下更為重要。

以後當你知道個答案嘅時候，可能喱種感覺已經不復存在。

「好好用啊。」呀紫再一次叮嚀我，然後就轉身離開了。

我快快手係附近搵架的士，我自己都撐唔到幾耐老實講。

幾經辛苦，終於返到屋企，我扶小瑤落床到休息，佢嘴唇無乜血色，天使都會病……？

「你點啊？洗唔洗去睇醫生？」

「唔……唔洗。」

「但你咁樣點會好啊？」我始終都認為去醫院會好啲。

「過兩日就會好㗎啦……」

我都係搵呀媽問下佢點算好，我唔想小瑤有咩事。

另一邊廂。

肥蔥同小男一齊行去搭小巴，一邊行嘅時候，肥蔥一路盤算緊幾時送小男份生日禮物好。

「係呢，你生日許咗咩願望咩？」肥蔥平時牙尖嘴利，依家單獨同小男一齊就顯得笨拙。

其實小男都一樣感到尷尬，生怕肥蔥又會突如其來嘅表白會令到佢手足無措。

「邊有人會講㗎，講咗咪唔靈囉。」

「哎……」肥蔥唔知講咩好，本來已經同自己講平常心㗎嘛，但係一到咗喱啲時候，就會緊張。

今日真係少啲心力都唔夠啊。

「送俾你啊。」肥蔥努力裝出好自然咁樣，但係拎個獎牌俾小瑤嘅時候，隻手都係度抖顫緊。

「下？送俾我？」小男十分訝異，勢估唔到會送獎牌。

「嗯……生…生日禮物啊。」

然後肥蔥頭腦一熱，衝動地拎起獎牌，將獎牌套落小男度，直接由頭一路套到落項到，快手快腳，小男都未嚟得切反應。

「喂啊……」小男無機會話唔要，肥蔥亦都無俾機會小男開口。

「嗱，喱個係我人生第一個獎牌嚟㗎，唔準唔要啊……」肥蔥把口講得太急，搞到小男聽得唔係咁清楚，但佢都明白嘅。

「睇得出，你平時連跑下都懶，我都奇怪你點解會無啦啦參加陸運會㗎啦。」

小男拎起個獎牌，望住個獎牌笑，笑得好傻，但心頭係甜絲絲嘅。

「個獎得來不易㗎！」

「知你努力咗好耐啦……」小男仲陶醉嘅時候，肥蔥接住用音速嘅速度講道：「要夏晨仆街先拎返嚟㗎個獎！」

頭先大好嘅感覺都俾佢喱一句瞬間平熄曬，「屌你啦！」

小男因為俾佢壞咗個心情，繼而嬲起上嚟。

「好啦好啦，唔好嬲啦，俾下面個獎牌啦，同埋今日你生日我仲走出去買蛋糕添。」

小男清楚，肥蔥真係為佢做咗好多嘢。

佢醒起之前夏晨講嗰返，試下為肥蔥諗下。

其實夏晨講得無錯，雖然肥蔥成日激嬲佢，但係得肥蔥先忍受到佢咁嘅臭脾氣，打不還手罵不還口。

而且為小男做咗好多嘢，小男儘管再口是心非，但都係受落嘅。

「多謝你。」小男低著頭，細細聲講道。

肥蔥聽到之後，頓時開心曬，頭先仲煩緊唔知點開口講話送個獎牌俾佢。

「咁你送咗個獎俾我，咪無獎牌囉？話曬喱個係你第一個獎牌，亦好有可能係最後一個喎。」

機警嘅肥蔥早有準備，從冷衫入面拎咗個獎牌出嚟。

「下？點解嘅？」小男算唔到喱一步。

「我社際都有獎啊，哈哈！」肥蔥得意地笑，但佢唔知咁樣又再激嬲小男。

「哼！姐係我喱個都無咩特別姐。」小男知道後更覺得喱個獎牌好隨便，感覺就好似係多出嚟嘅獎牌，先送俾小男。

小男真係除返個獎牌落嚟，俾返肥蔥，然後走咗去。

本來高興到不得了嘅肥蔥，一時間呆咗咁企係度，唔知俾咩反應是好。

遲鈍嘅佢，慢幾拍先識得追上去。

「唔係咁㗎小男，你聽我講。」除咗用啲老土電視劇嘅手段外，肥蔥真係唔知點做先好。

肥蔥拖住疲累嘅身軀，追去小男前面，望住小男生氣嘅眼神，認真地說：「喱個獎牌絕對唔係隨隨便便㗎，你知我啦，都唔係做運動嘅料，如果淨係得一個班際嘅話，一定會拎到獎？如果拎唔到獎咁點算喎？」

「我想送啲有意義嘅生日禮物俾你，當我知道你生日咁啱係陸運會嘅時候，我就已經計劃好諗住將個獎牌送俾你，我仲特登搵夏晨同我特訓㗎。」

小男臉上因為生氣而變得崩緊嘅表情慢慢緩和落嚟，抱住懷疑嘅語氣問道：「真係嘅？」

「梗係啦，我第一次拎獎嘅獎牌點會隨隨便便就送出去先得㗎？」肥蔥諗住扮嬲返小男，然後擰轉頭走。

「哦，你咪嬲囉！」小男兇一兇，肥蔥就好似死狗咁行返嚟。

「既然你送咗俾我，就係我㗎啦！」小男諗住拎返個獎牌。

「等陣先！你會唔會又好似頭先咁唔要佢㗎？」

「唔會啦。」小男都收起咁惡嘅態度，一路以嚟，佢都對肥蔥太惡，但肥蔥一直用佢嘅溫柔方式慢慢走向小男。

肥蔥再一次幫小男戴起個獎牌，不過今次唔再係心急，而係慢慢幫小男戴起佢。

今次，佢哋兩個嘅心慢慢開始靠近。

幫小男戴起個獎牌後，肥蔥不捨地說：「我都唔捨得將佢送俾人啊……」

「做咩啊？咁快就後悔啦？」小男笑得好甜，佢將喱份甜意包裝成玩笑。

「唔係啊，我唔會後悔，因為比起個獎，你更加重要。」肥蔥認真地說，唯獨認真，才能夠將自己真正嘅心意傳達出去。

「我係唔捨得我努力咗咁耐嘅成果姐，不過好彩最後都有收成，哈哈！」

「超，對我咁好做咩姐？」小男明知故問。

「你知㗎，你又想我再講多次啊？」

「講…講多次又無妨嘅……」今次小男比之前更加細聲，所以肥蔥今次聽唔清楚。

「你講咩啊？我聽唔到啊。」肥蔥生怕唔知聽漏咗啲咩，可能一陣又激嬲小男，於是追問道。

「無啊，無嘢啊！」小男聲線帶點嬌柔，開始似返個女仔。

「喂啊！我真係聽唔到啊……」

佢哋就係咁樣你追我逐咁，都係未有一個結果。

終於繼續出啦
求下你唔好再爛尾啦

因為應承咗大家

鍾意嘅留個正皮啊
想要返啲動力

ok

樓豬加油 希望今次可以睇到結局

今晚更新

加油

依家小瑤仲係痛得好辛苦，我陪係佢身邊一段時間，但仲係發緊高燒，周不時都要拎水俾佢飲。

「喂，你真係好嚴重喎，不如帶你去睇醫生啦。」我緊張地道，見到佢病到咁，再唔去睇醫生我驚佢有事。

係唔係唔習慣人間嘅氣候呢？定香港空氣污染好嚴重？搞到佢如此尊貴、敏感嘅身軀頂唔順呢？

「唔洗啦，我抖返一日就無事。」小瑤依舊有氣無力，見到咁我更是徬徨。

「唔得！你都病到咁，我帶你去睇醫生。」我可能自己順便都要睇埋。

「我依家都無身分證，就……就算去到都無用啦……」

小瑤如此一說，我就反駁道：「你有超能力㗎嘛，你實有方法嘅。」

「我無啦……」

「下？咩啊，你點會無姐。」

「你記唔記得我今日幫你整返好個傷口啊？」小瑤會再次提返起，唔通係因為咁？

「其實……其實我唔應該幫你㗎，咁樣係違反大自然嘅規律，姐係就算有人係我面前死，我都唔可以幫啲咩手，所以我依家先會搞到咁……」

我頓時語塞，本來諗咗好多勸小瑤去睇醫生嘅說話，但全部卡喺喉嚨到，講唔出口。

「你做咩咁傻啊？搞到自己病。」

如果我知道會有咁嘅結果，我就唔會要佢幫我啦。

我疼惜地摸摸小瑤個頭，佢真係一個大傻瓜嚟。

漸漸地，小瑤嘅出現開始佔據住我生活，由一開始見面覺得佢好無哩頭，整古做怪，到依家⋯⋯

先真正認識佢。

佢成日就係咁，將人哋放係第一位，咩都緊要過自己，亦都唔會理人哋係咪值得佢咁樣做。

因為，我就係嗰個唔值得佢咁做嘅人。

「放心啦，我抖返一日就無事㗎啦，所……所以啊，唔洗去睇醫生啦。」

「你真係呢……」我唔知講咩好，只好用咁樣去掩飾自己嘅感動。

「聽日同埋後日都放假，等你好返就帶你出去玩啦。」我想做返啲嘢嚟報答小瑤。

「但你隻腳……」就算小瑤病緊，都不忘擔心我傷勢。

「放心啦，我有呀紫俾我嘅藥酒，好快都會無事㗎啦！」我氹住小瑤先，其實邊有咁快好啊，都要死頂㗎啦。

「哦……咁好啦，係呢，點解聽日同後日都會放假嘅？」小瑤好似聽到有得出去玩，個人比較有返啲精神。

「不嬲陸運會之後都會放一日假嘅，俾啲運動員休息返一日，但後日呢，就係教師發展日，所以好彩連放兩日！」我解釋道。

「好……好啦。」小瑤微笑著，用氣聲績說：「咁等我好玩帶我去玩啦。」

「你係會好返先好啊……如果你聽日仲唔好玩，就無得帶你出去玩㗎啦，就帶你去睇醫生㗎啦！」

「知啦，我實會好返……」

然後我同媽咪輪流照顧住佢，到咗第二日傍晚到啦，佢又真係好返曬喎，龍精虎猛咁。

我嗰陣係廳到睇緊電視，小瑤好似啲精靈咁跳出嚟，嚇我一大跳。

「做咩姐你？」我係俾佢個戇鳩樣嚇親，「咦？你好返啦？」我放低手上嘅薯片，走過去望下佢。

「真係咁神奇？一個鐘頭前入去睇你仲係床度死死下嗌飲水㗎。」

我再一次驚嘆：「哇，喱個世界真係無奇不有啊。」

「咁聽日係咪有得出去玩啦？」小瑤好興奮咁同我講，隻眼碌到大一大。

「係，我應承過你㗎嘛。」我唔會食言嘅。

「耶！有得出去玩嚕。」見到佢就諗起細細個會好期待學校啲一日遊咁。

「你好好地休息下先啦，雖然睇落好似好返曬，但都抖下啦，養足精神聽日出去啊。」我叮嚀著。

小瑤聽到喱句，先至安心咁去瞓。

小瑤嘅出現成日都令我擔心，對住佢我就無辦法唔理佢。我唔理佢嘅話，佢會唔知做出啲咩事。

望住佢天真嘅面孔，就好容易衍生出保護佢嘅慾望同埋衝動。

與此同時，擾亂我個心。

到咗第二日，小瑤佢真係乜事都無，唔似得琴日咁頹。

「真係好好多喎！」我不忘約定。

「梗係啦，休息陣就無事，係呢，今日我哋去邊啊？」唔知佢係咪因為有得出去玩先咁快好返呢？

「你想去邊啊？去海洋公園定迪士尼？」

「係咩嚟㗎？」

為免解釋咁多，我直接打開電腦google俾佢睇，睇咗陣，我以為佢會揀去迪士尼啦，因為迪士尼都係女仔鐘意去㗎嘛，又卡通又童話故事咁，點都係同女仔扯上關係，而且小瑤又咁細路女。

但出乎意料地，小瑤說：「喱個啊，啲海洋生物好似好得意啊，好想睇佢哋啊！」

「我仲以為你會去迪士尼添。」

「下？睇落都唔有趣。」

決定好去邊之後，我哋就起行。要知道我要請埋小瑤去海洋公園，真係洗我一舊錢啊……

算啦，講好咗要帶小瑤去見識下喱個世界嘛。

仲未入場，小瑤見到咁大個樂園就已經興奮得要死。

「哇！好大啊啊啊啊啊啊！」

「你依家見到嘅只不過係一半咋，後面仲有㗎。」我忍唔住笑佢傻。

「真係㗎？咁快啲去囉！」小瑤拖住我隻手，就係喱一下，開始認清我對小瑤嘅感覺。

喱一下，如果換著呀紫，我諗……我會覺得好甜，但頭先，感覺就好似拖住唦妹咁。

之前我以為自己可能鐘意上小瑤都話唔定，但頭先我好似無喱個感覺。

但小瑤並無察覺到啲咩，拉住我直衝門票處，我哋買完飛之後，經過大門口入去嗰陣，露出小朋友該有嘅興奮。

一路上，我好似帶住呀妹咁嚟玩咁，不過見到佢開心我都開心嘅，琴日嘅嗰份感動，看似喜歡上嘅感覺，並無因為咁而有更進一步。

我哋有去睇大熊貓，我仲取笑佢話，你睇下隻熊貓幾似你？

佢笑住咁打我，然後我係佢面前扮熊貓，一路睇，就一路嘈，打打鬧鬧咁。

我哋去對面玩咗成日機動遊戲，佢未玩之前，就話睇落好似好好玩咁，但一去玩啦，玩完返嚟又驚到乜咁。

小瑤撓住我隻手，好用力咁撓住，然後痴到好埋，口震震咁講道：「頭…頭先…真…真真係好得人驚，我個心仲跳得好快快…」

又要玩又要驚。

「都同你講，唔係個個都覺得好玩㗎，你唔玩得就去玩青蛙跳樓機啦。」

無錯，佢一嚟就打大佬，話要去玩跳樓機。

跳樓機一路上去，佢帶點淘氣地同我講，「你話呢，我哋升上去會唔會見到天堂啊嗱？」

「我呸，我仲未想死啊。」

「咁上面真係最接近天堂啊嘛，你睇下，我哋嚟個天越嚟越近啦。」

「你好掛住上面咩？」一下子我擔心起上嚟，我哋啱啱先熟咗，咁快就要走？

「無啊，我只不過計緊我同你嘅距離咋嘛。」

「我哋嘅距離咪依家咁囉！」我摵下佢手腎，由小瑤第一日嚟嘅時候，我就應該知道佢有一日係會走。

我哋存在住無論點樣都拉唔近嘅距離。

「你睇下，上面幾近我哋，話唔定之後你企高啲，我就會見到你呢？」

「咁我係咪都會見到你先？」我問道。

「睇下我俾唔俾你見啦，嘻嘻……」

「嘻……哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇！」

小瑤再次講嘢嘅時候，已經係落到地下嗰陣啦。

「你得唔得啊？」我輕輕扶住佢，點知佢就成個捱埋嚟。

「定我哋去睇海豚啊？」我提議道，因為無幾耐海洋 show就開始，順便俾佢休息下。細路女始終都係細路女。

我哋仲趕得切睇最近嗰場海豚show，只不過就多人到呢……我哋一係坐好側邊，一係就坐山頂。

「都無乜位囉，不如我哋坐山頂啊？」我提議道。

「嗯。」小瑤佢淡淡地回應我。

我以為佢應承企山頂，點知無幾耐佢就話係下面搵到，拉住我過去。

我哋坐得好邊邊，但都算前嘅位置。

「你寧願坐喱度睇唔清都唔坐上面啊？」

「喱度可以睇得清啲海豚嘛。」

咁佢喜歡就好，好快海豚show就開始。

一開始小瑤都甚是興奮，覺得啲海豚好得意啊，好可愛。

但當海獅出嚟同大家打招呼嗰陣，佢就講咗句：「佢哋好慘……」

「咩話？」突然轉得咁快，我跟唔切。

接住落嚟，我手機傳來一陣陣震動，我下意識去睇下手機。

係呀紫sd whatsapp過嚟，問我今日傷勢點樣，有無好度。

當下我由心發出一個好窩心好暖嘅笑容，我心情好抗奮，就係因為一句關心我嘅whatsapp，但我又要盡量唔好表現得太明顯，可能唔想俾人覺得我好奇怪吧？

但我收返起手機，個腦係度盤算緊點覆嗰陣，小瑤就起身走咗去。

？？？

我滿腦子問號，但我都即刻跟上去。

等佢行到離開人群之後，我就捉住小瑤，問佢做咩事。

小瑤遲疑了一下，然後說道：「我只係睇唔落去，我覺得佢哋好慘，要困係一個咁細嘅地方生存，明明前面個大海先係佢哋嘅家。」

「小瑤，我明你唔開心啲乜，但其實我哋個世界好複雜，就算要解釋都唔係一時三刻可以解釋得清楚。」

「咁既然你唔想睇海豚，我哋就唔好去睇啦，我哋去玩其他啦！玩……玩…海盜船！」

我拉住佢隻手，但拉唔郁，然後再拉幾拉，「行啦，去玩下先啦，一場嚟到。」

然後小瑤就成功俾我拉走咗。

因為陪住小瑤，令我唔記得覆呀紫。

去到海盜船前面，我自己都淆淆地，驚暈，但我都頂硬上。

「嗱！玩海盜船一定要最後先好玩嘅！」

估唔到我會淆底到呃小瑤，但見到佢如此雀躍嘅表情，我又唔捨得潑佢冷水。

「你係咪真係好想玩啲機動遊戲啊？」我拉住佢去咗玩旋轉觀光塔，見佢熱情減退咗唔少。

「唔係啊！」小瑤真係一個咩表情都放曬係臉度嘅人，就連我都睇得出佢強顏歡笑緊。

「我只不過係咩都想試下姐，但我知道你唔係咁鐘意玩機動遊戲啊嘛，只要係同你嚟，有無玩機動遊戲都唔係咁重要。」係高處望落去，我察覺到小瑤嘅眼神只停留係機動遊戲度。

「跟住落嚟去邊啊？」小瑤臉上面嘅笑容好似少咗咁。

「決定帶你去玩盡所有機動遊戲！」

「下？點解嘅？」佢問完喱句之後，好快就明白點解。

「唔要啊，我唔想你勉強自己。」

我解釋道：「你咪又係成日勉強自己，今次輪到我唔得咩？」

「可能天使成日都要滿足人哋嘅願望，今日就等我嚟滿足返你喱個天使啦好無？」

小瑤無再講啲咩，佢嘅笑容好似識講嘢咁，有聲嘅。

然後我帶佢玩越礦飛車，連後面新開嘅機動遊戲都玩埋，瘋狂咗一日，玩到小瑤紅都臉曬。

今日同小瑤嘅感覺好close，係開心嘅，但我都係分唔清對佢嘅感覺。唔知有幾多人明呢，就好似份感覺俾人硬生生拆開咗幾份咁，小瑤一時又似細妹咁，要我照顧；一時又好似情侶般快樂；而自己仲對呀紫有遐想。

先唔好話要追要表白，我連自己啲感覺都唔清唔楚，點好姐。

依家只能夠好好享受當下吧。

小瑤玩到爽曬，汗流浹背咁，本來有點微涼嘅天氣，都俾佢玩到好像夏天咁。

「嗱，應承咗你陪你嚟海洋公園啦，開唔開心先？」我問小瑤。

「梗係開心啦，係最最最最開心嘅一日！我永遠都會記住㗎。」

見到佢滿足嘅樣，本來仲想問佢真心咩，依家嚟睇唔洗添啦。

返到屋企，佢攰到沖完涼就瞓，連飯都食。

我入房終於睇手機，發現呀紫又再send咗兩個WhatsApp過嚟，問我傷勢點樣，又問點做咩唔覆佢，睇得出佢緊張我，隔咗幾個鐘就send一次，頓時內疚感超重。

嗰陣時睇完msg都唔記得覆返佢添！搞到佢擔心咗咁耐。

嘩…都唔知睇過幾多次

希望今次你真你寫得晒，加油

終於就黎睇到上次斷個度

隔咗耐仲有人想睇好難得㗎啦
但今次真係會完多謝曬

哇
咁耐都仲記得
CLS

因為呢一part寫得幾好我無記錯呢度之後好似會係轉折位黎，個劇情會無咁歡樂

多謝你仲覺得寫得好
當初係覺得前面寫得唔好，後面唔知點接先無再寫
今次唔再俾自己咁樣落去

我覆返呀紫，呀紫即刻on咗whatsapp，令我感到一陣驚喜。

呀紫：咁耐先覆我！（嬲嬲emoji）

我出返嚟坐係沙發上覆呀紫。

「同邊個whatsapp得咁開心啊？」我俾把聲嚇親，一睇，原來係小瑤。

「乜你唔係瞓咗啦咩？」我下意識地收起部手機。

「原來係呀紫⋯⋯」本來佢好開心咁走過嚟嘅笑容，頓時消失不見。

「做咩收收埋埋喎？」我見小瑤講完喱句之後，隔咗幾秒先牽起個笑容。

「無⋯無⋯無啊⋯⋯」唔知點解，我有莫名嘅心虛感，「關你咩事姐！」

「你頭先唔係好攰嘅咩？」我嘗試兜第二個話題。

「我發惡夢啊，個夢係高處跌落嚟咁，可能係今日玩太勁掛，跟住我就瞓唔返⋯⋯」

「你洗唔洗飲下牛奶等自己好瞓啲啊？」我問道，但我只好關上手機，停低同呀紫嘅whastapp。

但其實我個心已經一早飄去同呀紫whatsapp度，我根本抽離唔到。

「唔啦。」小瑤搖搖頭。

「你⋯可唔可以陪我瞓啊？」小瑤可憐兮兮地望住我，然後坐上沙發。

「下？」我愕然。

「我瞓唔著⋯⋯」佢個表情，幾⋯幾可愛。

「好。」我承認，我有一刻諗歪曬。

小瑤露出一個燦爛嘅笑容，唔知點解，望落去有股傷心嘅味道。

入到房之後，小瑤瞓低之後，我坐係床邊，諗住跟住瞓埋落去。

「做咩啊你？」小瑤驚訝地望住我。

「下？又⋯⋯又係你話要我陪你瞓嘅？」我腦海盡是疑惑。

「噗」小瑤笑出聲。

「哈哈哈哈！」

「我係想叫你係床邊，俾我拖住你瞓姐。」

我塊臉當堂紅曬，我誤會曬。

「邊個叫你講啲唔講啲姐！我點知喎！」我即刻坐返起身。

「你想瞓落嚟都得嘅，哈哈哈！」小瑤都仲笑緊。

「唔洗啦！」我都跟住笑道。

我坐係床邊，小瑤撓住我手臂瞓，佢就算無食飯，都沖咗涼先瞓，可能係沖咗涼嘅關係，小瑤散發住一股香氣。

好似女仔身上都會有種獨特嘅氣味咁。

「晨⋯⋯我想玩喱個啊⋯⋯」小瑤好快就瞓著，然後講夢話。

小瑤發住夢都係度笑，但喱個笑容先好似係發自內心咁。

我見佢瞓得咁沈，我都開返whatsapp覆返呀紫。

前段係真係覺得差咁d，覺得好多野太直觀，可能青春少艾就係咁，但後尾d關係錯綜複雜撲朔迷離就覺得好引人入勝想追落去

前面係少咁啲心理描寫，而且太單調，好難改

所以後面諗返啲精彩位，希望仲追落去嘅人會鍾意

仲追緊嘅人可以揮揮手話我知嘛感覺好冷清

追緊

出文就有人

唔出文就冇討論 咪冷清囉
加速加速加速

其實小瑤幾歲 有冇講過

Around 50好似

好似係
但想知對返人類即係幾歲？

今晚再更新

個個知冇咁快有文
等一排一次過追

呀紫佢一早已經off咗，我覆返佢之後，佢好快又覆返我。

問下我個傷勢點樣，仲有無痛啊。

隔住部手機都感到窩心，對於自己鍾意嘅人，人哋只要做多少少，就會令你開心好耐好耐。

我同呀紫有一句沒一句地覆，呢種感覺有說不清嘅奇妙。

因為我同佢平時係小男同肥蔥面前，會有個位點到即止，依家咁樣覆緊whatsapp就⋯⋯就好似⋯打破咗個點到即止嘅位，有新的突破。

我唔知同佢sd咗幾耐，打到隻手有啲酸想休息下嘅時候。

我望望係我手臂下熟睡嘅小瑤。

「哇！我頂你啊，你仲未瞓嘅？」我俾佢眼碌碌望住我嚇親。

我一路以為佢已經瞓咗。

「你隻手係咁郁嚟郁去點瞓啊？」小瑤淘氣地說。

「哦⋯⋯Sorry啊。」我立馬道歉。

「咁你快啲瞓啦！」我收埋部手機，輕輕地撫摸佢柔順嘅金髮。

「其實，你係咪鍾意呀紫？」小瑤突然問呢句令我打咗個突，本來收到一半嘅手機亦都突然跌咗落床。

「我⋯我⋯⋯邊有啊？」我唔知為咩而掩飾。

因為唔想俾人知我心意？定還是根本連自己都唔知？

「你有。」小瑤又露出嗰個我睇唔明嘅笑容。

「有咩？」我呼吸開始亂起上嚟。

「你頭先係度㩒電話嗰陣，散發住一種光芒。」

我想鬆開小瑤撓住我嘅手，小瑤反而捉得更實。

「做咩想走姐？我都未瞓。」佢再次撓住我，合上眼入睡。

我已經無咗覆呀紫嘅意欲。

我不禁多想，其實小瑤係咪都⋯⋯對我有意思？但我唔敢肯定。

不論係小瑤定係呀紫，我都唔敢肯定，嗰種唔踏實、同埋混亂嘅感覺就係咁一直纏住你，唔知幾時先放你走。

係我思考緊嗰陣，小瑤真係瞓咗，兩隻手開始慢慢無力，自己鬆開咗我。

Live
小瑤個任務係咪好似濟公咁 要落人間體驗人間各種感覺

Lm
唔知今次會唔會爛尾呢

出文啦

我估唔到小瑤會咁樣問我，我同小瑤好似陷入曖昧不明嘅關係入面。

其實小瑤唔係唔好，只係⋯⋯好似⋯

個情況就好似你究竟要揀一個你好鍾意嘅，定係好鍾意你嘅人做你另一半咁。

通常揀後者嘅人，都經歷過前者。

等小瑤熟睡後，我返返出去客廳到瞓，老豆老媽通常都無咁快瞓，我隱約聽到佢哋返嚟嘅聲音。

但我最⋯最最最估唔到嘅事，係我瞓醒嘅時候，小瑤佢消失咗。

成間屋都唔見佢，呀爸呀媽都唔知，我以為佢返咗學，點知邊度都唔見佢，小男肥蔥佢哋都唔知，打佢電話都無人聽。

佢就咁憑空消失。

我未曾咁焦慮過，本來我仲好開心呀紫同我關係好咗咁多，但一晚過去，我個心係天上面跌落嚟咁。

原來有啲人唔見咗嘅時候，會令你徬徨，唔知點算。

先發覺佢對你嚟講，都好重要。

人最頂唔順嘅，莫過於本來擁有，然後失去吧？

如果可以，係咪倒不如一早唔擁有呢？

擁有嘅意義又係邊呢？

我哋四個放棄曬放學所有嘅活動，出去搵小瑤。搵一個人都已經唔容易，更何況小瑤係天使？

天使搵我哋容易，我哋搵天使邊會容易啊？

「佢會唔會係去返天堂啊？」小男搵咗幾個地方之後講道。

「佢又話係嚟係有任務要做嘅？點會無啦啦⋯⋯」肥蔥反駁。

「哼！」小男踩咗肥蔥一下，但力道無之前咁大。

因為小瑤突發間消失咗，我成個人急起上嚟，今日⋯我無點同過呀紫講過嘢。

我同呀紫形成一種好尷尬嘅氣氛，我都唔知點去形容才好。

「學校都差唔多搵過曬啦喎，你不如睇下小瑤有無返屋企啦。」呀紫最後提議。

「係囉，依家都好晏啦。」

望一望手錶，已經夜晚7點。

「好啦！唔該你哋！」我滿懷感激，呢班友真係⋯⋯唔話得。

「唔該啲乜啊？」肥蔥說，「小瑤都係我哋朋友嚟㗎嘛，婆婆媽媽咁。」

「咪臭係！」小男搭上肥蔥嘅膊頭。

「有消息話我哋知啊。」

道別後，我就返屋企。如我所料，間屋空空如也。

加速未

今晚出完街返嚟加速
咁耐仲未見改名巴
個故都去到一半啦喎

唔會啦唔會再爛啦！

可能

可能好忙？我都擔心佢

係呢間空空蕩蕩嘅屋企，無咗小瑤呢個冒失鬼，突然間變得冷清。

佢成日嘈住話要學煮飯，想親手整出好食嘅料理俾我食。點知最後都係搞到一鑊泡，煎個豬排又話驚啲油會彈到佢，又嫌熱，條友仲試過落到成個鑊都係油。

然後糖同鹽都分唔清，唔知邊啲係豉油邊啲係蠔油。

洗衫都成日唔將白色同其他顏色分開洗，搞到啲白色校服染曬其他色。

攞啲咖啡豆去搾汁機度搾咖啡。

明明成日都要我去執手尾，明明之前都成日嫌棄佢笨手笨腳，明明係天使嚟，點解成日都咁無鬼用？

依家卻犯賤地只想小瑤出現返，唔好消失。

雖然小瑤嚟咗大約2個月，但人就係咁樣不知不覺被影響住。

我坐係沙發度，空洞嘅感覺無法被填滿。

手機忽然一震。

我馬上拎起，係咪小瑤搵我？

呀紫：搵到小瑤未？

頭一次，會因為呀紫搵我而感到失落⋯⋯

我：未啊，屋企都唔見佢。

呀紫：我相信佢會返嚟嘅，我睇得出佢好緊張你。

我望住手機，暗嘆連呀紫都睇得出？

我已讀完佢呢句後就無覆，我未曾試過已讀不回呀紫，通常都係人哋已讀不回我多。

係呢個寧願而幽暗嘅環境耐咗，彷彿時間好似停頓咗，感受唔到時間嘅流逝。

唔知過咗幾耐，屋企嘅大門打開，我以為老豆老母夠鍾返嚟。

點知應門而開嘅，係小瑤。

我就好似TVB啲膠劇咁，係度等人返嚟不突止，仲要熱情咁衝上去。

除咗一生人總會MK一次之外，一生人都會做過TVB啲膠劇情節一次。

我用力地捉實小瑤雙肩。

「你去咗邊啊？成日唔見咗人影！」擔心佢嘅情緒湧曬出嚟，嚇親小瑤。

「我出去行下咋嘛。」小瑤臉上似乎無咗過往嘅熱情。

「我哋好擔心你啊。」其實我想講嘅係『我好擔心你啊』⋯⋯

「我無事啊。」小瑤睇落好似好攰咁。

「我想瞓陣。」小瑤搖下搖下咁行去沙發個位度。

我開咗啲小燈俾佢，好快佢就陷入沈睡。

小瑤手上，拎住一條紅繩。

緊握住唔放。

加速加速加速

好！個故已經差唔多去到一半啦

咁快

對你黎講係快，我等左差不多兩年先睇到呢度

依家字數已經係MK妹故嘅一半但我原本無諗住寫咁長
Btw 多謝你支持落去！

我對你唔住

真心咩mk妹好似長好多

多謝改名巴同狗方巴陪住我一齊等

襯仲上到連登出多幾篇

係啊！已經出到5萬字啦
MK妹故先11萬可想而知我寫文幾咁慢
前面出嗰啲少人睇之餘仲要係重複嘅（姐係之前斷尾嘅文）

我會啊好心酸

我仲想趁上到連登前出埋《籠中島》

好驚之後再無機會出

但我睇呢個好快，睇嗰個好耐

因為小瑤返咗嚟，我成個人先定返啲，放下心頭大石咁。

我同呀紫講小瑤返咗嚟，唔洗擔心。

可能係我無預計過啦，既然小瑤嚟得咁突然，咁其實佢都會離開嘅一日。

今日都提醒我⋯⋯

其實小瑤總有一日會走。

只係我之前都無諗過姐，突然間，我唔想眼前呢個女仔再好似今日咁，無啦啦消失係我眼前。

第二日，返學嘅時候，小瑤對我好似冷淡咗好多。

「你唔舒服啊？」我關心地問。

「無啊，無唔舒服。」小瑤眼神竟然可以傳出溫度，冰冷嘅溫度。

「啊⋯⋯係啦，呢個送俾你啊。」小瑤遞俾我一條紅繩，係琴晚小瑤臨瞓前都拎住嘅紅繩。

「咩嚟㗎？」

「係我琴日去一趟月老度拎返嚟。」

「只要兩個人都手帶紅繩，嗰兩個人就能夠開花結果。」小瑤悠悠地說。

「做咩無啦啦要⋯⋯」我都唔係幾明咩意思。

「你只要戴上呢條手繩就得㗎啦。」小瑤親手幫我戴上，「咻」一聲，手繩已經戴係手上。

「另一條只要俾埋呀紫就得⋯⋯」小瑤喃喃自語。

小瑤

我唔係幾聽到幾清楚，我淨係隱隱約約聽到呀紫個名。

返到學校，小瑤過往般嘅熱情又返咗嚟，唯獨對我比較冷淡。

「你同小瑤鬧交嚟咩？」細心嘅呀紫觀察到我同小瑤嘅異樣。

「我⋯⋯我都唔知啊，佢自從返咗嚟之後就對我咁啦。」我都一頭霧水。

「你係咪做咗啲咩搞到佢走啊？」呀紫眉頭一皺，猜疑地望住我。

「我⋯⋯」

我諗返起當晚嘅事情，真係咁樣？我真係估唔到小瑤依家係度諗緊咩，我好想問清問楚。

但係又害怕去問清楚。

忽然間，我眼睛飄去第二度嘅時候，我留意到呀紫手上戴住同我一模一樣嘅紅色手繩。

我突然間好似明白咗啲咩咁⋯⋯

「你⋯⋯手上嘅手繩點得返嚟㗎？」

「下？今日小瑤突然間俾我嘅。」

「我唔知佢做咩無啦啦俾我喎，咦⋯⋯你手上都有喎。」呀紫都有留意到。

「估唔到佢咁有心，諗住一人一條，整返條團體手繩。」呀紫猜測，然後摸摸條紅色手繩，「條手繩又幾靚喎。」

個傻妹！！！！！！

我好似明白曬所有嘢，但其實用咁樣嘅方法，我一啲都唔覺得開心⋯⋯

當我明白小瑤所做嘅嘢之後，我知小瑤係為我好，想犧牲自己去成全我哋，就算真⋯真係咁⋯⋯

我都唔想咁，我唔想小瑤佢犧牲自己。老實講，小瑤所做嘅嘢我都好感動好感動！嗰種感動就好似背後藏住一份愛。

其實所有嘢都係唔確定㗎，呢一點我好清楚。

唔理係呀紫定係小瑤，我哋都十分之曖昧不明，我哋所有人都無講到啲咩，但又好似做咗啲咩咁。

就係因為咁曖昧不明，所以先讓我咁卻步，好驚自己會錯意，躊躇不定。

小瑤好橙

今晚加返啲速先

即使面對咁樣嘅心情，迷惘到唔知點做，但就算忍唔住咁。

忍唔住去行動，去當面問清楚小瑤。

後果可能係兩個都失去？可能呀紫對我無其他意思？可能會影響到我哋五個嘅感情？

越諗就越諗唔出啲咩結果。

返到屋企後，本來我慣咗同小瑤一齊返，但佢今日話有嘢做，唔同我返，冷冷咁同我講。

我好唔習慣咁樣嘅轉變，明明之前都好熱情，好似突然淋咗個凍水咁。

想好好地同佢講一講，但就已經俾佢冷豔嘅眼神打退。

返到屋企之後，撞到正準備著緊鞋出門嘅小瑤。

佢一身妖豔嘅打扮，小背心，短褲仔，加對及腳嘅小白鞋，揹住一個𠝹波袋。

我從來未見過小瑤咁樣嘅打扮，佢之前嘅風格一向都好樸素，牛仔褲加短袖衫，依家就好似咩都俾人剪咁部分咁，露咗一大截。

「你去邊啊？」我嘗試關心地問，我亦都知我無權阻止。

「去玩囉。」冷冷地拋下一句之後，就消失咗。

我唔知呢啲莫名嘅醋意係點樣產生，但我唔想小瑤咁嘅樣俾其他仔睇到⋯⋯

頭先嘅畫面，小瑤好好好好靚，真係天使咁嘅感覺。

呢幾日，我個腦無再諗起呀紫，我問緊我自己，其實我係咪已經唔再鍾意呀紫？

我無答案。

我都唔知。

我淨係知我依家好緊張小瑤。

小瑤依家成日都會消失係我眼前，好唔習慣，明明佢之前咁依賴我，成日都要我陪去，同埋要我陪佢見識呢個世界。

奇怪嘅係⋯⋯

帶完佢見識下呢個世界之後，小瑤就成為咗我嘅世界。

書生我返嚟喇
仲有琴秀巴同狗堃巴，估唔到你哋咁關心我
我呢排啲exam 多得濟所以一排無上嚟而家叫做得閒少少先上返水

想當年……

人無事就得啦

終於返嚟啦咩

Btw 點解我係出面見到我之前嘅故？

小瑤返嚟之後，醉醺醺咁返嚟，頭髮散亂無序，條友又做啲咩傻事啊？

「你去飲酒嚟？」

小瑤好似變咗個人咁，佢又再坐係熟悉嘅沙發上面，散發住一身嘅酒味。

小瑤一直係度低聲呻吟，口嗡嗡咁，唔知講緊咩。

「我去倒杯水俾你。」我真係唔識照顧一個飲到醉曬嘅人。

「喂⋯喂⋯⋯返⋯返嚟！」小瑤佢叫住我。

「？」

我行埋佢，唔知佢要做啲咩，但估佢係咪想要啲咩要求要我幫佢做。

「啜」一聲。

小瑤毫無先兆地錫埋嚟，仲要封實咗我個嘴。

佢並唔係蜻蜓點水咁錫下就算，而係錫係實一實，你好難推得開嗰一隻。

輛到我支支吾吾，想講嘢又講唔到，又抖唔到氣。

我終於有啲明白，原來有啲男仔突發間咁樣錫女仔，大大力咁，女仔會推開你應該係因為抖唔到氣，再鍾意都唔會想窒息吧？

我估唔到我要用咁大力去推開小瑤。

推開完之後，小瑤用含情脈脈嘅眼神望住我，個氣氛真係好情迷意亂，之後應該係啲越級嘅情節。

「你⋯你做咩啊？」此刻，我真係好想搞清楚佢做緊咩。

「我⋯⋯我忍唔住啦⋯」

哇！大佬你唔好講得咁挑逗得唔得啊？

放心我好健康

對唔住

大家歸位，快加速

推

終於有得睇返呢個故

書生又有新搞作

Btw 竟然有人攞你嘅舊故po 上嚟

我主要都係寫呢個故多嘅
隔離個故真係鳩寫下無鋪排過啲咩
但都多人睇過呢個故

我都唔知點解會無啦啦有人po上嚟嚇我一跳

無計啦，呢度啲人都係中意睇文爽下就算，見到個扑字就會入去望下

利申，無睇

無奈係呢啲題材先吸引到讀者眼球
通常特別啲嘅題目先引到人入去睇 好似外表咁
外表靚先有人去欣賞你嘅內涵

琴日更唔到今日實補返琴日嘅量

個矛盾就係個名唔夠吸引就無人睇，個名整誇啲又會俾人鬧clickbait...

感覺上可以用啲唔特別嘅名可以走得甩就得有名氣嘅嗰批......

心痛你

如果攰嘅可以休息下㗎

小弟仲有40樣assignments,btw追故中

努力呀

屌我都趕緊kam

你都加油

唔好開空頭支票

「你忍咩啊？」此刻我仲未做好心理準備。

我分唔清佢係真醉定點樣呢？望住佢清澈動人嘅雙眸，感覺佢唔知醉醺醺咁，但又有別於平時嘅人。

「我唔⋯⋯」

唉屌⋯⋯

奶曬嘢，出曬事。

佢嘔曬落我度，然後我就確信佢真係醉醉地，如果唔醉都唔會嘔成咁啦？

我處理完自己之後，佢已經係沙發度瞓著咗。

第二朝，佢又回復到平時嘅熱情⋯⋯

⋯

做乜事啊？女人轉變得真係可以咁快？

「一齊返學啊，我哋好耐無一齊返學啦。」回想下，好似都大約有一個禮拜啦喎。

雖然可能覺得一個禮拜唔算好耐，但同小瑤嘅時光好似「好快」咁。

同佢相處「好短」咁樣。

對於佢話一齊返學，我又無咩所謂嘅，一切返回以前咁。

今日小瑤嘅笑容好似多咗咁，可能受唔住佢之前嘅冷淡吧？我幾驚之後都係咁冷淡啊？

見到佢咁開心，我笑容都多咗。

「你哋好返啦？」呀紫見我同小瑤今日關係好咗，然後問我。

「嗯⋯⋯算係啦，我都唔係幾知發生咩事。」

「唉，你份人呢，係咪特別遲鈍嘅呢？」呀紫用食指做咗個勾形，輕輕敲落我天靈蓋度。

我扮到好痛咁問佢：「做咩喎你！」

做埋個楚楚可憐樣俾佢睇，呀紫都笑起上嚟。

「我覺得小瑤佢係鍾意你先咁囉。」呀紫講出佢嘅見解。

我的確係有咁嘅猜疑，但呀紫講出口就好似更有說服力。

而呀紫依家係我面前，彷彿失去咗愛情嘅魔力，好似變到⋯⋯無咁吸引我。

唉，嗰種感覺我都唔知點形容，只可以話並唔討厭。

反而對呀紫話小瑤鍾意我有啲飄飄然。

「係咩⋯⋯？」我仍然有啲唔敢相信。

「唉！遲鈍男！！！」呀紫向我喊咗聲。

更加疑團重重⋯⋯

點知⋯⋯

盡補小書生瞓醒聽朝再補

樓豬d更好難跟

你唔會唔知掛

btw 我啱啱見到隔離台有人同你撞名

點知小瑤放學真係講出心底話。

「其實我鍾意你。」俾呀紫講中咗，女仔嘅直覺準得可怕，準得毫無道理。

「但我唔清楚呢啲感覺係咪鍾意，因為我都未試過。」小瑤苦笑。

「我根本唔知係咩嚟，但當我好似確認嘅時候，就已經鍾意咗啦。」

估唔到⋯⋯我會有俾人表白嘅一日，但原來會咁迷惘，會唔知點做好。可能有好多人好提子，但發生係你身上，就係另一種感覺啦。

「人間原來有好多新鮮嘢，但原來咁多嘅新鮮事，唔見得所有都係好事嚟。」小瑤難得感觸地講，以往佢都係大頭蝦，又笑哈哈咁，係一個開心果嚟。

見住小瑤都唔知唔覺咁成長咗咁多，而自己就⋯⋯

「就好似鍾意咗你咁樣啊，我都唔知點解就係會咁著緊你，就譬如你上次受傷咁樣。」

「我唔知點解就係會好緊張，好驚你有事，但可能你出事我哋就可以係天堂團聚呢？哈哈哈！嗰陣我有呢個邪惡嘅諗法。」

「見到你同呀紫行得咁近，會成個人好唔舒服⋯⋯」

其實我同小瑤只不過好似往常咁行返屋企，但我哋好似傾到興起，一直係屋企附近嘅公園徘徊。

返屋企都可以傾姐，但就唔知點解彼此有個默契？或者有共識唔想返屋企。

「我知你係鍾意呀紫，睇到你嘅笑容就知。」

「因為個笑容從來都未出現過係我身上。」

小瑤唔理係表情，定係動作，都顯出佢好唔甘心，佢緊緊地捉住自己嘅裙擺，然後咬咬下唇。

佢仍舊將所有表情都寫係臉上，呢種真性情更覺得可愛。

小瑤佢真係⋯⋯徹頭徹尾地可愛，樣貌可愛、性格可愛，就連骨子裡都好惹人憐愛。

「但我剩底嘅日子唔多啦，我明白終有一日我會都離你而去。」

我由頭先開始，感覺就已經超唔好，一嚟唔知點樣面對小瑤嘅表白，二嚟就係有啲唔好嘅預感。

然後小瑤講中曬我嘅擔憂，因為之前小瑤消失咗嘅時候我都有咁猜想過。

「我原本想成全你同呀紫⋯⋯所以去搵月老，去求佢俾個好嘅姻緣你哋。」

「但我後悔⋯⋯係好後悔。」

「後悔點解唔為自己試一次？唔通我嚟凡間要帶住後悔離去？」

「所以⋯⋯我想憑自己努力去追你一次，係我剩底嘅呢一年時間入面。」

⋯⋯

「一年？」

我的少女時代有無咁大威力

小瑤最後會唔會唔洗翻上天堂

讀番書之後習慣早睡早起好難跟得咁貼

我係google呢個名覺得幾有意思所以改，以前都有巴打話我知我搶左佢個名

咁你個名又真係幾好嘅，唔同我嗰個咁hea

樓豬努力，訓醒希望有文

呢兩日有事更新唔到
今晚更返！

唔緊要，自己嘅事重要啲

Lm 支持樓豬

呢幾日煲左幾篇樓豬之前啲作品

好正好有共鳴 人物情感寫得好細膩

特別係mk妹同補習社

迷上左樓豬對寫野份熱誠同努力

「咩一年啊？」我不解。

「我本來留係度嘅時間就有限。」我同小瑤是但搵咗張凳坐低。

「唔係⋯⋯咩你時間有限，咩留係度？」我有啲語無倫次，一時之間我組織唔到自己想講啲咩。

「等陣！」我深呼吸，組織一下個思緒。

我唔敢去望小瑤嘅表情，只係望向遠方，諗清佢得返一年嘅時間。

但最後開腔嘅，係小瑤。

「本來我就係你生命中嘅過客，總有一日會係你嘅世界中消失，但都要繼續往前走㗎。」

「有啲事係逼於無奈，但你點都要學識。」

「我都係落到嚟先識咋嘛。」

本來我仲有好多問題想問清楚，但俾小瑤咁樣講一講之後，我就唔知講咩好。

「你睇下個太陽幾靚。」小瑤嘅世界本來好單純，但依家已經學識一啲人世間複雜嘅事情。

而我就好似污水咁，污染咗呢一片清澈見底嘅湖水。

輕輕地係張純白無暇嘅白紙上點了一點，就咁破壞咗潔白嘅心靈。

「係啊。」

「我好唔想你走。」此時此刻，好似俾小瑤嘅純真所感染，因為係佢身上搵唔到半點謊言，佢打從我哋認識嘅一開始，佢就係咁善良。

當所有人都以為善良係咁容易做到嘅時候，認為基本嘢啦，但善良嘅背後，默默地忍受咗幾多嘢。

我覺得小瑤做嘅嘢，比起啲渣男碧池更難做到。

因為自私人人都識做，但無私唔係個個都做到。

「你知唔知你嗰陣走咗我幾驚，我⋯⋯好唔習慣你就咁消失係我生命入面啊。」

「所以當你頭先話一年後就要返上去天堂嘅時候，我都接受唔到就咁離別啊。」

「一開始你做嘢論論盡盡咁，成日呢頭甩啲嗰頭甩啲咁，你記唔記得啊？你問我杯面咩嚟㗎，仲問我點樣煮杯面，點解咁快就食得嘅？你就知你幾白痴啦。」

「所以我其實覺得你好似細路女咁，長唔大，成日都要我照顧。」

「但可能因為咁，我不知不覺間就好自然想保護你。」

「會想你搞唔掂嘅時候幫你手，成日扭個汽水蓋都扭唔郁，綁個鞋帶就好似包雲吞咁。」

「無咗我你點算啊？」

小瑤傻笑地靠係我膊頭度。

我感受到佢嘴角上揚嘅力道。

「咁你都想走？」我反問佢。

Live左，樓主唔好sad end 呀

渣男
仆街
碧池
八婆/臭西

做咩

想樓豬改用番d港式字眼，可能佢喺台灣會用呢d字但呢度好多人唔中意怕佢會比人話

呢樣都係嘅宜家啲人愈嚟愈難搞

btw 唔係話緊你

都唔係既，本土文化係要捍衛下既，但要好黎好去唔好惡言相向囉，我見好多我地細細個成日聽既香港獨有既slang黎到而家既小朋友中學生好多都唔識

我唔係話要書生改唔好啊，我嘅意思係啲人嘅態度難搞

我知阿佢地個用意係好，但方法錯左

「就算我唔想走又點呢？我又係咪真係可以唔走？」小瑤收起頭先嘅笑容。

「有啲人甚至無人話俾你知，幾時會離去，可能會不知不覺咁消失係你生命入面，連你自己都察覺唔到添。」

其實佢講得無錯，最後悟出嘅只係一個老土，又人人都識講嘅道理。

我就唔再講啦，大家明白嘅大約就知我講邊句。

「咁剩底呢一年，你做我女朋友好無啊？」明白咗就去做，因為呢一年入面，每一分每一秒都好珍貴。

而我，已經唔再猶疑。

自己真正鍾意嘅人係小瑤，當小瑤插入嚟我嘅世界之後，就唔同曬啦。

係嘅，當你鍾意一個人，然後有人介入後，你會猶疑嘅，就姐係你唔夠鍾意第一個姐。

「你唔係鍾意呀紫咩？」小瑤對於我嘅問題感到震驚，本來捱緊落嚟都成日彈起身。

「係啊，以前。」我坦然說。

「係認識你之前，我的確係鍾意呀紫。」

「但其實我根本唔知呀紫佢係咪鍾意我，同樣地我都唔知係咪鍾意我㗎，之前搞到好似你兩個都對我有意思咁，諗太多，哈哈！」

「後來呀紫話我唔明白你，覺得你對我係有啲嘢，直至頭先我知你心意。」

「咁既然都知，就唔好再曬時間係度估嚟估去啦，你⋯你⋯得返一年係度咋。」

我自己都唔係幾敢去提起「一年」呢樣嘢。

我已經唔想理佢答覆係啲咩，我總係覺得時間好唔夠，得一年時間⋯⋯邊度夠啊？？？

我捉起小瑤隻手，緊緊地捉住，唔想放開。

我明你嘅意思一時間load唔到啲香港字眼
啲人咁都要屌我都無辦法㗎咪由佢哋囉
就好似無乜人睇呢個故我都無辦法但我就點都會寫落去

你哋心意我好明白跟你哋咁耐仲唔知你兩個咩心意咩

其實你哋都好善良我收到曬！

我係唔係好易明

多謝曬

我最近諗起原來自己不知不覺都寫咗咁年

但好似仲係寂寂無名，又未出過本似樣嘅書就又有啲灰

不過當見到你哋嘅支持就覺得抵返曬

所以無得講嘅咁自己亦未夠班，出面都有啲人寫得好好

我都努力增進緊自己！呢個世界出名嘅只係佔少數，大部人都係懷才不遇。因為懷才不遇而放棄嘅人都好多，但我最後都唔甘心就咁放棄，所以依家每一個故我都盡心盡力寫好佢，可能慢慢慢慢啲

放棄一樣嘢真係好簡單好簡單，呢個時勢更加要提自己唔好放棄

——共勉之

幾點有文

「你仲未答我喎，小瑤。」我用肩膊碰一碰小瑤。

「我⋯⋯點知喎！」佢望都唔敢望，仲想鬆開我隻手添。

我無俾到佢鬆開我隻手，小瑤逼於無奈咁坐返低。

佢不停地用手係咁打我膊頭，又不停地笑。我只係想呢個笑容可以一直留係我身邊，望住佢依家嘅笑容⋯⋯

我知我一直諗小瑤一年後就會走都無用。

就算無呢個規定，就算小瑤嘅身份唔係天使，只係一個普通人，我同佢都唔知幾時會分開啦？

如果因為自己一直驚佢走，而剩底呢一年入面，無好好享受同小瑤嘅快樂時光，我諗最後我會責怪自己點解唔好好珍惜。

所以唔諗咁多！我暗暗提醒自己。

我哋嘅關係因為咁樣有咗變化，瞬間小瑤成為咗我女朋友，亦開始咗同居嘅生活。

因為本身就住埋一齊，哈哈哈！

我都係一齊咗返屋企先意識到。

嗰一晚，我哋都未習慣呢種關係嘅轉變，尷尷尬尬咁，明明之前係屋企大家都好自然，反而一齊咗之後就變得異常地尷尬。

例如小瑤出廳見到我嗰陣，想講啲咩咁，但又吞返入肚，怕怕醜醜咁，因為怕醜所以先尷尬⋯⋯？

不過唔好話佢啦，我自己都係，好似忽然間唔知講咩好咁，未轉得切個模式。

但小瑤怕醜個樣⋯⋯

好可愛！

一種興奮嘅激流係體內爆發！！頓時感覺到好青春！

廣告時間

鍾意我寫嘅文歡迎follow小書生嘅ig同facebook page
你哋嘅支持都係小書生嘅動力嚟

IG：__book.s0n

Facebook Page：趕故書生

同埋老規矩：
50正評加一更
100正評加兩更

鍾意呢個故，可以睇下以前小書生嘅故
已完結嘅故：

溝女的聖地──補習社
紙言：

《我家姐竟然做咗我班主任？？？》
紙言：

《我的MK妹同桌》
紙言：

唔要怕醜小瑤 快啲俾返活潑小瑤黎

跑online 呢？

頭先睇完補習社,真係好有共嗚,btw樓主加油呢個故唔好sad end

返學嗰陣，我哋都你眼望我眼咁，最後都係我主動拖起佢隻手。

「其實點解拍咗拖之後要拖手嘅？」入𨋢後，小瑤問。

出門口嗰陣拖起彼此嘅手，就打破咗琴晚嘅尷尬。

琴晚因為記掛住我哋一齊嘅事，我成晚都盈住盈住咁，瞓唔好，成個人好似打咗興奮劑咁。

小瑤問咗呢條我唔識答嘅問題，係囉點解嘅？

「可能要因為兩隻手咁樣拍住，然後拖住，所以拍拖先要拖手掛？」我無無聊聊咁格硬搞個爛gag。

點知小瑤「噗」一聲笑咗出嚟，我自己都笑唔出，但反而佢好似覺得好好笑咁。

「又好似係喎。」

頭先拖住佢嘅時候，佢都有偷偷地係度笑，以為我唔知咁。

去到學校附近我哋就無拖度，而且返到去我哋好似有意識咁無同任何人講我哋一齊咗。

我哋咁樣其實係咪算係地下情啊？

但肥蔥同小男又繼續係度嘈，佢哋嘅愛情係屬於嗰陣越吵越愛，打者愛也類型。

「你又偷我支筆唔還俾我！」小男又打落肥蔥度，好彩佢皮厚，捱得打姐，如果唔係骨都散。

「抄埋功課先俾返你，好快好快！」

「肥蔥你又恰小男啊？」小瑤佢一返嚟就好開心咁講。

睇得出佢呢個小朋友因為琴日嘅事，今日好似開籠雀咁。

佢真係呢，開心唔開心都寫曬係臉上，隱藏唔住。

「佢又抄緊我啲功課囉。」呀紫笑笑說，一副司空見慣模樣。

「最多我一陣幫你抄埋啦！」肥蔥同小男講。

「洗你抄？我一早做好曬啦。」小男無佢咁好氣。

「係喎！頭先我哋傾呢，不如我哋之後搵日出嚟踩單車啊？」小男頓時醒起。

「之後我都差唔多要加入補習行列，無咁多時間，肥蔥都自己都有私補啦。」

「DSE就殺到嚟啦。」肥蔥附和。

跑Online我覺得算係劣作所以就無放出嚟

而且原來我寫寫下就原來都咁多故

但係都會繼續寫要你哋多多支持㗎

多謝支持
我都會努力俾心機寫好呢個故！

我印象中就係由跑online 故開始追你啲故嚟睇，後來再喺紙言見到班主任個故

btw 家姐最後點樣，有無外傳睇

「嚟啦！」佢哋係咁叫我同小瑤去，搞笑嘅係我哋由頭到尾都無話唔去。

其實我哋呢班人相處得好開心，係中學入面一齊創造咗好多回憶，呢啲回憶先係中學最珍貴嘅嘢嚟。

當下可能有啲人覺得好無謂，好幼稚。

但其實好開心，甚至乎你將來諗返起，都好開心。

我同小瑤都無得揀，最後都要去啦。

我哋定係呢個禮拜六，因為下個禮拜大家就開始努力讀嘅讀，溫嘅溫。

可能因為見到咁樣，我開始明白，有啲人就算幾老友都好，都唔係時時刻刻可以陪喺你隔離。

佢哋都有自己嘅路要行，所以望返小瑤嘅事，佢遲或早要離開，都係注定需要面對嘅事。

倒不如趁可以聚埋一齊嘅時候，大家一齊開開心心。

我哋嚟到大埔，我哋打算由大埔開始踩，一路踩到入大美督。

嚟完已經聽到小男同肥蔥係度嘈嘈閉，我都好自然咁同小瑤一齊嚟，最後呀紫佢姍姍來遲。

「Sorry啊，屋企規定我唔可以咁早出門，同埋話要早啲返去啊。」呀紫抱歉地說。

我哋都紛紛笑笑口，話唔洗介意啦，我哋明嘅。

我哋出地鐵站，就去搵單車鋪，然後揀好自己嘅戰車。

小瑤今日一身陽光清新嘅打扮，好鬼乎合佢。

令我耳目一新嘅，都係呀紫，佢今日著咗短褲，露出修長纖細嘅雙腿，仲戴咗頂白色cap帽，果然係女神。

小瑤拎到架車之後，手忙腳亂咁，想跨過去，但又好似跨唔到？定無膽？

佢嘅動作就咁停咗係半空中，好似啲小狗係度痾尿咁。

「喂喂喂！你搞咩啊？」我衝上去佢度，要佢放返隻腳落嚟。

「我⋯⋯好似上唔到⋯⋯」

「你，識唔識踩㗎？」我問咗個重要嘅係問題，一個我之前無諗到嘅問題。

我仲有兩個故完咗無列出嚟嘅
一個係跑online，另一個就係白雪公主同七個毒撚
但見無乜人提我亦都由佢
仲有N年前嘅迪士尼故
作為一個寫故人，當然想寫出嚟嘅作品多人睇，其他人亦覺得好睇，先有動力寫
好多爛尾故係因為無乜人睇而無動力寫落去
但依家開始覺得寫自己想寫嘅更重要所以我都好俾心機寫天使故！

今晚返嚟加速

Nice

唔係劣作係因為書生其他故太高質者

岩呀 寫返自己想寫既野先係最重要

btw 老規矩 sad end 寄刀片

小遙要幸福呀～

「唔係好識咋⋯⋯」小瑤佢笨拙地扶住個單車。

我當時已經心諗，大鑊啦⋯⋯

「咁你唔識踩又話嚟？」我知唔識踩嘅話會拖曬全部人進度，而且依家又無速成班，無得一時三刻教識佢點樣踩。

「咁⋯⋯我都係想同大家一齊玩咋嘛。」小瑤本來已經唔好意思咁，但我頭先嘅態度好似惡得制。

佢委屈嘅樣先令我意識到自己好似整喊佢咁。

但我覺得頭先唔算好惡姐。

其他人都上曬車，慢慢向前踩一段路仔，神情自若。

佢哋見到我哋兩個唔知係度做咩咁，都紛紛返嚟問我哋咩事。

「做咩事啊？」

「無嘢啊嘛？」

小瑤咬住唇，低住頭，唔講咩事。

所以我就話：「無乜嘢啊。」

「小瑤佢唔係幾識踩，我換架車，後面可以載人嘅單車，我車佢啦。」

「小瑤你真係唔識踩？」小男關心地問道。

我都以為佢係天使，求其用啲能力就得啦，結果好似無呢回事。

「唔係幾識，好似好易跌咁。」小瑤堅強地扶住個單車，係我哋面前艱難地坐上去，然後試下向前踩，但成部車搖搖欲墜咁，無幾耐又停落嚟。

我睇到佢咁，就知佢真係唔識踩，一時三刻好難教得識。

「一係你哋行先啦，我同小瑤搞掂完就追上嚟啦。」

「下？係就一齊出發啦。」連平時搞笑嘅肥蔥都認真起上嚟。

「係囉！我都覺得係咁話。」小男附和。

「去換過架啦。」

佢哋幾個真係唔話得！只不過搵過第二車後面可以載人嘅單車唔容易，我哋後來退咗依家呢間，再去租第二間先有。

一路上，小瑤都好難過咁唔出聲，默默地推住佢架車。

見到佢，我真係於心不忍，只係想佢開心返，做返平時開朗活潑嘅小瑤。

「因為我頭先咁樣話你，你唔開心？」我平時好少會咁樣用溫柔嘅聲線同人講嘢，真係一啲唔man。

Sorry各位
應承咗琴晚加速都無出到
琴日太攰出咗一篇隔離post就無出了
今日補返進度！

btw 琴晚香港好靚

無所謂呀，幾耐都等

小瑤仍然唔理我，好似仲嬲緊我咁。

唔知點解，對於小瑤咁樣嬲法，總係覺得佢好可愛，好好笑。

有種捉弄佢，好好玩嘅感覺。

「仲嬲緊啊？」我藏起笑意，一手拎走佢推緊嘅單車。

其他人都已經出發，佢哋話會慢慢踩等我哋喎。

「對唔住啦，唔好嬲啦好無？」我唔識點樣氹人，只能粗糙地咁樣氹下，用自認為嘅方式⋯⋯

「我都係想同你一齊出去玩下姐⋯⋯」小瑤用蚊滋咁細嘅聲係度講。

「我知。」我用單手推住部單車，另一隻手就拖起小瑤。

「但你都要同我哋講你唔識啊嘛，你唔識我哋咪去玩其他嘢囉。」

「咁樣唔係咁好啊嘛。」明明唔係我錯咁，但依家反而係我認錯嘅？

愛情好似真係有種顛倒是非對錯嘅力量。

「我真係想試下啊嘛！」小瑤佢仲發緊小朋友脾氣，用力地、誇張地甩開我隻手。

我無好氣地嘆一口氣，用力佢甩開我嘅力度拉返佢。

佢先乖乖地跟住我走。

最後我哋揀到架可以載人嘅單車。

「你唔識踩，依家有我車你都唔錯啊？」係出發前，我同小瑤講道。

「做人要係要咁樣執生，樂在其中㗎啦。」

小瑤坐上嚟之後，真係好似紙咁輕，甚至乎我好似感受唔到我係載緊人咁。

我一出發嗰陣，小瑤好似失去重心咁，向後頃斜，然後用力咁捉住我條腰。

從此就無放開過。捉得緊緊的。

花咗大約半個鐘嘅時間，我先追到小男佢哋。

多謝你會覺得高質但我仲未寫得夠好，真心嘅

我得閒有時間都會睇下其他網絡小說，睇下人哋點寫啦，人哋嘅想法等等。

人哋真係寫得好好好出神入化㗎，我仲未夠班我仲會繼續努力！

你哋目前睇到呢度有無咩感想/意見

已經嚟到2/3，想睇下有啲咩feed back

寫多少少佢哋一齊經歷嘅野啦，咁快完有sad end既感覺

同之前幾個version 比，今次覺得啲劇情去得有啲急

我都覺得劇情鋪得唔夠長，但又未去到趕收工，如果可以描寫多d主角同小瑤之間關係點樣慢慢變到而家咁會更加易代入

呢樣真，呢個版本好似唔夠男主同小遙嘅互動，變到小遙講中意男主嗰陣覺得有啲愕然

不過成個故都係幾輕鬆易入口嘅故

多謝你哋
我原本已經構思好接住落嚟嘅情節，會描述多啲㗎啦
不過體諒下呢個會比之前MK妹故更短，所以會無咁深入但...但！我會改善下

啊...想再問多個以前一路追呢個故嘅舊巴打

你哋有無覺得以前睇同依家寫返落去嘅感覺有反差姐係之前寫得好啲，但依家睇返無以前咁好咁

同以前既同一個故做比較我覺得都寫得唔錯，只係感情位未描寫得夠深入，感覺仲係表面野未去到入骨入肉既感覺。畢竟呢個唔係正常套路既故事，有d野我地無辦法經歷比唔到更好既意見你（例如我無遇到過真既天使）

以前睇你呢個故睇得出一班同學青春歲月既美好，感覺好young，而家比較期待睇主角之後有d咩心境上既變化（幻得幻失令人成長）。

可能mk妹個故對我既影響依然存在，相比起寫開心既野，我比較想知道唔開心既野為主角帶黎咩改變

Lm

今晚返嚟再加更！
同埋會再諗諗點寫得再好啲

有人

我哋一到，佢哋幾個好興奮咁講：「終於得啦！？」

「少咁你哋硬係覺得好似少咁啲咩囉！」肥蔥誇張嘅講法令我唔係幾信。

「係真唔係啊？」

「真㗎！我哋啱啱先傾完。」小男附和，小男笑得燦爛，臉色好似滋潤過咁。

我好自然咁懷疑佢同肥蔥係咪趁我哋兩個唔係度，發生咗啲咩事？

嗰種俾人隱瞞嘅感覺彷佛一直在都勾住你咁，仲要係勾一部分，令你會變得更加在意嗰一部分。

「我哋唔係話無嘢傾，但好多個時候會想問埋你哋，會想你哋一齊傾，但先發覺你兩個唔係度！」呀紫都有同感。

呢種氣氛都宣染著我同小瑤，我哋幾個嘅感情真係唔話得，一時感動到唔知點回應，但其實心入面好感激。

我感受到小瑤攬我用力咗小小，喺聽完嗰句之後。

佢哋一邊踩，一邊有講有笑咁。

有著微風嘅伴送，陽光打落河面，反射出嚟嘅金光刺入雙眼。咁樣嘅青春係會讓我記住一世。

只係我無諗到，原來有啲嘢係寧願從來無擁有過。

我哋好快都有講有笑，講下以前我哋無啦啦點解會識，好似係因為小男頂唔住肥蔥成個煩膠咁，係咁上堂㩒隻原子筆，嘈住小男上堂。

小男就粗聲粗氣咁屌鳩肥蔥。

肥蔥就話：「咩姐，整下都嘈住你？咁你小息瞓教打鼻寒就無嘈住我嘅？」

就係咁響起呢場革命嘅號角，之後就成日都係度嘈，激到小男日日都爆炸咁制。

我同呀紫係因為佢睇唔過眼我小測咁差，就上堂會提點下我。

我先醒起，嗰陣我仲好尷尬呀紫咁樣教我，好鬼無面。

當聽到我同呀紫嘅事，小瑤用力地係我大脾扭咗一下，我大脾即刻出曬紅印。

我踩緊單車，我睇唔到小瑤嘅表情，亦都無做咩回應，點知佢好似以為我唔知咁，覺得好似唔夠大力，就打我背脊。

於是我都轉頭，俾佢呢個可愛嘅動作搞到笑：「咁都好呻醋啊？」

「咩啊？我邊有！」

「明明就有。」

「你再屈我啊？」小瑤把聲聽起上嚟就係講：係啊！吹咩？

我突然間加速⋯⋯

「啊！！！」小瑤驚訝地失聲尖叫。

「咩事啊？！」佢哋因為聽到後面小瑤嘅叫聲，紛紛慢緩落嚟，同時回望我哋睇下發生咩事。

就係因為小男佢回頭嗰一下，佢無留意前面側邊有個石壆。

一下就隡咗上去，成個人失去咗平衝。

連平時有做開運動嘅小男，都會失平衝，成日扑咗落地。

我哋即刻停低曬，去睇下小男有無大礙。

首當其衝嘅，係肥蔥。佢一臉緊張咁衝埋小男度，睇下佢有無咩，即刻扶返佢起身。

我哋幾個都圍係旁邊，睇下小男傷勢嚴唔嚴重。

我哋都好關心小男嘅傷勢，但最擔心嘅就係肥蔥。

「有無事啊？」我同呀紫輪流問。

「我無事啊！」小男堅強地說。

我轉眼望一望小瑤，諗返起上次運動場嗰次，小瑤都用能力幫我，所以佢應該可以幫到我。

但小瑤佢搖搖頭。

下？我不解。

但當下我無細問，因為得我知小瑤有咁嘅能力。

反而肥蔥話小男：「你睇下你，行路都唔帶眼咁，搞到依家咁啦！一陣踩唔到咁點算！？」

本來堅強嘅小男，見佢強忍痛楚，然後聽到肥蔥咁講，就反擊。

「關你咩事姐？我都話我無事囉！」語氣都唔好得去邊，仲帶點怒意。

仆街啦⋯⋯我哋感到氣氛唔係幾對路，紛紛協議和解。

「唔好嘈啦，依家處理咗個傷口先啦。」

肥蔥輕輕捉起小男嘅手腕，小男手心同埋手肘都擦損咗，膝頭哥就無乜嘢，因為小男扑之前有稍少卸一卸力。

肥蔥用佢支屈臣氏水嚟幫小男清整傷口，但成個過程一粒聲都無出過，默默地幫小男處理個傷口。

我同呀紫小瑤眼望望，均唔知點算，唔知出唔出手幫好，唔幫又好似過意唔去咁，幫又覺得好似阻住佢兩個咁。

肥蔥意外地令我覺得佢心細，因為佢銀包原來有放膠布。

雖然唔多，得幾塊，但夠幫小男貼曬傷口，啱啱好用曬。

然後肥蔥咩都無講，就上返㗎單車度，係度等。

好明顯佢係嬲緊⋯⋯

平時肥蔥成日有講有笑咁，講嘢有時係幾賤嘅，但心地好好。

我都係第一次見肥蔥佢嬲到唔講嘢。

「依家點算啊？」呀紫問我，呢個環境好似層相識，好似係肥蔥同小男表白嗰陣呀紫有問過我。

「依家咁尷尬，我都唔知點化解，但搞好小男個傷勢。」

「你有無事啊？」我哋幾個輪流問下。

「我無事啊，之前做運動都成日整襯㗎啦，呢啲小事啦。」小男溫柔咁講。

小遙越嚟越似一個普通女仔唔似係天使

多謝！！！個意見幾有用，同埋呢個故除咗想寫男女感情外，我都想試下嘢一班人嘅歲月時光

Btw原來MK故個故影響咁深遠？

MK故都好睇，for me應該僅次於補習社

其實巴打你估啱一半嘅
呢段時間我都諗咗好耐點樣寫好呢個故好似點寫都唔及MK故寫得咁順暢，硬係有啲阻濟，例如感情線無寫得MK妹故咁細膩，小瑤天使呢個角色亦寫得唔夠到位。

我呢幾日亦都將成個故事再重組過，後面出現嘅情節唔知大家接唔接受到/會唔會鍾意（可能比起之前會無咁鍾意）

但我會盡能力寫好佢同埋亦都打算將呢個故出第二季
而天使故會變做前傳，風格上會同之前寫嘅有出入，希望你哋鍾意之餘又接受到

利申 第二季會係我寫完籠中島之後再出，完咗呢個故我就會出籠中島

而家咁sad就聞到sad end既味道

可能係因為以前有同過mk妹拍拖感受太深

同埋離一離題
MK妹故我會想係1-2年後出第二季
但補習社個故應該就唔會

支持想睇呀詩同呀強鬧交
港女故呢？

或者係你心目中嘅天使同我想像嘅唔同呢

雖然小遙嘅戀愛頭腦出現得比較突然，但接受咗之後我睇得明後面嘅情節，所以個故無你講到咁差嘅如果真係好介懷個轉接唔夠好嘅話可以寫外傳㗎，我一定會睇

聽日加速呢度

新讀者 一日追唒
呢個setting 多數都唔太開心啦
希望頂得順啦

但睇得出小男係含淚咁講，然後小男嘅眼神有意無意咁飄去肥蔥身上，其實佢都好在意肥蔥。

之後我哋幾個就係度抖下，等小男好返啲就再出發。

係呢段時間，肥蔥都無過嚟講下嘢。

於是乎我就去同肥蔥傾下偈啦，因為其他人都無咁嘅意圖。

「點啊你？仲嬲緊？」

「無！」肥蔥語氣好狠，好明顯仲氣在心頭。

「你頭先好心痛小男？」我直問，我覺得男仔之間要傾偈無咩好隱瞞。

「梗係啦⋯⋯」佢都仲係好嬲，我都未見過肥蔥咁嬲，「佢頭先仆親嗰陣我真係好驚㗎，成個提心吊膽咁，點知佢一啲都唔緊張自己。」

「小男都係唔想我哋擔心姐，互相體諒下啦。」我拍拍佢膊頭。

「行啦喂！」呀紫喊道，我哋就草草完結呢個話題。

只不過一路上無頭先咁輕鬆愉快。

青春時期，就係咁容易有呢啲小插曲。亦因為青春唔完美，先導致有遺憾？先會一路記住？

我哋終於踩到大美篤嘅水壩。

上面長長，睇唔到盡頭嘅水壩真係好靚，加上湛藍嘅天空，散發住青春嘅氣息。

我認為人生最最最青春嘅時候，就係中五中六嘅時候，唔知點樣解釋，儘管需要讀書，要去諗好多關於將來嘅嘢，但就覺得將來充滿可能性，有一腔熱血。

我哋坐係石壩上面，係度有講有笑，只見肥蔥神情已經放鬆咗好多，但仲係度扮到悶悶不樂咁。

「想搞下笑，講返嘢咪做囉！唔洗係度扮cool喎！」我係佢耳邊，大大聲咁樣講出嚟。

肥蔥即刻面都紅曬，反駁我話：「我邊撚度有啊！？」

「我不嬲都係咁cool㗎啦！」

「你收皮啦！扮咩啊？」我笑住回道，確實我哋呢班人真係唔啱氣氛咁僵。

當一個人唔開心，其他人都會想盡辦法令到佢開心返。

係咩原因塑造成我哋咁呢？我都唔知。

「咪係！明明都唔嬲啦，仲要係度扮嬲。」呀紫都加隻腳入嚟。

「我⋯⋯真係嬲啊嘛！」呢句講完之後，肥蔥雙眼就已經俾人矇起咗。

係小男做嘅。

「係咪仲嬲啊？？？」

「喂喂喂！我咩都睇唔到啊。」肥蔥個嘴角不自覺咁樣抽畜起上嚟。

小瑤都加入戰場，幫手整古做怪，最後就係肥蔥把持唔住，嬲唔落。

又係度話，遲下一定會整返我哋轉頭，又話連嬲都唔撚俾佢嬲。

我諗⋯⋯

最開心嘅並唔係咩嚟呢度踩單車，而係一班人去到邊，都可以玩得咁開心，咁放肆。

好青春

小遙俾男豬污染晒 冇得再做天使

然後happy ending

btw 呀紫真係會一啲野都冇咩

我哋無因為呢個小風波而唔開心，我甚至大膽啲有個想法，就係唔會有咩事可以拆得散我哋呢班人。

而幸運同幸福嘅事，係有呢班好朋友，而喺呢班好朋友入面，搵到我鍾意嘅人。

最幸福嘅事，就係幸運地遇上可以俾到幸福你嘅人。

我同小瑤還車好近，而佢哋還車仲要還一段路，然後佢哋還完車再返嚟一齊坐車出返沙田。

我同小瑤還完車，就係度等，係呢個無其他人嘅地方，我哋終於可以做返對情侶。

偷偷地。

「之後都唔知有無得再好似今日咁開心啦。」到依家，我仍然仲有種幸福洋溢嘅不真實感。

「點解嘅？」我哋嘅關係仲未好自然，兩個人企係街度，都無拖下手咁。

會企到好埋，基本上係手背貼住手貼，之但係就邊個都無打算拖住邊個咁。

「因為之後都要讀書囉。」開心過後，係一陣惆悵。

「我同你相處嘅時間，都唔係好多。」小瑤提起我一件好重要嘅事。

「⋯」

我因為想更珍惜現在，而拖起小瑤嘅手。

「你知唔知我係點樣鍾意上你？」小瑤忽然講起呢個問題。

有時同女仔相處，就會突然間殺你一條措手不及嘅問題，嚇倒你。

上次呀紫都係一樣，我都唔知應該點答才好。

「唔⋯⋯唔知。」我尷尬地回道。

小瑤嘅手拖得我稍為用力咗，感覺我哋好似連埋一齊咁，拖住佢就感覺到佢個心情。好似頭先拖住佢咁，佢稍為用力少少，我就知佢緊張、肉緊我。

「喺平時不經意間鍾意上，喺不起眼嘅細節度，慢慢鍾意上。」

「我唔知我哋會剩底幾多時間，我落嚟嘅任務簡單而短暫。所以每一個瞬間對我嚟講都彌足珍貴，同時你對我嚟講都好珍貴。」

「你成日都會係屋企嫌我唔識呢樣唔識嗰樣，但只要我有咩問題，你都會即刻幫我，好似你會幫我落街買啲生活用品俾我，返上嚟就會話我，好似好嬲咁，卻令我明白⋯⋯呢一種另類嘅關心模式。」

「睇嚟你都唔知㗎啦。」小瑤嫣然一笑，同緊我講呢一切都唔後悔咁，因為佢眼睛無左搖右擺，直勾勾地凝視著我。

沒有動搖。

「本來我都唔清楚呢啲係咪鍾意，我都係第一次有咁嘅感覺，我甚至搞唔清楚自己點諗，直至某一刻，我先確定自己心意。」

「就係你整親嗰次，所有情緒蜂擁而來，之前我都有講過啦，哈哈！」

我動容了。

我真係確確實實咁感受到愛情，的確我之前係鍾意呀紫，就算依家面對佢，我間唔時都會勾起以前鍾意嘅回憶。

但我深深咁明白，已經過咗去，我同小瑤係有過經歷，有別於鍾意呀紫嘅感覺。

我輕輕摟住小瑤嘅腰，然後將佢攬過嚟。

原來擁抱嘅力量係可以咁強大，好似傳遞緊啲咩咁，唉我都唔知點形容，講到好撚中二病咁。

總之係種神奇嘅嘢啦！

「之後嗰一年，我哋都唔好提仲有一年好無？好好珍惜現在，到夠鐘啦，就由佢夠鐘啦好無？」我許下承諾，亦係我唯一做得到嘅嘢。

「好！一年喎，我哋仲有好多時間啊！又唔係得返聽日。」

小瑤總係可以樂觀咁去面對問題，由第一日識佢，佢已經係咁，呢一點亦係佢迷人嘅地方，係佢身邊就會有力量。

「係囉！大把時間。」呢句說話有點苦澀。

之後嘅日子，大家真係開始忙住溫書，開啟了認真模式。

我都有搵啲補習社，因為我都要追返啲成績，所以都有必要去補習。

我有諗過問小瑤要唔要補習，但其實條友成績又ok，而且都唔洗點將成績放在心啦，所以就打消咗呢個念頭。

但奇怪嘅係，小瑤有些時日係會消失咗。

姐係佢無講去邊，但就聯絡唔上佢，我無乜點為意，咁大家其實都各有各忙啦嘛，理唔到咁多，小瑤除咗咁之外，又無乜奇怪嘢，就無放係心上。

我哋兩個會係屋企溫馨多嘅，至少可以確保嘅係，每日都會見到。

甜蜜嘅時間多咗，我覺得好彩嘅，因為唔洗好似其他情侶咁，晚上要送啊，夜晚可能會掛住啊會打電話，我哋已經係隔離。

而小瑤佢係屋企變得越嚟越依賴我，但佢係街或者返學就唔會嘅。

小瑤一開始對呢段關係並唔係咁習慣，姐係好似未放得開咁，然後隨住時間越嚟越長，就越大膽。

例如條友會係返屋企嘅路上，無其他人嘅時候就會跳上我背脊，成個小朋友咁開心係度郁嚟郁去。

「Yeah！！！出發啦！夏晨號！」個傻婆無無聊聊都可以咁開心。

我哋雖然好似靠近咗，但無做其他嘢，就連簡單嘅接吻都仲未做⋯⋯

唔知我哋係咁純定點，覺得好似唔洗咁樣做都足夠sweet。小瑤佢帶俾我好多新嘅體驗，可能有別於普通中學拍拖咁，但對我嚟講係好特別好特別嘅回憶。

一世都無可能忘記。

我有時都會諗，其實我有好多瞬間想錫落小瑤度，但望住佢天真嘅臉容，就唔知點解會有停落嚟嘅衝勁。

我屋企人成日都好夜先返，我同小瑤就會坐係沙發度睇戲，係我做完功課之後，甚至我會一邊睇一邊溫聽日嘅小測。

小瑤就瞓係我大脾上面，當我大脾係枕頭咁，瞓得幾咁自然，幾咁舒服啊條友。

「個女主角好慘啊⋯⋯」其實我根本無睇到套劇，因為我係度溫緊書。

「係咩？又幾慘喎。」我抬一抬頭，望一望個電視，當係交下功課咁。

小瑤即刻坐返起身，我見到佢真係睇戲睇到喊。

「你都唔認真睇嘅！」佢拎起茶幾嘅紙巾，拭去眼淚。

我將小瑤攬住，捱係我心口度，道：「咁我溫緊書啊嘛，而且我都唔睇啲咩韓劇嘅。」

「成日思密達來思密達去咁，我不嬲都唔係咁鍾意韓劇，加上我聽日科X又要小測。」

「咁⋯⋯」小瑤仲好似收唔到聲咁。

「咁我問你啊，如果有一日我真係好似個女主角咁，有癌症咁走咗，你會點啊？」小瑤好認真咁問。

「⋯⋯」

本來我已經將一年後嘅事慢慢忘記，好好地珍惜依家嘅時光，但依家小瑤咁樣一提⋯⋯

我就諗起小瑤仲有大約9個月嘅時間，其實佢都係會有離開我嘅一日。

我唔知點答佢呢個問題，我可以點？我幻想到嗰種痛苦，亦因為咁我就同自己講唔好去諗。

咩都做唔到嘅無力感，開始入侵我全身，蔓延到每一個細胞。

睇到有D想喊...諗起long d女朋友

今晚會加速！呢幾日抱歉啊各位巴打停咗陣
呢幾日有啲唔舒服淨係出到一個故
但我都係唔會棄嘅

Take care，之後補返條數又點話

書生快啲搵小遙醫你啦

「我會一世咁記住你囉！」我認真咁講，而且嗰陣嘅我，亦係如此深信著。

「就算你上返天堂又好，係鬼門關做鬼都好，我之後都一定⋯⋯」

「一定會搵你！！」我自己都暗暗發誓。

小瑤無講嘢，唔敢同我對望，但我偏偏好想去望下佢咩表情，於是同佢玩起上嚟。

「喂⋯⋯望下我啦。」

「唔要啊。」

「望下姐。」我郁下小瑤，佢就又俾我更力咁拉開我，唔俾我去望佢。

最後我騷一騷癢，佢先哈哈大笑咁轉過嚟捉住我隻手。

剛剛嘅淚痕還掛喺臉龐，眉頭一皺一皺的，笑容好似難得咁擠出嚟。

望住佢嘅表情，我先深知，其實小瑤同我諗嘅都係一樣⋯⋯

讀書嘅氣氛加劇了，小測同考試開始多，我哋又要忙住應付中五最後嘅考試。本來仲沉醉喺同小瑤時而開心快樂甜蜜，時而傷感嘅氣氛度，但都要被逼抽離，去應付學業。

好快，考完然後進入暑假，算係中學生涯最後一個暑假，你可以話考完DSE都係暑假，但意義好似已經唔同咗。

我都想留低多啲回憶，之但係同時都覺得DSE緊要，都學似其他同學咁暑假報啲補習班。

唔知係咪拍拖耐咗啦，我同小瑤都慢慢少咗見面，可能係因為考試嘅緣故？

補習到好夜，返到嚟係相處一陣，就已經攰到淨係想打機，想瞓，仲有其他練習要做呢？

唉，時間真係點都唔夠用。

然後最近難得有時得閒想同小瑤出去拍下拖，唔知係咪第六感關係，覺得小瑤好似有啲奇怪。

姐⋯姐係佢會好似無啦啦失蹤咗咁，又或者唔得閒。

好似今日咁，佢就話約咗人補習，神情古古怪怪咁。

咁有時我自己忙上嚟都無理到佢，係我做得唔好，所以小瑤咁樣我覺得都好正常，更覺得似係報應咁。

但就會好忐忑囉，個心十五十六咁，由之前無乜點見，依家專注力放返係小瑤身上，就想同佢出去拍下拖。

點知佢都係成日拒絕我，只有閒時去行下街睇下戲，而且佢好似虛弱咗不少。

最後就咁樣過咗成個暑假，不知不覺就嚟到尾聲。

一開學，就開始感受到DSE嘅壓力。

開始印好多past paper，同埋諗將來嘅出路。

知道有限期好痛苦

無奈控制唔到事情發展，要走始終係要走

「你哋諗住點啊？」班主任俾張紙我哋寫，叫我哋諗下將來有咩路向之類。

於是我哋就圍埋開會。

我真係好鍾意佢哋呢班朋友，成日都帶俾我熱血沸騰嘅感覺。

「我⋯⋯唔知啊。」呀紫十分迷惘，臉上嘅愁容同佢說話如出一徹。

「咁你呢肥蔥？」我問道。

「我？想讀商啊其實我，但未知讀咩好。」嗯⋯⋯至少肥蔥有大方向。

呀紫就問小男。

「我想做社工啊。」小男回道。

「你？你做社工打人啊？」肥蔥一插話就是惹怒小男。

「我做到社工就第一個打死你！」小男毫不客氣地回話。

「你唔洗做社工就可以打死我啦⋯⋯」肥蔥喃喃道，唔敢再大大聲話小男，睇怕呢段時間佢好似學乖了。

「但其實你都幾啱做社工啊，又肯幫人。」呀紫認為呢個目標幾啱小男。

「小瑤呢？」小男問道。

只見小瑤支支吾吾地說：「唔知啊⋯⋯」

有種尷尬係入面。

最後問到我嘅時候，我將來呢排嘅諗法同佢哋講⋯⋯

「下？你諗住去台灣？」佢哋異口同聲地說。

「我⋯只係唔想留係香港呢個無希望嘅地方，而台灣都幾好啊，生活得又舒服，我想出去試下啊。」

「哇，咁多個之中得你最嚇親我。」肥蔥個表情似乎唔係幾信嘅。

「我想去讀室內設計，而且以我依家嘅時候，要係香港讀到自己想讀嘅都難。」我都苦惱㗎其實，而且我知同小瑤拍拖嘅時間無多，到時候真係分開嘅話，我已經知自己會好好好傷心⋯⋯

其實去另一個地方都好嘅，容易啲放低。

因為唔想到時候傷心欲絕，就變得更加唔捨得⋯⋯

呢一種感受真係唔知幾多人會明。

每個人都有自己嘅目標前進，而我同小瑤嘅關係開始進入最後嘅倒數階段。

而且⋯⋯

而且倒數嘅，唔單單係我同小瑤嘅關係，其實我哋幾個嘅關係都一樣，仲有大約3個月時間左右，就last day。

到時，我哋幾個就唔會再聚係一個班房入面。

越睇越sad

推。

其實我好唔捨得⋯⋯

咁難得遇到一班好朋友，但我哋又必須要前進，現實當中充斥住種種矛盾。

不停地相遇，分離，組織我哋成個人生。

每一日都過得好快，比我想像中仲要快好多，每日返學，有時間就操卷，溫小測，同小瑤拍拖嘅時間都相對少咗。

因為我哋都明，有陣時需要理性，無得話將所有時間都放曬係拍拖度。

亦因為咁，我哋拍拖反而少咗嘈交，因為時間少，就更珍惜相處時間。

只不過⋯⋯

小瑤好似有啲嘢瞞住我，佢有陣時會消失咗，然後去到聖誕節。

就迎來我哋嘅唯一一次嗌交，仲要係大嘈。

我好後悔，好後悔嗰陣會同小瑤大嘈一餐，點解自己要咁先得㗎！

我哋維持呢種相處模式已經一段時間，除咗啱啱一齊嗰種時間比較甜蜜，之後就比課業嘅壓力、升學壓力佔據我哋唔少時間。

甚至⋯⋯

有時會忘記小瑤係天使咁樣嘅存在。

成件事就要由聖誕之前講起⋯⋯

嗰陣時我哋都有傾聖誕節有咩做，上年我哋係一齊出嚟食飯，出去感受下聖誕氣氛。

所以今年都問下有咩搞。

然後當我哋係呢個時候同佢哋講我同小瑤拍拖嘅事⋯⋯

「下！？」眾人嘅反應會咁大，都係預料之內，仲有啲飄飄然添！哈哈哈。

「死仔！溝到個咁正嘅，你執到啦！」肥蔥投以一個羨慕嘅眼光。

呀紫嘅反應好似好驚訝咁，但有啲唔太自然，我諗以佢平時咁觀察入微，應該唔多唔少都察覺到。

小瑤都同意我哋公開嘅。

「你好好錫住小瑤啊！！」小男作勢兇我咁，見到佢哋咁，其實幾窩心，佢哋嘅祝福都收到曬。

「所以今年聖誕，我哋就無得過啦，哈哈！」我裝出一副嬲打，塵囂嘅態度。

其實呢個係我同小瑤唯一一次，而且係最後一次嘅聖誕，我只想好好地珍惜最後嘅時光。

希望佢哋可以原諒我嘅自私，心裡想著。

「你個死仔，依家有異性無人性啦下話？重色輕友啦話？」小男扭住我個耳仔，聲大夾惡咁講，耳仔微微感受到痛楚。

「痛痛痛！！」

「下年仲可以過㗎嘛，之後仲有機會！」我嘗試兜兩兜，先願意放過我。

「之後大家都畢業睇你仲有無機會！」

其實大家都心知肚明，畢業後要再相聚，唔係一件容易嘅事，大家都各散東西。

網上好多人都話，中學識嗰班係最純真嘅友情嚟，之後上咗大學，出咗社會都未必會再遇到。

所以我先慶幸識班呢一群人。

「不過你都係同小瑤過啦，你兩個拍下拖好應該。」最後小男都放過我。

「但係睇你都唔係啲浪漫嘅人㗎啦。」呀紫一旁扇風點火，仲同小男擊掌起來。

「咩姐！我實會俾小瑤幸福嘅！」

小瑤係一旁食花生，神態自若，彷彿此事如她無關般。

「問小瑤先，係咪真㗎⋯⋯？」佢兩個就好似小八婆係咁問我哋嘅事，我就無辜地俾人擺上針板上。

之後聖誕嘅氣氛開始來臨，每年呢啲時候就係人煩求偶時期，男男女女都會想盡辦法令自己唔好自己一個，都想希望有人可以慰藉一下自己。

理得佢邊個叫耶蘇啊！

我亦都準備好曬節目，一早已經。

唔通小遙聖誕消失咗天使有任務做？

唉，淨返相處既時間唔多都要嘈交

多謝你哋呢幾日忙緊嘅時候仲幫我推post啊
我間唔中都仲有寫隔離post，但就無郁過呢邊，真係好抱歉！
覺得對呢個post抱有期待想追埋落去嘅巴打唔公平，有種愧疚感。
但我對呢個故係放咗唔少心機入去，情節、劇情鋪排等都多過隔離故
唔知大家睇到差唔多尾會有咩感覺，但想告知返係會有第二季
打算將呢個故變做前傳咁樣，所以短咁些少，第二季會想寫長佢，希望你哋都鍾意同埋會支持

第二季要有返小瑤同男主

Gchi

仲有第二季我怕會好似hunterhunter咁

我未睇過Hunter係點㗎？

佢畫左好多年都未畫完

你有睇？

想睇小遙醉酒嘅外傳

以前有自從佢字多過畫我就無跟

stronghold 無睇

anyways 我睇字多過睇圖 呢排先罕有追一本

btw 俾啲信心書生啦咁衰㗎你

連onepiece都棄左人老左無咁多耐性跟，等佢出哂一次過睇

支持支持

痴線你齋追超長篇㗎

追d經典野阿嘛

有無睇其他？

火影都有睇一拳同雄英，睇以前既比較多

唔長唔歡喜

食戟算比較短

我而家淨你睇一本都嫌煩點樣可以同時間追咁多本而唔搞亂啲世界觀

係平安夜前夕，小瑤入嚟我間房搵我，嗰陣時我仲好專心咁做緊paper。

「呀晨⋯⋯」小瑤輕輕呼喚我。

咁啱我卡緊條數，就等陣再諗，然後如常地將小瑤攬過嚟，捱係佢度，舒緩一下考試前嘅壓力。

「聽日呢⋯⋯我唔得閒同你過平安夜啊。」小瑤係勁勁勁細聲咁講。

「啊！應該同你講咗唔好嬲先。」然後拍拍自己個頭，暗斥自己失策。

的確小瑤就係咁沒頭沒腦，但我聽到佢話聽日陪唔到我過嘅時候，我啲情緒就湧上嚟。

「點解？」我冷冷地道，我強忍住即將爆發嘅怒氣。

「我聽⋯聽日⋯⋯有嘢要做啊⋯⋯真係唔得啊，對唔住啊。」小瑤見到我面色唔對路，開始感覺到驚。

「有咩緊要得過我哋唯一一次會過嘅聖誕？」

「我知⋯⋯今次你期待咗好耐，但我聽日唔去唔得，我哋遲下再補返啊好無？」小瑤放軟態度，撓住我手臂，佢成隻小貓咁樣捱係我度，搞到我都有啲心軟。

但當我諗起我哋呢一年左右都無咩特別回憶嘅時候，就好想創造一啲深刻嘅回憶，殊不知依家搞成咁。

「我只係想留返啲美好嘅回憶俾我哋姐⋯⋯」

真心，如果依家俾我揀，我寧願一開始唔知道呢段戀情嘅限期。

的確每段關係都係會有期限，只不過你唔會知你哋會行到幾時，行到邊一度。只要兩個人都有努力，然後彼此不負大家便好。

我覺得咁樣會有「未來性」。

但依家我同小瑤都知道「期限」，每一日、每一次相處嘅時光都係倒數緊，因為自己知道離個限期越嚟越近。

充滿著改變唔到嘅無奈。

「我都已經好努力去做㗎啦，但我都好攰⋯⋯」我由生氣轉為灰機。

「對唔住⋯」

「對唔住。」

「對唔住⋯⋯」

小瑤就係不停地講「對唔住」、「對唔住」，我心入面清楚，對唔住改變唔到啲咩，最後佢都係嚟唔到，最後佢都會走。

我清楚不過。

今次，輪到我離開。

我離開咗屋企，一時衝動嘅我就咁衝咗出屋企，我無理到小瑤嘅感受⋯⋯

我拋低咗小瑤自己一個。

我覺得自己已經去到臨界點，我想出去抖下氣，想俾自己冷靜下。

我係條街度鳩fing fing，唔知去邊好，我淨係見路就行，行下就搵地方坐下，幾個鐘頭就咁過去。

當我真係攰到行唔到，都好似冷靜完啲情緒啦，返屋企嘅時候，小瑤已經唔係度。

衝動後其實仲會留下後悔。

我諗返起頭先嗰一幕，我應該點做好？

我諗嚟諗去，都唔知點做好啊！！應承佢？扮無嘢？放心俾佢去？

佢係咪有第二個？聖誕節嘅時間都唔陪男朋友，有咩緊要得過男朋友？

但頭先小瑤咁誠懇嘅眼神，同埋我唔係幾信小瑤會講大話⋯⋯我選擇相信佢。

我好迷惘，搵唔到一個既定嘅答案。

嗰晚我瞓得唔好，瞓下醒下咁，我夢到小瑤同我講再見，係夢入面佢著返當初啱啱見嗰件白色連身裙，張開超大嘅翅膀，溫柔地同我講咗句：『再見』，就展翅翱翔於湛藍天空中。

醒返之後，個夢都迷迷糊糊咁，記得啲唔記得啲咁。

小瑤都係無返嚟。

本來今日諗住帶佢出去玩，睇嚟都無戲嚕。

我安排好嘅行程都俾我印咗出嚟，放係做數嘅file入面。

同小瑤去食餐好嘅，然後同佢去行大平山頂，同佢見識下呢個咁靚、繁華嘅香港，最後就去遊叮叮河，睇下我哋會坐到邊，一邊望下沿路嘅街景。

真係去邊都唔緊要，只要同佢就夠⋯⋯

但睇嚟所有計劃都泡湯了。

本來都打算唔去啦，留係屋企啦，但最後一個鐘入面，我改變咗主意。

就算得我一個，我都照行埋呢一個行程佢。

我一路都有追one piece
我自己真係好鍾意one piece已經追咗差唔多十年啦 唔捨得斷 好彩細細個有睇開 大個咗真係無心力追

我都唔知第二季會長成點，但我最長嘅都係啲短故嚟，補習社最長都係13-14萬字咋嘛，墨巴嗰啲百幾萬字起跳㗎
我應該唔會拖劇情拖節奏嘅，只不過係出得慢姐

而且，下一篇將會係結局篇

我會一炮過出埋個結局，真心感謝一直由幾年前支持呢個故嘅巴打們
無你哋都唔會完到所以其實好想知你哋嘅感覺係點，希望你哋唔好介意我不厭其煩咁問你哋意見因為我自己都覺得寫得唔係咁好

第二季會係完咗籠中島之後再出，無明確嘅時間可以話俾大家知幾時出，到時候一定會寫得更好俾大家睇㗎

樓主加油，但係我唔想sad end

完結又係新一章既開始

超期待個結局同新故。

出故未？

大家反應熱烈d樓豬就會知我地想睇出快d

書生寫咩都支持

我大約7月頭會出埋個結局
要各位再等下抱歉抱歉！

一定等

等 寂寞到夜深

以過往經驗樓豬應該一兩星期先會出文，大家可以吹下水先

Pishhh

呢排過成點

痛苦地快樂著

幾好既形容，我相信好多人都係咁掙扎緊

唔記得推

大膽估計一個星期左右有文

咁無信心？